{
  "absents": [], 
  "heure_fin": "", 
  "secretaire": "Michel Gravouil", 
  "date": "2004-12-15", 
  "president": "Jean-Paul Leray", 
  "deliberations": [
    {
      "text": "\uf0d8 Communaut\u00e9 de communes C\u0153ur Pays de Retz: \u00ab Projet de territoire \u00bb - Election de 2 d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s\nMonsieur le Maire, rapporteur, informe les membres du Conseil municipal que la communaut\u00e9 de communes C\u0153ur Pays de Retz envisage l\u2019\u00e9laboration d\u2019un projet de territoire. Il est ainsi pr\u00e9vu de cr\u00e9er une commission compos\u00e9e du maire de chaque commune, d\u2019un d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 titulaire et d\u2019un suppl\u00e9ant.\nApr\u00e8s avoir entendu la liste des candidats, le Conseil municipal proc\u00e8de \u00e0 un vote \u00e0 main lev\u00e9e.\nIl ressort de ce vote les r\u00e9sultats suivants :\nM. Alain GUILBAUD \u00e9lu d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 titulaire,\nM. Jacques CHEVALIER \u00e9lu d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 suppl\u00e9ant.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "Communaut\u00e9 de communes C\u0153ur Pays de Retz: \u00ab Projet de territoire \u00bb - Election de 2 d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 Projet immeuble commercial\nMonsieur le Maire, rapporteur, expose :\n\u00ab Dans le cadre du contrat d\u2019\u00e9tudes d\u2019am\u00e9nagement du bourg, il avait \u00e9t\u00e9 pr\u00e9vu d\u2019\u00e9tudier la possibilit\u00e9 de r\u00e9alisation d\u2019un immeuble commercial.\nEn effet, la mairie est tr\u00e8s sollicit\u00e9e par des commer\u00e7ants qui souhaitent s\u2019installer \u00e0 Ch\u00e9m\u00e9r\u00e9. Mais, actuellement, aucun emplacement commercial n\u2019existe dans le bourg en dehors des commerces existants. Le Cabinet \u00ab Paysage de l\u2019Ouest \u00bb a \u00e9tudi\u00e9 la faisabilit\u00e9 d\u2019un tel immeuble. L\u2019emplacement pourrait se situer sur le devant du parking de la mairie. Il serait possible de cr\u00e9er quatre cases commerciales et afin de rentabiliser l\u2019op\u00e9ration, 4 \u00e0 5 logements pourraient \u00eatre construits au-dessus des commerces.\nAu vu des besoins exprim\u00e9s au niveau des locaux commerciaux, je vous propose, si vous le souhaitez, de r\u00e9fl\u00e9chir sur la possibilit\u00e9 de construction d\u2019un tel immeuble commercial et d\u2019en d\u00e9battre et prendre une position \u00e0 la prochaine s\u00e9ance. \u00bb\nLes membres du Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cident \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9, de reporter ce sujet et de l\u2019inscrire \u00e0 l\u2019ordre du jour de la prochaine r\u00e9union du Conseil municipal.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "Projet immeuble commercial", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 Transfert des comp\u00e9tences optionnelles du Syndicat intercommunal d\u2019\u00e9lectrification de la r\u00e9gion Centre Pays de Retz\nMonsieur le Maire, rapporteur, rappelle au Conseil municipal le projet de statuts du Syndicat intercommunal d\u2019\u00e9lectrification de la r\u00e9gion Centre Pays de Retz qui avait \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9 par le Comit\u00e9 syndical dans sa s\u00e9ance du 27 novembre 2003. Les statuts comportaient une comp\u00e9tence obligatoire (l\u2019\u00e9lectricit\u00e9), et des comp\u00e9tences optionnelles (\u00e9clairage public et gaz) sur lesquelles, il appartenait au Conseil municipal de d\u00e9lib\u00e9rer.\nMonsieur le Maire, rapporteur, expose :\n\u00ab Je vous rappelle que le Conseil municipal a d\u00e9cid\u00e9 dans sa s\u00e9ance du 17 f\u00e9vrier 2004, de transf\u00e9rer au Syndicat intercommunal, uniquement la comp\u00e9tence optionnelle concernant le gaz qui comprend l\u2019ensemble des missions relatives \u00e0 l\u2019exercice du pouvoir conc\u00e9dant, les travaux et leur financement restant du ressort de Gaz de France.\nAujourd\u2019hui, il appara\u00eet opportun de transf\u00e9rer au Syndicat intercommunal la comp\u00e9tence optionnelle concernant l\u2019\u00e9clairage public. Cette comp\u00e9tence est relative \u00e0 la ma\u00eetrise d\u2019ouvrage des investissements sur les installations d\u2019\u00e9clairage public. Le choix des appareillages sera d\u00e9cid\u00e9 par la commune. Les travaux seront r\u00e9alis\u00e9s par le syndicat d\u00e9partemental qui versera une participation aux communes. Les ouvrages ex\u00e9cut\u00e9s seront int\u00e9gr\u00e9s, par convention, au patrimoine communal.\nIl vous est demand\u00e9 de vous prononcer sur le transfert au Syndicat intercommunal, la comp\u00e9tence optionnelle concernant l\u2019\u00e9clairage public \u00e0 compter du 1er\njanvier 2005. \u00bb\nApr\u00e8s discussion et apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, le Conseil municipal d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nde transf\u00e9rer au Syndicat intercommunal, \u00e0 compter du 1er\njanvier 2005 la comp\u00e9tence optionnelle concernant l\u2019\u00e9clairage public,\nd\u2019autoriser Monsieur le Maire \u00e0 signer tous les actes se rapportant \u00e0 ce transfert.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "Transfert des comp\u00e9tences optionnelles du Syndicat intercommunal d\u2019\u00e9lectrification de la r\u00e9gion Centre Pays de Retz", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 Assurance des risques statutaires du personnel communal\nMonsieur le Maire, rapporteur, expose :\n\u00ab L\u2019assurance statutaire consiste en la couverture pour l\u2019employeur des charges financi\u00e8res qui lui incombent face aux arr\u00eats maladie, accidents du travail, maternit\u00e9 ou d\u00e9c\u00e8s des agents. Cette assurance reste facultative. Toutefois, on peut affirmer sans retenue qu\u2019il faut souscrire un tel contrat au moins pour le personnel CNRACL, l\u2019employeur ayant seul la charge des risques pour ces agents. Pour les agents IRCANTEC, les risques sont, pour la plupart des cas, partag\u00e9s avec la S\u00e9curit\u00e9 Sociale.\nGROUPAMA vient de d\u00e9noncer le contrat \u00ab Pr\u00e9voyance du personnel communal \u00bb \u00e0 son \u00e9ch\u00e9ance soit le 31 d\u00e9cembre 2004.\nAfin de respecter le Code des march\u00e9s publics, nous avons consult\u00e9 3 compagnies d\u2019assurance pour avoir une nouvelle tarification :\nCOMPAGNIES D'ASSURANCE\nGROUPAMA\nCompagnie GPA, associ\u00e9e \u00e0 la SOFCAP pour la gestion (Contrat Centre de gestion)\nCollectivit\u00e9s Conseils (filiale de la SMACL)\nGestion du contrat\nCapitalisation\nCapitalisation\nCapitalisation\nAgents affili\u00e9s CNRACL\n5.50%\n5.40%\n4.52%\nAgents titulaires et stagiaires\nAgents titulaires et stagiaires\nAgents titulaires et stagiaires\nGARANTIES SOUSCRITES\nMaladie-Accident de la vie priv\u00e9e\nSouscrite ac franchise ferme de 20 jours\nSouscrite ac franchise uniquement en maladie ordinaire de 10 jours/arr\u00eat ou 30 jours cumul\u00e9s\nSouscrite ac franchise uniquement en maladie ordinaire de 15 jours/arr\u00eat\nMaternit\u00e9\nSouscrite\nSouscrite\nSouscrite\nAccident et maladies imputables au service\nSouscrite\nSouscrite\nSouscrite\nD\u00e9c\u00e8s\nSouscrite\nSouscrite\nSouscrite\nCharges patronales\nSouscrite\nSouscrite\nSouscrite\nAgents affili\u00e9s IRCANTEC\n1.13%\n1.55%\n1.50%\nAgents titulaires et stagiaires\nAgents titulaires et stagiaires\nAgents titulaires, stagiaires et non titulaires\nGARANTIES SOUSCRITES\nMaladie-Accident de la vie priv\u00e9e\nSouscrite ac franchise ferme de 20 jours\nSouscrite ac franchise uniquement en maladie ordinaire de 10 jours/arr\u00eat\nSouscrite ac franchise uniquement en maladie ordinaire de 15 jours/arr\u00eat\nMaternit\u00e9\nSouscrite\nSouscrite\nSouscrite\nAccident et maladies imputables au service\nSouscrite\nSouscrite\nSouscrite\nCharges patronales\nSouscrite\nSouscrite\nSouscrite\nDur\u00e9e du contrat\njusqu'au 01/01/06\n5 ans sauf r\u00e9siliation de l'une des parties notifi\u00e9e par LRAR avant le 31 d\u00e9cembre de chaque ann\u00e9e\nAu vu du co\u00fbt que cela repr\u00e9senterait \u00e0 la commune, je vous propose de retenir le cabinet Collectivit\u00e9s Conseils, filiale de la SMACL. \u00bb\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents de retenir le cabinet Collectivit\u00e9s Conseils, filiale de la SMACL.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "Assurance des risques statutaires du personnel communal", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 Avenir de la Poste\nMonsieur le Maire, rapporteur, expose :\n\u00ab Une rencontre a eu lieu avec la Direction de la Poste groupement \u00ab S\u00e8vre et Lac \u00bb. L\u2019objectif de la Poste est de maintenir ses 17 000 points de contact en France. Ces points se r\u00e9partissent sous 3 formes (bureau de poste, agence postale communale, point poste chez un commer\u00e7ant). La direction de la Poste souhaite \u00e9tablir un partenariat avec la commune pour d\u00e9velopper une agence postale communale (personnel communal travaillant dans des locaux communaux). L\u2019objectif national de la Poste est de se restructurer et de r\u00e9duire son personnel afin d\u2019\u00eatre plus rentable. Pour r\u00e9aliser cet objectif, il faut fermer des bureaux de poste et chacun d\u2019entre nous peut voir des reportages au cours des informations t\u00e9l\u00e9vis\u00e9es. Aujourd\u2019hui, nous sommes directement concern\u00e9s et on ne peut accepter une telle fermeture dans une commune en plein d\u00e9veloppement. La Poste ne fermera pas dans l\u2019imm\u00e9diat mais nous subirons une r\u00e9duction des horaires d\u2019ouverture.\nNotre objectif doit \u00eatre d\u2019obtenir le minimum de r\u00e9duction d\u2019horaires et pour cela, une mobilisation de toute la population est n\u00e9cessaire.\nJe vous propose, si vous le souhaitez, de prendre une d\u00e9lib\u00e9ration refusant le d\u00e9veloppement d\u2019une agence postale communale et la r\u00e9duction d\u2019horaires \u00e9tant donn\u00e9 l\u2019expansion de la commune depuis ces derni\u00e8res ann\u00e9es. \u00bb\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et constat\u00e9 qu\u2019aucune agence bancaire n\u2019existe sur la commune, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents, de refuser le d\u00e9veloppement d\u2019une agence postale communale et la r\u00e9duction d\u2019horaires \u00e9tant donn\u00e9 l\u2019expansion de la commune depuis ces derni\u00e8res ann\u00e9es.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "Avenir de la Poste", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 Broyage des voies communales\nMonsieur Jean RONDEAU, rapporteur, expose :\n\u00ab Dans sa r\u00e9union du 26 f\u00e9vrier 2003, le Conseil municipal avait d\u00e9cid\u00e9 de retenir l\u2019entreprise ALLAIS pour effectuer les travaux d\u2019entretien de fauchage des accotements et de broyage de la v\u00e9g\u00e9tation pour une dur\u00e9e de 3 ans afin d\u2019avoir une continuit\u00e9 des travaux.\nPour 2005, derni\u00e8re ann\u00e9e du march\u00e9, ces travaux s\u2019\u00e9l\u00e8veront \u00e0 11 877,95 \u20acuros T.T.C., ce qui repr\u00e9sente une hausse de 7% par rapport \u00e0 l\u2019ann\u00e9e 2003. \u00bb\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, prend acte de cette information.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "Broyage des voies communales", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 Am\u00e9nagement du bourg : plans d\u00e9finitifs\nMonsieur le Maire, rapporteur, expose :\n\u00ab Les plans d\u00e9finitifs de l\u2019am\u00e9nagement du bourg tranches 1 et 2 sont affich\u00e9es dans la salle du Conseil. Deux r\u00e9unions publiques ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9es.\nLe co\u00fbt de la tranche 1, tranche allant du carrefour du Brigandin jusqu\u2019\u00e0 la Poste, est estim\u00e9 \u00e0 204 187,10 \u20ac T.T.C. et la tranche 2, tranche allant de la rue de la blanche jusqu\u2019au passage \u00e0 niveau \u00e0 157 501,24 \u20ac T.T.C. Seule cette derni\u00e8re est susceptible d\u2019\u00eatre subventionn\u00e9e par le Conseil G\u00e9n\u00e9ral.\nAujourd\u2019hui, il vous est propos\u00e9 de vous prononcer sur le lancement de l\u2019appel d\u2019offres de ces travaux, en indiquant que ce march\u00e9 fera l\u2019objet de 2 tranches : une tranche ferme concernant la tranche 1 \u00ab Brigandin-Poste \u00bb et une tranche conditionnelle concernant la tranche 2 \u00ab Blanche-Voie ferr\u00e9e \u00bb. \u00bb.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nd\u2019approuver les plans d\u00e9finitifs des 2 tranches sus-mentionn\u00e9es de l\u2019am\u00e9nagement du bourg,\nde lancer l\u2019appel d\u2019offres relatif \u00e0 ce march\u00e9 de travaux qui sera d\u00e9compos\u00e9 en 2 tranches : une tranche ferme concernant la tranche 1 \u00ab Brigandin-Poste \u00bb et une tranche conditionnelle concernant la tranche 2 \u00ab Blanche-Voie ferr\u00e9e \u00bb.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "Am\u00e9nagement du bourg : plans d\u00e9finitifs", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 Sortie d\u2019actif : op\u00e9rations d\u2019ordre\nMonsieur le Maire, rapporteur, informe le Conseil municipal que :\n- la mise au rebus des deux photocopieurs (mairie et \u00e9cole),\n- la mise au rebus des 10 tables pliantes de la salle municipale,\n- la cession des terrains F 1423 et F 1426 aux Consorts COLLIN,\n- la cession des lots dans la Z.A. des Fausses Blanches aux Consorts CHAUVET, COLIN, AUDES-MARTI/MENAGER, BERTIN et MEDIDENT\nN\u00e9cessitent d\u2019effectuer des op\u00e9rations d\u2019ordre pour les sortir de l\u2019actif communal.\nCes \u00e9critures sont les suivantes :\npour la sortie des photocopieurs :\n\uf073 d\u00e9penses : nature 192 pour la somme de 6 736,39 \u20ac\nnature 675 pour la somme de 6 736,39 \u20ac\n\uf073 recettes : nature 2183 pour la somme de 6 736,39 \u20ac\nnature 776 pour la somme de 6 736,39 \u20ac ;\npour la sortie des 10 tables pliantes de la salle municipale :\n\uf073 d\u00e9penses : nature 192 pour la somme de 1 727,12 \u20ac\nnature 675 pour la somme de 1 727,12 \u20ac\n\uf073 recettes : nature 2184 pour la somme de 1 727,12 \u20ac\nnature 776 pour la somme de 1 727,12 \u20ac ;\npour la sortie des parcelles cadastr\u00e9es F 1423 et F 1426 aux Consorts COLLIN :\n\uf073 d\u00e9penses : nature 675 pour la somme de 472,40 \u20ac\nnature 676 pour la somme de 287,60 \u20ac\n\uf073 recettes : nature 2111-132 pour la somme de 412,40 \u20ac\nnature 192 pour la somme de 287,60 \u20ac\nCette vente sera inscrite en recette \u00e0 l\u2019article 775 d\u2019un montant de 700,00 \u20ac\npour la sortie des parcelles de la Z.A. des Fausses Blanches aux Consorts CHAUVET (F 1448, F 1454), COLIN (F 1447, F 1453), AUDES-MARTI/MENAGER (F 1446, F 1452, F 1459,), BERTIN (F 1440, F 1444, F 1445, F 1458) et MEDIDENT (F 1438, F 1442)\n\uf073 d\u00e9penses : nature 675 pour la somme de 23 710,96 \u20ac\nnature 676 pour la somme de 105,35 \u20ac\n\uf073 recettes : nature 2118-132 pour la somme de 23 710,96 \u20ac\nnature 192 pour la somme de 105,35 \u20ac\nCette vente sera inscrite en recette \u00e0 l\u2019article 775 d\u2019un montant de 23 816,31 \u20ac\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents de sortir de l\u2019actif communal, les deux photocopieurs, les 10 tables pliantes ainsi que les parcelles de la zone d\u2019activit\u00e9s des Fausses Blanches, et par cons\u00e9quent d\u2019effectuer les op\u00e9rations d\u2019ordre n\u00e9cessaires \u00e0 leur sortie.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "Sortie d\u2019actif : op\u00e9rations d\u2019ordre", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 Fixation de la journ\u00e9e de solidarit\u00e9\nMonsieur le Maire, rapporteur, expose :\n\u00ab Dans sa s\u00e9ance du 22 septembre 2004, le Conseil municipal avait d\u00e9cid\u00e9 de proposer au Comit\u00e9 technique paritaire, son projet de journ\u00e9e de solidarit\u00e9, \u00e0 savoir garder le lundi de pentec\u00f4te comme jour non travaill\u00e9 et de supprimer un jour de RTT, ce qui porterait le nombre de jours de RTT \u00e0 21.\nLe Comit\u00e9 technique paritaire r\u00e9uni le 23 novembre dernier a \u00e9mis un avis favorable \u00e0 notre projet de journ\u00e9e de solidarit\u00e9.\nIl convient aujourd\u2019hui de d\u00e9lib\u00e9rer d\u00e9finitivement sur la journ\u00e9e de solidarit\u00e9. \u00bb\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents de garder le lundi de pentec\u00f4te comme jour non travaill\u00e9 et de supprimer un jour de RTT, ce qui porte le nombre de RTT \u00e0 21 \u00e0 compter du 1er janvier 2005.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "Fixation de la journ\u00e9e de solidarit\u00e9", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 Cessions de terrains\nMonsieur le Maire, rapporteur, expose :\n\u00ab Dans sa s\u00e9ance du 20 juillet 2004, le Conseil municipal avait d\u00e9cid\u00e9 de confier au cabinet MALARD de REZE, le bornage des terrains appartenant \u00e0 la commune situ\u00e9s \u00ab rue du Moulin \u00bb et \u00ab rue du Breil \u00bb.\nCes terrains ayant trouv\u00e9 acqu\u00e9reurs, il convient d\u2019en fixer le prix.\nApr\u00e8s consultation des services des domaines, il est propos\u00e9 de vendre :\nles terrains situ\u00e9s \u00ab rue du Moulin \u00bb au prix de 56, 95 \u20acuros le m2, \u00e0 savoir la parcelle G 1380 en partie pour une surface de 790 m2\nenviron pour 44 990,50 \u20acuros et la parcelle G 1379 en partie pour une surface de 755 m2\nenviron pour 43 000,00 \u20acuros.\nPour la parcelle G 2106 situ\u00e9e \u00ab rue du Breil \u00bb et qui est divis\u00e9e en 2, il est propos\u00e9 de c\u00e9der chacune des 2 parties \u00e0 50 0000, 00 \u20acuros. La premi\u00e8re contient 1 201 m2\net la seconde 1 401 m2\navec une servitude de tr\u00e9fonds pour les r\u00e9seaux d\u2019eaux us\u00e9es et d\u2019eaux pluviales. \u00bb.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nd\u2019approuver la cession des terrains sus-mentionn\u00e9s pour les montant indiqu\u00e9s,\nde donner tous pouvoirs \u00e0 Monsieur le Maire pour mener ce dossier \u00e0 bien, et notamment pour signer les actes relatifs \u00e0 ces cessions.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "Cessions de terrains", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 Zone d'activit\u00e9s des Fausses Blanches : Cession de terrains\nMonsieur le Maire, rapporteur, expose :\n\u00ab Le Conseil municipal avait d\u00e9cid\u00e9, dans sa s\u00e9ance du 26 novembre 2003, de c\u00e9der les parcelles suivantes situ\u00e9es dans la zone d\u2019activit\u00e9s des Fausses Blanches \u00e0 Monsieur LEQUY :\nSection cadastrale\nContenance\nF 1439\n8a70ca\nF 1443\n9a16ca\nF 1450\n0a22ca\nF 1456\n0a96ca\nTotal\n19a04ca\nSuite au d\u00e9sistement de Monsieur LEQUY, Monsieur GRELLIER s\u2019est port\u00e9 acqu\u00e9reur de ces terrains pour la somme de 10 000,00 \u20acuros (les constructions des branchements en eau potable, assainissement et \u00e9lectricit\u00e9 \u00e9tant d\u00e9j\u00e0 r\u00e9alis\u00e9es et pay\u00e9es par la commune ont \u00e9t\u00e9 int\u00e9gr\u00e9es dans ce prix de vente).\nIl convient de me donner les pouvoirs pour signer l\u2019acte relatif \u00e0 cette cession. \u00bb.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nd\u2019approuver la cession des terrains sus-mentionn\u00e9s pour le montant indiqu\u00e9,\nde donner tous pouvoirs \u00e0 Monsieur le Maire pour mener ce dossier \u00e0 bien, et notamment pour signer l\u2019acte relatif \u00e0 cette cession.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "Zone d'activit\u00e9s des Fausses Blanches : Cession de terrains", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 Travaux d\u2019am\u00e9nagement hydraulique : participation de la commune\nMonsieur Pierre VOYAU, rapporteur, expose :\n\u00ab Nous avons re\u00e7u un courrier de la mairie d\u2019ARTHON EN RETZ sollicitant la participation de la commune de CHEMERE aux travaux hydrauliques qu\u2019elle effectue sur le r\u00e9seau d\u00e9limitant nos deux communes. Cette participation s\u2019\u00e9l\u00e8ve \u00e0 902,17 \u20acuros.\nApr\u00e8s \u00e9tude du dossier, il s\u2019av\u00e8re que certains de ces travaux hydrauliques \u00e9taient d\u00e9j\u00e0 r\u00e9alis\u00e9s et pay\u00e9s par la commune. Aussi, au vu de ce constat, je vous propose de verser une participation aux travaux hydrauliques d\u2019ARTHON EN RETZ qui s\u2019\u00e9l\u00e8verait \u00e0 262,39 \u20acuros. \u00bb.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents, de verser une participation de 262,39 \u20acuros \u00e0 la commune d\u2019ARTHON EN RETZ pour la r\u00e9alisation des travaux hydrauliques sus-mentionn\u00e9s.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "Travaux d\u2019am\u00e9nagement hydraulique : participation de la commune", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 Am\u00e9nagement de s\u00e9curit\u00e9 \u00e0 la sortie de l\u2019\u00e9cole publique\nMonsieur le Maire rappelle aux membres du Conseil municipal qu\u2019il avait \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9 dans la s\u00e9ance du 26 octobre 2004, d\u2019effectuer des travaux d\u2019am\u00e9nagement de s\u00e9curit\u00e9 \u00e0 la sortie de l\u2019\u00e9cole publique si les essais avec les barri\u00e8res sont concluants.\nLors du Conseil d\u2019\u00e9cole en date du 7 d\u00e9cembre dernier, parents et professeurs ont tous trouv\u00e9 que les essais avec les barri\u00e8res \u00e9taient concluants.\nLa programmation de ces travaux sera effective pour 2005.\nMonsieur le Maire rend compte aux membres du Conseil municipal de la liste des march\u00e9s publics pass\u00e9s dans le cadre de sa d\u00e9l\u00e9gation de pouvoirs :\nOp\u00e9ration\nEntreprise retenue\nMontant de l'offre TTC\nAcquisition mobilier bureau adjoints\nBUREAU DESIGN\n667,26 \u20ac\nAcquisition de 2 chariots de m\u00e9nage\nCAMIF\n643,45 \u20ac\nInspection t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e du r\u00e9seau E.P. rues de Pornic et de Nantes\nSTEA ATLANTIQUE\n1 002,25 \u20ac\nEtude g\u00e9otechnique n\u00b01 - station d'\u00e9puration\nGEOTEC OUEST\n3 133,52 \u20ac\nEtude g\u00e9otechnique n\u00b02 - station d'\u00e9puration\nGEOTEC OUEST\n3 737,50 \u20ac\nMission CSPS - station d'\u00e9puration\nNORISKO\n3 647,80 \u20ac\nLev\u00e9 topographique - station d'\u00e9puration\nSt\u00e9phanie PRIEUR\n705,64 \u20ac\nMission CSPS - tvx d'amgt rue du Vigneau\nSARL SC2\n908,96 \u20ac\nMission modification du POS\nAgence CITTE CLAES\n2 499,64 \u20ac\nAcquisition ordinateur portable - \u00e9cole publique\nBM Informatique\n1 162,50 \u20ac\nAm\u00e9nagement espaces verts parking gare et pointe SNCF\nEVAIN Dominique\n2 119,91 \u20ac\nMonsieur Pierre VOYAU donne lecture des documents d\u2019urbanisme et de renonciation au droit de pr\u00e9emption urbain :\nRENONCIATION AU DROIT DE PREEMPTION URBAIN\nSection\nN\u00b0\nLieu-dit\nSuperficie totale\nG\n826 827 828 829\nLe Breil\n1 509 m2\nPERMIS DE CONSTRUIRE\nN\u00b0\nDate d\u00e9p\u00f4t\nDemandeur\nAdresse\nR\u00e9f cad\nObjet\nD 1039\n15/11/04\nDUBOURG Philippe\n21 rue du Coudreau\nF 420\nExtension garage\nD 1040\n22/11/04\nMUSSET Herv\u00e9\n7 rue du Parc\nG 1234\nGarage\nD 1041\n22/11/04\nMASSICOT Alain\n42 rue de Pornic\nG 2286\nGarage\nD 1042\n23/11/04\nCHENEAU Philippe\n57 rue du Breil\nF 1184 1186 1188 1296\npr\u00e9au\nD 1043\n27/11/04\nGAUTIER Jean-Michel\nMalhara\nG 279 - 280\n2 maisons d'habitation\nD 1044\n30/11/04\nLECLEVE Pierre\nrue du Moulin\nG 1380\nMaison Habitation\nD 1045\n11/12/04\nM. MME MORVILLIERS\n11 rue de Pornic\nAB 472 712\nAmgt d\u00e9pendances en habitations\nDECLARATION DE TRAVAUX\nN\u00b0\nDate d\u00e9p\u00f4t\nDemandeur\nAdresse\nR\u00e9f cad\nObjet\nD 6076\n10/11/04\nLEFEUVRE Ren\u00e9\nLes Sept Fontaines\nE 12\nR\u00e9fection toiture\nD 6077\n24/11/04\nBARTHELEMY Andr\u00e9\n71 Rue de Pornic\nG 2557-2563\nCl\u00f4ture\nD 6078\n29/11/04\nMusset Herv\u00e9\n7 Rue du Parc\nG 1234\nCl\u00f4ture\nD 6079\n01/12/04\nSCI BASE\n23 rue du Vigneau\nG 2335\nGarage bois\nD6080\n13/12/04\nMELLERIN Christophe\nPrinc\u00e9\nA 513\nCl\u00f4ture\nSonia BAILLY :\nAlain GUILBAUD :\nMarie-Jo BATARD : Excus\u00e9e\nG\u00e9rard GUILBAUD :\nG\u00e9rard BIGOT : Excus\u00e9\nJacques JAUNATRE :\nJacques CHEVALIER :\nGeorges LECLEVE :\nR\u00e9gine CORMIER :\nJean-Paul LERAY :\nLouis-Marie DRONEAU :\nKarine MOSNIER :\nJean-Marie GATARD : Excus\u00e9\nBernard PENNETIER :\nMith\u00e9 GOUY :\nJean RONDEAU :\nMichel GRAVOUIL :\nPierre VOYAU :\n- 8 -\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "Am\u00e9nagement de s\u00e9curit\u00e9 \u00e0 la sortie de l\u2019\u00e9cole publique", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }
  ], 
  "date_convocation": "2004-12-07", 
  "date_affichage": "", 
  "excuses": [
    "Marie-Jo Batard"
  ], 
  "total_presents": 0, 
  "presents": [
    "Sonia Bailly", 
    "Jacques Chevalier", 
    "R\u00e9gine Cormier", 
    "Louis-Marie Droneau", 
    "Mith\u00e9 Gouy", 
    "Michel Gravouil", 
    "Alain Guilbaud", 
    "G\u00e9rard Guilbaud", 
    "Jacques Jaunatre", 
    "Georges Lecleve", 
    "Jean-Paul Leray", 
    "Karine Mosnier", 
    "Bernard Pennetier", 
    "Jean Rondeau", 
    "Pierre Voyau"
  ], 
  "heure_debut": "", 
  "ODJ": ""
}
