{
  "absents": [], 
  "heure_fin": "", 
  "secretaire": "Alain Guilbaud", 
  "date": "2004-09-22", 
  "president": "Jean-Paul Leray", 
  "deliberations": [
    {
      "text": "\uf0d8 Convention de passage \u00ab Chemin de la Rochelle \u00bb\nMonsieur le Maire, rapporteur, expose :\n\u00ab Les travaux de construction de l\u2019\u00e9changeur du Pont B\u00e9ranger n\u2019\u00e9tant pas commenc\u00e9s, le Conseil G\u00e9n\u00e9ral sollicite la commune pour mettre \u00e0 disposition des \u00ab Carri\u00e8res de l\u2019Estuaire \u00bb le chemin de la Rochelle. En effet, la carri\u00e8re des Pontreaux \u00e0 BOUGUENAIS va cesser son activit\u00e9 en 2006 et celle de CHEMERE va monter progressivement en puissance. Le trafic des poids lourds va donc s\u2019intensifier en direction de l\u2019agglom\u00e9ration nantaise.\nDans l\u2019attente de l\u2019am\u00e9nagement du Pont B\u00e9ranger, les camions sortiront au carrefour de \u00ab Malhara \u00bb avec une signalisation routi\u00e8re adapt\u00e9e. Une convention, actuellement \u00e0 l\u2019\u00e9tude, vous est propos\u00e9e :\nPROJET DE CONVENTION DE PASSAGE\nEntre les soussign\u00e9s :\nLa commune de CHEMERE, 6 Rue de Nantes- 44680 CHEMERE, repr\u00e9sent\u00e9e par son maire, Monsieur Jean-Paul LERAY, en ex\u00e9cution d\u2019une d\u00e9lib\u00e9ration en date du 22 septembre 2004,\nD\u2019une part\nEt\nLa soci\u00e9t\u00e9 \u00ab Carri\u00e8res de l\u2019Estuaire \u00bb, S.A.S. au capital de 781 763 \u20ac, dont le si\u00e8ge social est \u00e0 NANTES CEDEX 4 (44101) \u2013 Z.I. Chevir\u00e9 Centrale, rue Victor Schoelcher \u2013 BP 80115, immatricul\u00e9e au RCS de NANTES sous le num\u00e9ro B 855 800 751, repr\u00e9sent\u00e9e par Monsieur Jean-Yves PELE, Pr\u00e9sident d\u00fbment habilit\u00e9,\nLa soci\u00e9t\u00e9 \u00ab S.C.I. LA CLARTE \u00bb soci\u00e9t\u00e9 civile au capital de 109 275 \u20ac dont le si\u00e8ge social est \u00e0 MONTOIR DE BRETAGNE (44550) 87-89 Rue Louis Pasteur, immatricul\u00e9e au RCS de SAINT-NAZAIRE sous le N\u00b0 SIREN 431 694 991,\nD\u2019autre part\nIl a \u00e9t\u00e9 convenu ce qui suit :\nExpos\u00e9 des faits :\nLa commune de CHEMERE est propri\u00e9taire du \u00ab chemin de la Rochelle \u00bb dont l\u2019emprise est mentionn\u00e9e en annexe 1.\nPar courrier en date du 19 f\u00e9vrier 2004, le Conseil G\u00e9n\u00e9ral demande \u00e0 la commune de CHEMERE la possibilit\u00e9 de mettre \u00e0 disposition de la soci\u00e9t\u00e9 \u00ab Carri\u00e8res de l\u2019Estuaire \u00bb le chemin de la Rochelle afin de pouvoir rejoindre la route d\u00e9partementale 751 en empruntant la RD 279.\nEn date du 14 janvier 2004, le Conseil municipal de CHEMERE a accept\u00e9 le principe de c\u00e9der \u00e0 la S.C.I. LA CLARTE, le chemin de la Rochelle afin de pouvoir rejoindre le futur \u00e9changeur du Pont B\u00e9ranger par la RD 279 puis la RD 79, ces deux voies devant \u00eatre am\u00e9nag\u00e9es par le Conseil G\u00e9n\u00e9ral.\nArticle 1 :\nOBJET DE LA CONVENTION :\nLa commune de CHEMERE autorise, \u00e0 titre temporaire, la soci\u00e9t\u00e9 \u00ab Carri\u00e8res de l\u2019Estuaire \u00bb \u00e0 am\u00e9nager le chemin de la Rochelle afin de faire transiter une partie de son trafic poids lourds. Cet am\u00e9nagement devra \u00eatre conforme \u00e0 la description en annexe 2.\nArticle 2 :\nTRAVAUX D\u2019AMENAGEMENT ET SIGNALISATION\nLa totalit\u00e9 des travaux d\u2019am\u00e9nagement, d\u2019entretien et de r\u00e9paration du chemin est \u00e0 la charge de la soci\u00e9t\u00e9 \u00ab Carri\u00e8res de l\u2019Estuaire \u00bb, ainsi que la signalisation horizontale et verticale.\nConcernant la signalisation au carrefour de la RD 279 et de la RD 751, au lieu-dit \u00ab Malhara \u00bb, celle-ci devra informer les utilisateurs de la RD 751 des dangers relatifs \u00e0 la sortie des camions par la RD 279. S\u2019agissant d\u2019une route d\u00e9partementale, la signalisation \u00e0 mettre en place devra \u00eatre \u00e9tudi\u00e9e avec le Conseil G\u00e9n\u00e9ral et les services de la Direction D\u00e9partementale de l\u2019Equipement.\nArticle 3 :\nCIRCULATION\nLe chemin de La Rochelle \u00e9tant communal, la circulation est autoris\u00e9e \u00e0 tout autre usager et notamment les agriculteurs.\nLa soci\u00e9t\u00e9 \u00ab Carri\u00e8res de l\u2019Estuaire \u00bb s\u2019engage \u00e0 ne pas perturber, directement ou indirectement, l\u2019exploitation des agriculteurs (GAEC des Houx et de la Rochelle, Monsieur GUILLOUX) et l\u2019exploitation de la carri\u00e8re SOCACHEM.\nAfin d\u2019\u00e9viter l\u2019envol des poussi\u00e8res et le d\u00e9p\u00f4t de terre ou sable sur la RD 279 et au carrefour de Malhara, les roues des camions devront \u00eatre lav\u00e9es \u00e0 la sortie de la carri\u00e8re.\nSi, lors des transports, des pierres venaient \u00e0 tomber des bennes des camions, la soci\u00e9t\u00e9 \u00ab Carri\u00e8res de l\u2019Estuaire \u00bb sera tenue d\u2019intervenir sur la voie pour maintenir la s\u00e9curit\u00e9 des autres usagers.\nArticle 4 :\nDUREE DE LA CONVENTION\nCe droit de passage, accord\u00e9 \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 \u00ab Carri\u00e8res de l\u2019Estuaire \u00bb pour une partie de son trafic poids lourds, est accord\u00e9 de fa\u00e7on temporaire.\nLa convention sera r\u00e9sili\u00e9e de plein droit lorsque l\u2019\u00e9changeur du Pont B\u00e9ranger sera r\u00e9alis\u00e9 ainsi que la RD 79 permettant l\u2019acc\u00e8s \u00e0 cet \u00e9changeur.\nA la suite de la r\u00e9alisation de ces deux ouvrages par le Conseil G\u00e9n\u00e9ral, le \u00ab chemin de la Rochelle \u00bb sera c\u00e9d\u00e9 \u00e0 la S.C.I. LA CLARTE conform\u00e9ment \u00e0 la d\u00e9cision du Conseil municipal en date du 14 janvier 2004.\nFait \u00e0 CHEMERE, le \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\nLa Commune de CHEMERE\tLa soci\u00e9t\u00e9 \u00ab Carri\u00e8res de l\u2019Estuaire \u00bb\tLa S.C.I. LA CLARTE\nLe Maire,\tLe Pr\u00e9sident,\nJean-Paul LERAY\tJean-Yves PELE\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents de proc\u00e9der \u00e0 un vote \u00e0 main lev\u00e9e pour l\u2019approbation de ce projet de convention. Il ressort les r\u00e9sultats suivants :\n\u00ab Pour \u00bb : 11,\n\u00ab Contre \u00bb : 1,\n\u00ab Abstention \u00bb : 6.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "Convention de passage \u00ab Chemin de la Rochelle \u00bb", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 Cessions de terrains\nMonsieur le Maire, rapporteur, expose :\n\u00ab Afin de r\u00e9aliser le prochain lotissement entre la \u00ab rue du Moulin \u00bb et la \u00ab rue du Breil \u00bb, la commune doit c\u00e9der \u00e0 France Terre les terrains situ\u00e9s dans l\u2019emprise du lotissement. Le service des domaines a \u00e9t\u00e9 sollicit\u00e9 pour estimer le prix de ces terrains, mais ne pourra intervenir avant le 30 novembre 2004.\nAfin de d\u00e9poser le permis de lotir, il est n\u00e9cessaire de d\u00e9lib\u00e9rer sur les parcelles \u00e0 c\u00e9der, \u00e0 savoir :\nG 1379 pour une contenance de 27 a 31 ca \u00e0 c\u00e9der en partie,\nG 1380 pour une contenance de 23 a 73 ca \u00e0 c\u00e9der en partie,\nG 2464 pour 6 a 96 ca,\nG 2465 pour 39 a 25 ca,\nG 2477 pour 21 a 07 ca,\nG 2491 pour 13 a 60 ca,\nG 767 pour 37 a 45 ca.\nLe plan d\u00e9finitif du futur lotissement est affich\u00e9 dans cette salle et il vous est propos\u00e9 de d\u00e9nommer ce dernier, la \u00ab R\u00e9sidence des Grands Ormaux \u00bb.\nPar ailleurs, ces terrains d\u2019une surface de 2 ha 25 a 35 ca \u00e9taient exploit\u00e9s par Monsieur Herv\u00e9 BRIAND. Conform\u00e9ment aux r\u00e8gles en vigueur, une indemnit\u00e9 d\u2019\u00e9viction lui sera due \u00e0 raison de 2 970,00 \u20acuros/ha, soit d\u2019un montant \u00e9gal \u00e0 6 692,90 \u20ac. De m\u00eame, une indemnit\u00e9 de perte d\u2019exploitation d\u2019un montant de 745,35 \u20ac (indemnit\u00e9 bas\u00e9e sur 330,75 \u20acuros/ha) lui sera due \u00e9tant donn\u00e9 que ces parcelles sont \u00e9ligibles aux primes PAC et que nous souhaitons reprendre les terrains avant le 1er\nseptembre 2005. \u00bb\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nde c\u00e9der \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 France Terre, les parcelles susmentionn\u00e9es,\nde d\u00e9nommer le nouveau lotissement, la \u00ab R\u00e9sidence des Grands Ormaux \u00bb,\nde verser \u00e0 Monsieur Herv\u00e9 BRIAND une indemnit\u00e9 d\u2019\u00e9viction d\u2019un montant de 6 692,90 \u20ac, ainsi qu\u2019une indemnit\u00e9 de perte d\u2019exploitation d\u2019un montant de 745,35 \u20ac.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "Cessions de terrains", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 Portage de repas \u00e0 domicile : subvention \u00e0 DOMUS\nMonsieur le Maire, rapporteur, expose :\n\u00ab L\u2019association DOMUS, organisatrice du service de portage des repas \u00e0 domicile, nous informe que son Conseil d\u2019administration a souhait\u00e9 renouveler le v\u00e9hicule actuel et faire l\u2019acquisition d\u2019un second.\nLe nombre de repas port\u00e9s en 2003 sur la commune de CHEMERE est de 1465 et le co\u00fbt pour la commune s\u2019\u00e9l\u00e8ve \u00e0 384.59 \u20ac. Avec l\u2019acquisition de ce second v\u00e9hicule, la subvention s\u2019\u00e9l\u00e8verait en 2005 \u00e0 485,94 \u20ac plus les frais de maintenance des v\u00e9hicules.\nIl vous est demand\u00e9 de vous prononcer sur cette proposition, \u00e0 savoir soit les conditions de DOMUS sont accept\u00e9es, soit refus\u00e9es et dans ce cas, il n\u2019y aurait plus ce service sur la commune. \u00bb.\nLes membres du Conseil municipal, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cident \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9, de participer au remboursement de l\u2019emprunt n\u00e9cessaire \u00e0 l\u2019achat des deux v\u00e9hicules et de donner tous pouvoirs \u00e0 Monsieur le Maire pour signer la convention entre les deux parties.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "Portage de repas \u00e0 domicile : subvention \u00e0 DOMUS", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 Cession du chemin des \u00ab Sept Fontaines \u00bb\nMonsieur le Maire, rapporteur, expose :\n\u00ab Concernant le projet d\u2019installation d\u2019\u00e9oliennes sur la commune, plusieurs propositions d\u2019implantation ont \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9es aux exploitants. La derni\u00e8re proposition d\u2019aligner les 5 \u00e9oliennes pourrait aboutir, mais ces derni\u00e8res surplombent une voie communale, le chemin des \u00ab Sept Fontaines \u00bb et, dans ces conditions, le permis de construire ne pourrait \u00eatre d\u00e9livr\u00e9.\nPar ailleurs, le propri\u00e9taire des parcelles bordant ce chemin avait fait part de son souhait de l\u2019acqu\u00e9rir.\nSi le Conseil accepte de c\u00e9der ce chemin, celui-ci deviendra priv\u00e9 et les \u00e9oliennes pourront le surplomber.\nIl vous est demand\u00e9 de vous prononcer sur le projet de d\u00e9classement du chemin des \u00ab Sept Fontaines \u00bb, d\u00e9classement qui ne saurait \u00eatre effectif qu\u2019apr\u00e8s une enqu\u00eate publique.\u00bb.\nLes membres du Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cident \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 d\u2019approuver le projet de d\u00e9classement du chemin des \u00ab Sept Fontaines \u00bb et de le soumettre \u00e0 enqu\u00eate publique et de donner tous pouvoirs \u00e0 Monsieur le Maire pour signer les actes notari\u00e9s.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "Cession du chemin des \u00ab Sept Fontaines \u00bb", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 Indemnit\u00e9 de conseil du Receveur municipal\nMonsieur le Maire, rapporteur, expose :\n\u00ab Depuis la fermeture de la perception de BOURGNEUF EN RETZ au 1er\njanvier 2004, la commune de CHEMERE a \u00e9t\u00e9 suivie par Monsieur BOURGET, Tr\u00e9sorier de PORNIC durant la p\u00e9riode du 1er\njanvier au 28 f\u00e9vrier 2004. Il\nconvient donc de lui verser une indemnit\u00e9 de conseil pour les 2 mois de l\u2019ann\u00e9e 2004 sur la base de 80% soit la somme de 56,44 \u20ac. \u00bb.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents d\u2019accorder l\u2019indemnit\u00e9 de conseil de Monsieur BOURGET d\u2019un montant de 56,44 \u20ac au titre de la p\u00e9riode du 1er\njanvier au 28 f\u00e9vrier 2004.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "Indemnit\u00e9 de conseil du Receveur municipal", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 Convention avec l\u2019association \u00ab Hirondelle \u00bb\nMonsieur le Maire, rapporteur, expose :\n\u00ab Nous travaillons avec l\u2019association \u00ab Hirondelle \u00bb sur la gestion des d\u00e9chets sp\u00e9ciaux (cartouches et recharge d\u2019encre des fax, imprimantes, photocopieurs, \u2026).\nAujourd\u2019hui, l\u2019association \u00ab Hirondelle \u00bb souhaite renouveler ce partenariat et propose une convention avec la mairie, convention ayant pour objet de fixer les conditions de collecte. \u00bb\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir pris connaissance de la convention et apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents, d\u2019approuver cette convention et donne tous pouvoirs \u00e0 Monsieur le Maire pour signer cette derni\u00e8re.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "Convention avec l\u2019association \u00ab Hirondelle \u00bb", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 Politique de s\u00e9curit\u00e9 routi\u00e8re\nMonsieur le Maire, rapporteur, informe les membres du Conseil municipal qu\u2019il a re\u00e7u un courrier de Monsieur le Pr\u00e9fet sollicitant la d\u00e9signation d\u2019un r\u00e9f\u00e9rent s\u00e9curit\u00e9 routi\u00e8re dans chaque commune parmi les \u00e9lus de celle-ci afin de renforcer le partenariat avec les collectivit\u00e9s locales pour la mise en \u0153uvre de la politique de s\u00e9curit\u00e9 routi\u00e8re.\nCe r\u00e9f\u00e9rent sera le correspondant privil\u00e9gi\u00e9 des services de l\u2019Etat et des autres acteurs locaux de la s\u00e9curit\u00e9 routi\u00e8re et veillera \u00e0 la prise en compte des enjeux de s\u00e9curit\u00e9 routi\u00e8re.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents de d\u00e9signer Monsieur Jean RONDEAU comme r\u00e9f\u00e9rent s\u00e9curit\u00e9 routi\u00e8re.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "Politique de s\u00e9curit\u00e9 routi\u00e8re", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 March\u00e9s publics : Autorisation de signature\nMonsieur le Maire, rapporteur, pr\u00e9sente aux membres du Conseil municipal les r\u00e9sultats de l\u2019ouverture des offres pour les march\u00e9s ci-apr\u00e8s :\n\uf046Am\u00e9nagement de la rue du Vigneau\nN\u00b0\nEntreprise\nMontant \u20acTTC \u2013 Option 1 : Finition des trottoirs en bicouche\nMontant TTC \u2013 Option 2 : Finition des trottoirs en enrob\u00e9s denses\n1\nSOGEA ATLANTIQUE\n120 251,82 \u20ac\n131 434,42\n2\nVIAUD MOTER\n103 938,28 \u20ac\n118 409,98 \u20ac\n3\nBRETHOME & CIE\n96 385,64 \u20ac\n104 937,04 \u20ac\n4\nCOLAS CENTRE OUEST\n105 152,32 \u20ac\n113 703,72 \u20ac\n5\nGAROT\n110 073,98 \u20ac\n125 729,62 \u20ac\n6\nBREHARD\n101 063,20 \u20ac\n111 719,56 \u20ac\nLa Commission d\u2019appel d\u2019offres a d\u00e9cid\u00e9 d\u2019attribuer le march\u00e9 \u00e0 l\u2019entreprise BRETHOME & CIE avec l\u2019option 2, \u00e0 savoir la finition des trottoirs en enrob\u00e9s denses, pour un montant de 104 937,04 \u20acuros T.T.C.\n\uf046Travaux de s\u00e9curit\u00e9 des voies communales 2004\nN\u00b0\nEntreprise\nMontant \u20ac TTC \u2013 Tranche ferme\nMontant \u20ac TTC \u2013 Tranche conditionnelle\nMontant \u20ac HT option finition en enrob\u00e9 dense noir (364 m2)\n1\nVIAUD MOTER\n26 505,51 \u20ac\n19 010,18 \u20ac\n2\nATLANTIQUE ENVIRONNEMENT\n25 687,69 \u20ac\n20 587,35 \u20ac\n11,00 \u20ac/m2\n3\nSCREG\n22 179,82 \u20ac\n17 448,68 \u20ac\n4,30 \u20ac/m2\n4\nSOGEA ATLANTIQUE\n29 331,90 \u20ac\n23 367,45 \u20ac\n17,00 \u20ac/m2\n5\nCOLAS\n24 761,98 \u20ac\n19 689,75 \u20ac\n6,00 \u20ac/m2\n6\nBRETHOME & CIE\n24 567,04 \u20ac\n20 470,74 \u20ac\n11,00 \u20ac/m2\n7\nBODIN\n25 126,76 \u20ac\n18 784,17 \u20ac\n12,00 \u20ac/m2\n8\nBREHARD\n23 318,41 \u20ac\n19 170,09 \u20ac\n9,50 \u20ac/m2\nLa Commission d\u2019appel d\u2019offres, au vu du budget primitif, a d\u00e9cid\u00e9 de ne r\u00e9aliser que la tranche ferme avec l\u2019option de finition des trottoirs en enrob\u00e9 dense noir et d\u2019attribuer le march\u00e9 \u00e0 l\u2019entreprise SCREG pour un montant de 24 051,80 \u20acuros T.T.C.\nLes membres du Conseil municipal, apr\u00e8s avoir pris connaissance des d\u00e9cisions de la Commission d\u2019appel d\u2019offres et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, autorisent Monsieur le Maire \u00e0 signer les march\u00e9s :\nd\u2019am\u00e9nagement de la rue du Vigneau avec l\u2019entreprise BRETHOME & CIE avec l\u2019option 2, \u00e0 savoir la finition des trottoirs en enrob\u00e9 dense, pour un montant de 104 937,04 \u20acuros T.T.C.,\ndes travaux de s\u00e9curit\u00e9 des voies communales 2004 avec l\u2019entreprise SCREG pour la tranche ferme avec l\u2019option de finition des trottoirs en enrob\u00e9 dense noir, pour un montant de 24 051,80 \u20acuros TTC.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "March\u00e9s publics : Autorisation de signature", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 Journ\u00e9e de solidarit\u00e9\nMonsieur le Maire, rapporteur, expose :\n\u00ab La loi n\u00b02004-626 du 30 juin 2004 a institu\u00e9 en vue d\u2019assurer le financement des actions en faveur de l\u2019autonomie des personnes \u00e2g\u00e9es ou handicap\u00e9es, une journ\u00e9e de solidarit\u00e9 qui prend la forme d\u2019une journ\u00e9e de travail non r\u00e9mun\u00e9r\u00e9e.\nDans la fonction publique territoriale, cette journ\u00e9e est fix\u00e9e par d\u00e9lib\u00e9ration de l\u2019organe ex\u00e9cutif de l\u2019assembl\u00e9e territoriale comp\u00e9tente, apr\u00e8s avis du Comit\u00e9 technique paritaire qui va se r\u00e9unir les 28 septembre et 23 novembre 2004.\nA d\u00e9faut de d\u00e9cision intervenue avant le 31 d\u00e9cembre, la journ\u00e9e de solidarit\u00e9 correspond au lundi de Pentec\u00f4te.\nEn concertation avec le personnel communal, il vous est propos\u00e9 de supprimer un jour de RTT. \u00bb\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, accepte \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents, la proposition de supprimer un jour de RTT. A compter du 1er janvier 2005, le nombre de jours de RTT sera donc de 21.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "Journ\u00e9e de solidarit\u00e9", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 Adh\u00e9sion de la Communaut\u00e9 de communes \u00ab C\u0153ur Pays de Retz \u00bb au Syndicat Mixte de la R\u00e9gion de Grand Lieu-Machecoul-Leg\u00e9 pour l\u2019exploitation et la gestion du Centre d\u2019enfouissement technique des 6 pi\u00e8ces\nMonsieur le Maire, rapporteur, expose :\n\u00ab Par d\u00e9lib\u00e9ration en date du 16 septembre 2004, le Conseil communautaire a d\u00e9cid\u00e9 d\u2019adh\u00e9rer au Syndicat Mixte de la R\u00e9gion de Grand Lieu-Machecoul-Leg\u00e9 pour l\u2019exploitation et la gestion du Centre d\u2019enfouissement technique des 6 pi\u00e8ces.\nConform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article 7 des statuts de la Communaut\u00e9 de communes \u00ab C\u0153ur Pays de Retz \u00bb et aux dispositions de l\u2019article L 5214-27 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales, cette adh\u00e9sion est subordonn\u00e9e \u00e0 l\u2019accord des Conseils municipaux des communes membres de la Communaut\u00e9 de communes. \u00bb\nLe Conseil municipal,\nVu le Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales,\nVu les statuts de la Communaut\u00e9 de communes \u00ab C\u0153ur Pays de Retz \u00bb,\nVu la d\u00e9lib\u00e9ration du Conseil communautaire en date du 16 septembre 2004,\nApr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, approuve \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents, l\u2019adh\u00e9sion de la Communaut\u00e9 de communes \u00ab C\u0153ur Pays de Retz \u00bb au Syndicat Mixte de la R\u00e9gion de Grand Lieu-Machecoul-Leg\u00e9 pour l\u2019exploitation et la gestion du Centre d\u2019enfouissement technique des 6 pi\u00e8ces.\nA titre d\u2019information aux membres du Conseil municipal, Messieurs Pierre VOYAU (titulaire) et Bernard PENNETIER (suppl\u00e9ant) ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9s comme d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s communautaires \u00e0 ce syndicat mixte. De m\u00eame, Monsieur Jean-Paul LERAY a \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9 comme le suppl\u00e9ant de Monsieur le Pr\u00e9sident.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "Adh\u00e9sion de la Communaut\u00e9 de communes \u00ab C\u0153ur Pays de Retz \u00bb au Syndicat Mixte de la R\u00e9gion de Grand Lieu-Machecoul-Leg\u00e9 pour l\u2019exploitation et la gestion du Centre d\u2019enfouissement technique des 6 pi\u00e8ces", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 Information sur le p\u00e9rim\u00e8tre du Sch\u00e9ma de Coh\u00e9rence Territoriale du Pays de Retz\nMonsieur le Maire informe les membres du Conseil municipal que le p\u00e9rim\u00e8tre du Sch\u00e9ma de Coh\u00e9rence Territoriale du Pays de Retz a \u00e9t\u00e9 d\u00e9limit\u00e9 par arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral en date du 12 ao\u00fbt 2004. Ce p\u00e9rim\u00e8tre inclut l\u2019ensemble des communes membres :\nde la Communaut\u00e9 de communes de la Loire-Atlantique M\u00e9ridionale,\nde la Communaut\u00e9 de communes de Pornic,\nde la communaut\u00e9 de communes \u00ab C\u0153ur Pays de Retz \u00bb,\nde la Communaut\u00e9 de communes de la R\u00e9gion de Machecoul,\nde la Communaut\u00e9 de communes du Sud Estuaire.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "Information sur le p\u00e9rim\u00e8tre du Sch\u00e9ma de Coh\u00e9rence Territoriale du Pays de Retz", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 Am\u00e9nagement du bourg : Travaux\nSuite \u00e0 la r\u00e9union de la Commission d\u2019am\u00e9nagement du bourg, Monsieur le Maire propose aux membres du Conseil municipal d\u2019effectuer la tranche de travaux qui n\u2019est pas subventionn\u00e9e, \u00e0 savoir l\u2019am\u00e9nagement de la rue du Brigandin jusqu\u2019\u00e0 La Poste.\nLa tranche subventionn\u00e9e traverse d\u2019agglom\u00e9ration, \u00e0 savoir de la rue de la Blanche jusqu\u2019au passage \u00e0 niveau, sera r\u00e9alis\u00e9e apr\u00e8s accord de subvention par le Conseil G\u00e9n\u00e9ral.\nDe m\u00eame, avant de commencer ces travaux, il est indispensable d\u2019effectuer une inspection t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e du r\u00e9seau des eaux pluviales pour contr\u00f4ler son \u00e9tat actuel.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents d\u2019approuver les tranches de travaux \u00e0 r\u00e9aliser et charge Monsieur le Maire de faire le n\u00e9cessaire quant \u00e0 l\u2019inspection t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e du r\u00e9seau des eaux pluviales.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "Am\u00e9nagement du bourg : Travaux", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 Travaux hydrauliques : Travers\u00e9e route de Pornic et collecteur eaux pluviales\nMonsieur Pierre VOYAU, rapporteur, expose :\n\u00ab Dans le cadre des travaux hydrauliques, il est n\u00e9cessaire de revoir le dimensionnement des buses sous la rue de Pornic (\u00e0 savoir face au niveau du n\u00b071) et construire un collecteur d\u2019eaux pluviales \u00e0 travers une propri\u00e9t\u00e9 priv\u00e9e, ces travaux devant \u00eatre r\u00e9alis\u00e9s avant l\u2019hiver.\nTrois entreprises ont \u00e9t\u00e9 consult\u00e9es :\nTravers\u00e9e de route face au niveau du n\u00b071 rue de Pornic\nCollecteur EP propri\u00e9t\u00e9 priv\u00e9e\nMontant H.T.\nMontant T.T.C.\nMontant H.T.\nMontant T.T.C.\nSNC MABILEAU FRERES\n10 369,00 \u20ac\n12 401,32 \u20ac\n9 860,00 \u20ac\n11792,56 \u20ac\nSAS BREHARD\n11 083,60 \u20ac\n13 255,99 \u20ac\n11 415,00 \u20ac\n13 652,34 \u20ac\nBRETHOME\n10 990,00 \u20ac\n13 144,04 \u20ac\n10 183,00 \u20ac\n12 178,87 \u20ac\nIl vous est demand\u00e9 de vous prononcer sur la r\u00e9alisation de ces travaux. \u00bb\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents d\u2019effectuer ces travaux hydrauliques et de retenir l\u2019entreprise SNC MABILEAU pour les effectuer pour un montant total de 24 193,88 \u20ac T.T.C.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "Travaux hydrauliques : Travers\u00e9e route de Pornic et collecteur eaux pluviales", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 V\u00e9rification des \u00e9quipements sportifs\nMonsieur le Maire, rapporteur, rappelle aux membres du Conseil municipal qu\u2019un contrat de v\u00e9rification des \u00e9quipements sportifs a \u00e9t\u00e9 conclu au mois de f\u00e9vrier 2004 avec la soci\u00e9t\u00e9 NORISKO.\nOr, il s\u2019av\u00e8re que cette derni\u00e8re a omis de pr\u00e9ciser que concernant la mission sp\u00e9cifique \u00e0 la demande, \u00e0 savoir le contr\u00f4le de l\u2019escalier su\u00e9dois et les cordes \u00e0 grimper, la tarification de 28,00 \u20acuros s\u2019entendait pour chaque \u00e9quipement sportif et non pas l\u2019ensemble. Elle propose ainsi au Conseil municipal un avenant au contrat qui a pour objet de pr\u00e9ciser la tarification de la v\u00e9rification des \u00e9quipements sportifs sus-vis\u00e9s, \u00e0 savoir 28,00 \u20acuros H.T. par \u00e9quipement sportif.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, approuve \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents, l\u2019avenant et autorise Monsieur le Maire \u00e0 le signer.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "V\u00e9rification des \u00e9quipements sportifs", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 Salle de sports : Contrat d\u2019entretien du chauffage\nMonsieur le Maire, rapporteur, expose :\n\u00ab Suite \u00e0 la visite de la commission de s\u00e9curit\u00e9 en date du 13 septembre dernier, il s\u2019est av\u00e9r\u00e9 que le contr\u00f4le du chauffage gaz datait de plus d\u2019un an (mai 2003). D\u2019apr\u00e8s la r\u00e9glementation, un entretien annuel de l\u2019installation gaz est obligatoire et doit \u00eatre pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 la commission de s\u00e9curit\u00e9.\nIl vous est donc propos\u00e9 de souscrire avec la soci\u00e9t\u00e9 DELESTRE INDUSTRIE, soci\u00e9t\u00e9 ayant install\u00e9 le chauffage, un contrat d\u2019entretien annuel du chauffage de la salle de sports pour un montant forfaitaire de 535,00 \u20acuros H.T. (pi\u00e8ces d\u00e9tach\u00e9es en sus), contrat \u00e9tabli pour 5 ans.\u00bb.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents de souscrire avec la soci\u00e9t\u00e9 DELESTRE INDUSTRIE un contrat d\u2019entretien annuel du chauffage de la salle de sports.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "Salle de sports : Contrat d\u2019entretien du chauffage", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 Salle 95 : Contrat de t\u00e9l\u00e9surveillance\nMonsieur le Maire, rapporteur, expose :\n\u00ab La soci\u00e9t\u00e9 SECURITE DU PAYS DE RETZ, soci\u00e9t\u00e9 ayant en charge la t\u00e9l\u00e9surveillance de la salle 95, a conclu un contrat de t\u00e9l\u00e9surveillance aupr\u00e8s de la soci\u00e9t\u00e9 ORION SECURITE.\nApr\u00e8s plusieurs fusions-absorptions (ORION SECURITE par ACTAR, puis ACTAR par CHUBB SECURITE ELECTRONIQUE), c\u2019est d\u00e9sormais la soci\u00e9t\u00e9 VIGITEL qui a pris en charge l\u2019int\u00e9gralit\u00e9 des obligations actives et passives attach\u00e9es aux contrats de t\u00e9l\u00e9surveillance c\u00e9d\u00e9s par la soci\u00e9t\u00e9 CHUBB SECURITE ELECTRONIQUEet pr\u00e9c\u00e9demment g\u00e9r\u00e9s par la soci\u00e9t\u00e9 ORION SECURITE.\nIl convient donc de signer un avenant au contrat qui a une date d\u2019effet r\u00e9troactif au 1er d\u00e9cembre 2001. \u00bb\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, accepte \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents, cet avenant et autorise Monsieur le Maire \u00e0 le signer.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "Salle 95 : Contrat de t\u00e9l\u00e9surveillance", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 D\u00e9nomination des rues\nMonsieur Jean RONDEAU, rapporteur, propose aux membres du Conseil municipal :\nde d\u00e9nommer la rue desservant les entreprises CHAUVET et COLIN situ\u00e9es au Parc d\u2019activit\u00e9s des Fausses Blanches, \u00ab impasse des Fausses Blanches \u00bb ;\nen concertation avec les riverains du lieu-dit \u00ab Le Pont B\u00e9ranger \u00bb, d\u2019ajouter au nom du lieu-dit : \u00ab rue des Miternes \u00bb.\nMonsieur Georges LECLEVE donne un succinct compte-rendu du Conseil communautaire en date du 16 septembre 2004.\nMonsieur Pierre VOYAU donne lecture des documents d\u2019urbanisme et les renonciations des droits de pr\u00e9emption urbains :\nDROIT DE PREEMPTION URBAIN\nSection\nN\u00b0\nLieu-dit\nSuperficie totale\nG\n1148\nLes Chaumes\n905 m\u00b2\nG\n1103\n11 rue des Chaumes\n1125 m\u00b2\nF\n712\n13 rue de Pornic\n679 m\u00b2\nPERMIS DE CONSTRUIRE\nN\u00b0\nDate d\u00e9p\u00f4t\nDemandeur\nAdresse\nR\u00e9f cad\nObjet\nD 1026\n04/08/04\nRINGEARD Michel\n36 rue du Breil\nG 1698\npr\u00e9au\nD 1027\n09/08/04\nARMAND LAROCHE\nLe Bois Rouaud\nD 3 417 418\nRempl fen\u00eatres & portail, couverture zinc\nD 1028\n09/08/04\nZNAIDI Abdelaziz\n8 rue du Clos Gris\nF 176\nExtension maison d'habitation\nD 1029\n11/08/04\nM & Mme BLASZCZYK\n20 impasse de la Ville en Bois\nF 901\nLocaux professionnels\nD 1030\n16/08/04\nM & Mme CHAUVELON\nrue de Saint-Hilaire\nF 580-581-582p\nGarage\nD 1031\n26/08/04\nGAEC DE GRAND LANDE\nGrand Lande\nB 248 249\nNurserie\nDECLARATION DE TRAVAUX\nN\u00b0\nDate d\u00e9p\u00f4t\nDemandeur\nAdresse\nR\u00e9f cad\nObjet\nD 6058\n21/07/04\nMARTIN Etienne\n30 rue du Brigandin\nG 1837\nRavalement de fa\u00e7ade + chgt ouvertures\nD 6059\n03/08/04\nJAROUSSEAU Robert\n8 Impasse des Erables\nLot n\u00b0 10\nAbri de jardin\nD 6060\n05/08/04\nSEILLER Marc\n34 rue du Brandais\nG 1195\nCl\u00f4ture\nD 6061\n10/08/04\nTERRIEN L\u00e9one\n10 rue du Coudreau\nF 429\nChgt ouvertures bois en PVC blanc\nD 6062\n13/08/04\nCORMIER Gw\u00e9na\u00ebl\nLe Breil\nG 839\nChgt garage en cellier\nD 6063\n18/08/04\nDEBLOIS-RENAUD\n10 rue du B\u00e9ziau\nG 2260-2262\nPiscine\nD 6064\n09/09/04\nJANNEAU Yves\n1 rue de la Treille\nG 2567 2568\nCl\u00f4ture + chgt volets\nD 6065\n13/09/04\nGUILLOUX Claude\n25 rue du Moulin\nG 773\nRavalement de fa\u00e7ade\nSonia BAILLY :\nAlain GUILBAUD :\nMarie-Jo BATARD :\nG\u00e9rard GUILBAUD : Excus\u00e9\nG\u00e9rard BIGOT :\nJacques JAUNATRE :\nJacques CHEVALIER :\nGeorges LECLEVE :\nR\u00e9gine CORMIER :\nJean-Paul LERAY :\nLouis-Marie DRONEAU :\nKarine MOSNIER :\nJean-Marie GATARD :\nBernard PENNETIER :\nMith\u00e9 GOUY :\nJean RONDEAU :\nMichel GRAVOUIL :\nPierre VOYAU :\n- 9 -\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "D\u00e9nomination des rues", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }
  ], 
  "date_convocation": "2004-09-14", 
  "date_affichage": "", 
  "excuses": [
    "G\u00e9rard Guilbaud"
  ], 
  "total_presents": 0, 
  "presents": [
    "Sonia Bailly", 
    "Marie-Jo Batard", 
    "G\u00e9rard Bigot", 
    "Jacques Chevalier", 
    "R\u00e9gine Cormier", 
    "Louis-Marie Droneau", 
    "Jean-Marie Gatard", 
    "Mith\u00e9 Gouy", 
    "Michel Gravouil", 
    "Alain Guilbaud", 
    "Jacques Jaunatre", 
    "Georges Lecleve", 
    "Jean-Paul Leray", 
    "Karine Mosnier", 
    "Bernard Pennetier", 
    "Jean Rondeau", 
    "Pierre Voyau"
  ], 
  "heure_debut": "", 
  "ODJ": ""
}
