{
  "absents": [], 
  "heure_fin": "", 
  "secretaire": "Sonia Bailly", 
  "date": "2004-06-29", 
  "president": "Jean-Paul Leray", 
  "deliberations": [
    {
      "text": "\uf0d8 Communaut\u00e9 de communes C\u0153ur Pays de Retz : Modification des statuts\nMonsieur le Maire, rapporteur, rappelle au Conseil municipal que le Comit\u00e9 syndical du Pays de Retz Atlantique a d\u00e9cid\u00e9 la dissolution de cette structure sous sa forme syndicale. Or le Syndicat de Pays exer\u00e7ait des missions pour le compte des communes. De nouvelles comp\u00e9tences doivent \u00eatre transf\u00e9r\u00e9es \u00e0 la Communaut\u00e9 de communes C\u0153ur Pays de Retz.\nLors de sa r\u00e9union du 17 juin 2004, le Conseil communautaire de la Communaut\u00e9 de communes C\u0153ur Pays de Retz a proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 la modification correspondante de ses statuts.\nMonsieur le Maire pr\u00e9sente les comp\u00e9tences concern\u00e9es et propose les libell\u00e9s correspondants.\nPays : Politique de Pays et politiques contractuelles, programmes europ\u00e9ens.\nTransport de personnes :\nService de transport \u00e0 la demande : dispositif ABEILLE.\nTourisme : Promotion et actions touristiques.\nPar ailleurs, une pr\u00e9cision doit \u00eatre apport\u00e9e sur la notion d\u2019int\u00e9r\u00eat communautaire des zones d\u2019am\u00e9nagement concert\u00e9.\nProposition : Sont d\u2019int\u00e9r\u00eat communautaire toutes les zones d\u2019am\u00e9nagement concert\u00e9 qui contribuent \u00e0 la r\u00e9alisation des zones d\u2019int\u00e9r\u00eat communautaire vis\u00e9es au paragraphe \u00ab Comp\u00e9tences-D\u00e9veloppement \u00e9conomique \u00bb.\nLe Conseil municipal,\nApr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9,\nVu la d\u00e9lib\u00e9ration du Conseil communautaire en date du 17 juin 2004,\nVu le Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales et notamment l\u2019article L 5211-20,\nD\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents, d\u2019approuver :\nles modifications des statuts telles que propos\u00e9es,\nles libell\u00e9s correspondants.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "Communaut\u00e9 de communes C\u0153ur Pays de Retz : Modification des statuts", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 Communaut\u00e9 de communes C\u0153ur Pays de Retz : Autorisation d\u2019adh\u00e9sion au Syndicat mixte du SCOT du Pays de Retz\nVu l\u2019adh\u00e9sion de la commune de CHEMERE \u00e0 la Communaut\u00e9 de communes C\u0153ur Pays de Retz,\nVu le projet de cr\u00e9ation d\u2019un Syndicat mixte pour la r\u00e9alisation d\u2019un sch\u00e9ma de coh\u00e9rence territoriale (SCOT) sur les cinq Communaut\u00e9s de communes suivantes :\nCommunaut\u00e9 de communes Coeur Pays de Retz,\nCommunaut\u00e9 de communes de la Loire-Atlantique M\u00e9ridionale,\nCommunaut\u00e9 de communes de la R\u00e9gion de Machecoul,\nCommunaut\u00e9 de communes de Pornic,\nCommunaut\u00e9 de communes du Sud-Estuaire.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9,\nVu la d\u00e9lib\u00e9ration du Conseil communautaire en date du 17 juin 2004,\nVu le Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales et notamment l\u2019article L 5214-27,\nD\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents, d\u2019autoriser la Communaut\u00e9 de communes C\u0153ur Pays de Retz \u00e0 adh\u00e9rer au Syndicat Mixte du SCOT du Pays de Retz.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "Communaut\u00e9 de communes C\u0153ur Pays de Retz : Autorisation d\u2019adh\u00e9sion au Syndicat mixte du SCOT du Pays de Retz", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 Transports scolaires : participation de la commune pour l\u2019ann\u00e9e scolaire 2004/2005\nMonsieur le Maire, rapporteur, expose :\n\u00ab Lors de sa derni\u00e8re s\u00e9ance en date du 8 juin 2004, le Comit\u00e9 syndical du S.I.T.S. \u00ab Sud Loire Oc\u00e9an \u00bb a d\u00e9cid\u00e9 de ne pas augmenter la participation des familles pour l\u2019ann\u00e9e scolaire 2004/2005, les tarifs restent \u00e0 :\n43 \u20acuros par trimestre pour les primaires,\n58 \u20acuros par trimestre pour les secondaires,\n43 \u20acuros par trimestre pour les internes (1 A/R par semaine).\nLes propositions des adjoints et de Monsieur le Maire pour la participation de la commune de CHEMERE pour l\u2019ann\u00e9e scolaire 2004/2005, aux frais de transport sont les suivantes :\nle maintien de la participation de la commune \u00e0 7 \u20acuros par trimestre,\naucune participation de la commune pour les non-subventionn\u00e9s par le Conseil g\u00e9n\u00e9ral au motif que la commune dispose de deux \u00e9tablissements primaires sur son territoire \u00bb.\nApr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, les membres du Conseil municipal d\u00e9cident \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 de fixer la participation de la commune de CHEMERE aux frais de transport de la mani\u00e8re suivante :\nle maintien \u00e0 7 \u20acuros par \u00e9l\u00e8ve transport\u00e9 et par trimestre pour les subventionn\u00e9s par le Conseil g\u00e9n\u00e9ral,\naucune participation de la commune pour les non-subventionn\u00e9s par le Conseil g\u00e9n\u00e9ral.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "Transports scolaires : participation de la commune pour l\u2019ann\u00e9e scolaire 2004/2005", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 Am\u00e9nagement du bourg : d\u00e9finition des tranches de travaux\nMonsieur le Maire informe le Conseil municipal que suite \u00e0 la derni\u00e8re rencontre de la commission \u00ab Am\u00e9nagement du bourg \u00bb avec les cabinets PAYSAGES DE L\u2019OUEST et SOGREAH CONSULTANTS, le Conseil est maintenant amen\u00e9 \u00e0 d\u00e9finir l\u2019ordre de r\u00e9alisation des diff\u00e9rentes tranches du projet.\nDeux propositions lui sont soumises :\nAm\u00e9nagement de la traverse et du centre bourg : Hypoth\u00e8se de r\u00e9alisation n\u00b01\nPremi\u00e8re tranche de travaux :\nRD 61 et 66 : du carrefour de la rue de la Blanche jusqu'au pont route de Rouans (travaux subventionn\u00e9s traverse)\nTravaux estim\u00e9s \u00e0 210 000 \u20ac TTC - Subventions pr\u00e9visionnelles : 79 000 \u20ac - Part commune : 130 000 \u20ac TTC\nDeuxi\u00e8me tranche de travaux :\nAm\u00e9nagement du centre (travaux subventionn\u00e9s FDAUR et Traverse)\nTravaux estim\u00e9s \u00e0 560 000 \u20ac TTC - Subventions pr\u00e9visionnelles 195 000 \u20ac - Part commune = 365 000 \u20ac TTC - Objectif : ramener le montant de la part commune \u00e0 300 000 \u20ac TTC (11% de diff\u00e9rence)\nTroisi\u00e8me tranche de travaux :\nEntr\u00e9e d'Arthon jusqu'au carrefour du Brandais (travaux non subventionn\u00e9s)\nTravaux estim\u00e9s \u00e0 177 000 \u20ac TTC - Objectif : ramener le montant des travaux \u00e0 150 000 \u20ac TTC (15% de diff\u00e9rence)\nSuite des travaux de la route d'Arthon : du carrefour du Brandais \u00e0 la place de la Poste\nTravaux estim\u00e9s \u00e0 220 000 \u20ac TTC - Objectif : ramener le montant des travaux \u00e0 170 000 \u20ac TTC (22% de diff\u00e9rence)\nTranche de travaux 2004 (1\u00e8re tranche)\n150 000 \u20ac TTC\nD\u00e9but des travaux 1er trimestre 2005 pour une dur\u00e9e de 3 \u00e0 4 mois\nTranche de travaux 2005-2006 (2\u00e8me tranche)\n300 000 \u20ac TTC\nD\u00e9but des travaux 1er trimestre 2006 pour une dur\u00e9e de 8 \u00e0 9 mois\nTranche de travaux 2007-2008 (3\u00e8me tranche)\n300 000 \u20ac TTC\nD\u00e9but des travaux 4\u00e8me trimestre 2007 pour une dur\u00e9e de 8 \u00e0 9 mois\nAm\u00e9nagement de la traverse et du centre bourg : Hypoth\u00e8se de r\u00e9alisation n\u00b02\nPremi\u00e8re tranche de travaux :\nCarrefour du Brandais jusqu'\u00e0 la Poste - Travaux estim\u00e9s \u00e0 218 000 \u20ac TTC\nRD 61 et 66 : du carrefour de la rue de la Blanche jusqu'au pont route de Rouans (travaux subventionn\u00e9s traverse)\nTravaux estim\u00e9s \u00e0 210 000 \u20ac TTC - Subventions pr\u00e9visionnelles : 79 000 \u20ac - Part commune : 130 000 \u20ac TTC\nDeuxi\u00e8me tranche de travaux :\nAm\u00e9nagement du centre (travaux subventionn\u00e9s FDAUR et Traverse)\nTravaux estim\u00e9s \u00e0 560 000 \u20ac TTC - Subventions pr\u00e9visionnelles 195 000 \u20ac - Part commune = 365 000 \u20ac TTC - Objectif : ramener le montant de la part commune \u00e0 300 000 \u20ac TTC (11% de diff\u00e9rence)\nTroisi\u00e8me tranche de travaux :\nEntr\u00e9e d'Arthon jusqu'au carrefour du Brandais (travaux non subventionn\u00e9s)\nTravaux estim\u00e9s \u00e0 177 000 \u20ac TTC\nTranche de travaux 2004-2005 (1\u00e8re tranche)\n300 000 \u20ac TTC\nD\u00e9but des travaux 1er trimestre 2005 pour une dur\u00e9e de 6 \u00e0 8 mois\nTranche de travaux 2006-2007 (2\u00e8me tranche)\n300 000 \u20ac TTC\nD\u00e9but des travaux 1er mai 2007 pour une dur\u00e9e de 8 \u00e0 9 mois\nTranche de travaux 2008 (3\u00e8me tranche)\n150 000 \u20ac TTC\nD\u00e9but des travaux 4\u00e8me trimestre 2008 pour une dur\u00e9e de 3 \u00e0 4 mois\nLes membres du Conseil municipal, apr\u00e8s avoir pris connaissance du dossier et en d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cident \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents, de donner la priorit\u00e9 aux travaux de mise en s\u00e9curit\u00e9 des 2 entr\u00e9es du bourg, puis de faire l\u2019\u00e9tude du centre bourg, soit de choisir l\u2019hypoth\u00e8se de r\u00e9alisation n\u00b02.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "Am\u00e9nagement du bourg : d\u00e9finition des tranches de travaux", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 Am\u00e9nagement s\u00e9curit\u00e9 voies communales\nMonsieur Jean RONDEAU, rapporteur, expose :\n\u00ab Suite \u00e0 la demande du Conseil municipal, les membres de la commission \u00ab Voirie \u00bb se sont r\u00e9unis et ont fait le tour de la commune pour dresser la liste des travaux d\u2019am\u00e9lioration de la s\u00e9curit\u00e9 \u00e0 entreprendre.\nLa commission propose aux membres du Conseil son programme de travaux \u00e9tabli sur 4 ans :\n2004 : rues du Coudreau et du Breil,\n2005 : rue du Brigandin,\n2006 : rue du Brandais,\n2007 : Rues du Breil et du Moulin. \u00bb\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents, d\u2019approuver le programme des travaux tel qu\u2019\u00e9tabli par la commission \u00ab Voirie \u00bb.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "Am\u00e9nagement s\u00e9curit\u00e9 voies communales", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 Appel d\u2019offres : choix des proc\u00e9dures\nMonsieur le Maire, rapporteur, informe les membres du Conseil municipal qu\u2019ils doivent d\u00e9finir la proc\u00e9dure pour lancer les march\u00e9s de travaux de s\u00e9curit\u00e9 2004 et d\u2019am\u00e9nagement de la rue de Saint-Hilaire, \u00e9tant donn\u00e9 que ces travaux sont estim\u00e9s \u00e0 plus de 20 000,00 \u20ac H.T.\nMonsieur le Maire propose aux membres du Conseil municipal de lancer une proc\u00e9dure adapt\u00e9e (article 28 du Code des march\u00e9s publics) avec une mise en concurrence publi\u00e9e dans la presse et ouverture des plis par la commission \u00ab Appel d\u2019offres \u00bb.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents, d\u2019approuver la proc\u00e9dure telle que d\u00e9finie par Monsieur le Maire pour les march\u00e9s de travaux de s\u00e9curit\u00e9 2004 et d\u2019am\u00e9nagement de la rue de Saint-Hilaire.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "Appel d\u2019offres : choix des proc\u00e9dures", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 Personnel :\nCr\u00e9ation de 2 postes agent d\u2019entretien \u00e0 temps non complet (12H20) par semaine\nMonsieur le Maire, rapporteur, expose :\n\u00abSuite \u00e0 la d\u00e9cision du Conseil municipal en date du 26 mai 2004 de ne plus recourir \u00e0 une entreprise ext\u00e9rieure pour effectuer le m\u00e9nage \u00e0 l\u2019\u00e9cole publique, il convient de cr\u00e9er 2 postes d\u2019agent d\u2019entretien \u00e0 temps non complet d\u2019une dur\u00e9e hebdomadaire de 12H20 (temps scolaire annualis\u00e9) (16H hebdomadaire temps scolaire).\nIl vous est demand\u00e9 de vous prononcer, si vous le souhaitez, pour la cr\u00e9ation des 2 postes d\u2019agent d\u2019entretien \u00e0 temps non complet de 12H20 par semaine \u00e0 compter du 30 ao\u00fbt 2004. De m\u00eame, une commission sera cr\u00e9\u00e9e pour effectuer le recrutement des 2 personnes.\nPar ailleurs, il convient de lancer un nouveau march\u00e9 pour le nettoyage des vitres de l\u2019\u00e9cole publique trois fois par an.\u00bb\nLes membres du Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cident \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 de :\ncr\u00e9er deux postes d\u2019agent d\u2019entretien \u00e0 temps non complet de 12H20 par semaine \u00e0 compter du 30 ao\u00fbt 2004 ;\ncr\u00e9er une commission de recrutement ad hoc compos\u00e9e de Monsieur le Maire, Jacques CHEVALIER, G\u00e9rard GUILBAUD et Georges LECLEVE,\nlancer une proc\u00e9dure adapt\u00e9e (article 28 du Code des march\u00e9s publics) avec une publication dans la presse et ouverture des plis par la commission \u00ab Appel d\u2019offres \u00bb.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "Personnel", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 Contrat emploi consolid\u00e9 (C.E.C.) : Renouvellement\nMonsieur le Maire informe le Conseil municipal que le C.E.C. de Monsieur David GUERIN arrive \u00e0 son terme le 06 septembre 2004 et qu\u2019il est possible de le reconduire encore 1 an. Ce contrat sera subventionn\u00e9 au taux de 20%.\nAfin de maintenir l\u2019effectif des services techniques, le Conseil municipal, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents de renouveler pour un an le C.E.C. de Monsieur GUERIN et autorise Monsieur le Maire \u00e0 signer ce contrat.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "Contrat emploi consolid\u00e9 (C.E.C.) : Renouvellement", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 R\u00e9vision simplifi\u00e9e du P.O.S.\nMonsieur le Maire, rapporteur, expose :\n\u00ab Suite aux diff\u00e9rents entretiens entre la commission, le cabinet CITTE CLAES et les carri\u00e8res, il convient de lancer deux r\u00e9visions simplifi\u00e9es du P.O.S. concernant la Carri\u00e8re de l\u2019Estuaire et la Carri\u00e8re SOCACHEM.\nIl convient aujourd\u2019hui de d\u00e9finir les modalit\u00e9s de concertation (affichage en mairie, annonce dans les journaux locaux, r\u00e9union publique). \u00bb.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents de d\u00e9finir les modalit\u00e9s de concertation comme suit : affichage en mairie, annonce dans les journaux locaux et r\u00e9union publique.\nLe projet consiste \u00e0 classer en zone NCc les parcelles suivantes : C 179, 180, 181, 182 et C 1 pour la Carri\u00e8re de l\u2019Estuaire et environ 6 hectares pour la Carri\u00e8re SOCACHEM.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "R\u00e9vision simplifi\u00e9e du P.O.S.", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 Syndicat d\u2019eau : rapport annuel 2003\nMonsieur Georges LECLEVE, rapporteur, expose :\n\u00ab Comme tous les ans, depuis que la l\u00e9gislation le prescrit, nous sommes amen\u00e9s \u00e0 prendre connaissance du rapport annuel sur le prix de l\u2019eau et la qualit\u00e9 du service. \u00bb\nVu le dossier qui lui est pr\u00e9sent\u00e9,\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents d\u2019adopter le rapport annuel 2003 sur le prix de l\u2019eau et la qualit\u00e9 du service tel qu\u2019il lui est pr\u00e9sent\u00e9.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "Syndicat d\u2019eau : rapport annuel 2003", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 Conventions avec le syndicat d\u2019\u00e9lectrification et le Conseil G\u00e9n\u00e9ral\nMonsieur le Maire, rapporteur, informe les membres du Conseil municipal que 3 conventions leur sont propos\u00e9es pour signature.\nDeux conventions doivent \u00eatre pass\u00e9es avec le Syndicat d\u2019\u00e9lectrification ayant pour objet la mise \u00e0 disposition de terrain d\u2019une superficie de 16,54 m2 (issu de la division parcellaire de l\u2019unit\u00e9 fonci\u00e8re G 993) pour la pose d\u2019un transformateur aupr\u00e8s du cimeti\u00e8re et la pose de c\u00e2bles souterrains sur la parcelle G 993 suite \u00e0 l\u2019effacement des r\u00e9seaux de la rue du Vigneau.\nUne autre convention doit \u00eatre sign\u00e9e avec le Conseil G\u00e9n\u00e9ral pour la mise \u00e0 disposition d\u2019abris voyageurs (4 aubettes sont concern\u00e9es sur le territoire de la commune).\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir pris connaissance des conventions et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents, d\u2019approuver les 3 conventions qui lui sont propos\u00e9es et d\u2019autoriser Monsieur le Maire \u00e0 signer ces derni\u00e8res.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "Conventions avec le syndicat d\u2019\u00e9lectrification et le Conseil G\u00e9n\u00e9ral", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 Pr\u00e9sentation de la future r\u00e9sidence du Moulin\nMonsieur le Maire, rapporteur, pr\u00e9sente aux membres du Conseil municipal les plans du lotissement priv\u00e9 situ\u00e9 rue du Moulin permettant la construction de 29 maisons.\nAvec les lots priv\u00e9s qui seront desservis par les voies cr\u00e9\u00e9es, ce sera une quarantaine de lots disponibles \u00e0 la construction.\nLes membres du Conseil municipal, apr\u00e8s avoir pris connaissance des plans et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cident \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 d\u2019approuver les plans du futur lotissement tels \u00e9tablis par le cabinet MALARD.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "Pr\u00e9sentation de la future r\u00e9sidence du Moulin", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 Affaires diverses\nMonsieur Georges LECLEVE donne un compte-rendu du Conseil communautaire en date du 17 juin 2004.\nMonsieur Louis-Marie DRONEAU informe les membres du Conseil municipal, du programme 2004 \u00e9tabli par la commission \u00ab R\u00e9seau \u00bb concernant les travaux d\u2019\u00e9clairage public, \u00e0 savoir sur les armoires 4 (rue du Vigneau), 5 (rue de Pornic), 8 (rue du Breuil) et 11 (rue de Nantes).\nSuite \u00e0 la d\u00e9mission de Madame Myriam CHAUVIN de son poste de conseill\u00e8re municipale, Monsieur le Maire demande aux conseillers municipaux s\u2019ils souhaitaient s\u2019occuper des commissions dont elle faisait partie. Aucun membre du Conseil municipal ne s\u2019est propos\u00e9.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "Affaires diverses", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 Appellation d\u2019une future rue : Consultation\nMonsieur le Maire informe les membres du Conseil municipal qu\u2019ils sont consult\u00e9s pour l\u2019appellation d\u2019une rue priv\u00e9e, \u00e0 savoir l\u2019\u00ab impasse des Iris \u00bb.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 d\u2019autoriser cette appellation et rappelle que toutes les plaques de signalisation des impasses priv\u00e9es sont \u00e0 la charge des propri\u00e9taires.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "Appellation d\u2019une future rue : Consultation", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 Motion sur la situation en Palestine\nMonsieur le Maire, rapporteur, informe les membres du Conseil municipal qu\u2019il a re\u00e7u un courrier de la plate-forme des ONG nantaises pour la Palestine sollicitant la prise d\u2019une d\u00e9lib\u00e9ration par le Conseil municipal pour l\u2019arr\u00eat de la construction et la d\u00e9molition du \u00ab Mur \u00bb, la suspension des accords de coop\u00e9ration entre l\u2019Union Europ\u00e9enne et Isra\u00ebl tant que ce dernier ne respecte pas les droits de l\u2019homme, et l\u2019envoi d\u2019une force internationale.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide, apr\u00e8s vote \u00e0 main lev\u00e9e des membres pr\u00e9sents de prendre la d\u00e9lib\u00e9ration \u00e0 15 \u00ab Oui \u00bb et 1 \u00ab Abstention \u00bb, d\u00e9lib\u00e9ration se pr\u00e9sentant de la forme suivante :\n\u00ab Forts des principes de solidarit\u00e9 et du respect des droits internationaux, nous, \u00e9lus de la commune de CHEMERE, estimons qu\u2019il est de la responsabilit\u00e9 d\u2019un Conseil municipal, premier niveau de la vie politique fran\u00e7aise, d\u2019inciter les pouvoirs publics \u00e0 renforcer leur action en faveur de la Paix. Nous affirmons qu\u2019il ne peut y avoir de solution militaire \u00e0 ce conflit et que la Paix passe n\u00e9cessairement par l\u2019application du droit international.\nNous d\u00e9non\u00e7ons les attentats qui visent les populations civiles, mais aussi tous les actes racistes commis sur notre sol aussi bien qu\u2019au Moyen-Orient.\nNous demandons que l\u2019accord \u00e9conomique entre l\u2019Union Europ\u00e9enne et Isra\u00ebl soit suspendu comme l\u2019a vot\u00e9 le Parlement europ\u00e9en en avril 2002, pour non respect de la clause stipulant que les droits de l\u2019homme doivent \u00eatre respect\u00e9s par les contractants.\nNous demandons l\u2019application des principes reconnus par la Communaut\u00e9 Internationale :\nl\u2019arr\u00eat de l\u2019occupation isra\u00e9lienne dans les territoires palestiniens et le plateau de Golan,\nle retrait de toutes les colonies isra\u00e9liennes install\u00e9es dans les territoires palestiniens,\nle droit au retour chez eux des r\u00e9fugi\u00e9s palestiniens qui vivent \u00e9loign\u00e9s de leur maison, depuis 1948 pour les plus anciens,\nl\u2019arr\u00eat et la destruction du mur de la honte en cours de construction.\nCes mesures sont de nature \u00e0 faire cesser les violences et \u00e0 permettre la cr\u00e9ation d\u2019un \u00e9tat palestinien viable, ind\u00e9pendant o\u00f9 la population pourra exercer son droit \u00e0 l\u2019autod\u00e9termination, \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de l\u2019\u00e9tat isra\u00e9lien.\nLe Conseil municipal de CHEMERE demande au gouvernement fran\u00e7ais d\u2019accentuer son action dans ce sens et d\u2019intervenir aupr\u00e8s de l\u2019Union Europ\u00e9enne et de l\u2019Organisation des Nations Unies pour l\u2019envoi d\u2019urgence d\u2019une force internationale destin\u00e9e \u00e0 faire appliquer le droit international, dont les r\u00e9solutions de l\u2019ONU, et \u00e0 permettre aux peuples isra\u00e9lien et palestinien de vivre en paix. \u00bb.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "Motion sur la situation en Palestine", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 Sensibilisation aux transports publics collectifs :\nsoutien \u00e0 la reprise des liaisons ferroviaires au d\u00e9part de la gare de PAIMBOEUF\nMonsieur le Maire informe les membres du Conseil municipal qu\u2019il a re\u00e7u un courrier du Collectif CGT des Cheminots du Pays de Retz sollicitant ces derniers \u00e0 soutenir leur initiative de la journ\u00e9e \u00ab Rail Avenir \u00bb organis\u00e9 le 19 septembre 2004.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, souhaite, \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents, le maintien des infrastructures ferroviaires entre SAINT-HILAIRE-DE-CHALEONS et PAIMBOEUF, conform\u00e9ment au contenu de la Directive territoriale d\u2019am\u00e9nagement de l\u2019Estuaire de la Loire.\nMonsieur Pierre VOYAU donne lecture des documents d\u2019urbanisme et les renonciations des droits de pr\u00e9emption urbains :\nDROIT DE PREEMPTION URBAIN\nSection\nN\u00b0\nLieu-dit\nSuperficie totale\nG\n1 343\n24 rue du Vigneau\n1120 m\u00b2\nPERMIS DE CONSTRUIRE\nN\u00b0\nDate d\u00e9p\u00f4t\nDemandeur\nAdresse\nR\u00e9f cad\nObjet\nD 1020\n14/05/04\nGAEC des Brosses\nLes Brosses\nF 1312\nExtension Porcherie\nD 1021\n26/05/04\nEARL DOUSSET\nLes Grands Houx\nF 119\nComplexe laitier\nD 1022\n11/06/04\nCOMMUNE DE CHEMERE\n2 Rue de la Blanche\nExtension Ecole Armelle Chevalier\nD 1023\n12/06/04\nSIER PAYS DE RETZ\nRue de Pornic Parking ddu cimeti\u00e8re\nG 993\nPoste Transformateur Sanitaire\nDECLARATION DE TRAVAUX\nN\u00b0\nDate d\u00e9p\u00f4t\nDemandeur\nAdresse\nR\u00e9f cad\nObjet\nD 6031\n17/05/04\nELIARD J\u00e9r\u00f4me\n19 Impasse des Erables\nCl\u00f4ture\nD 6032\n17/05/04\nCHAMPROUX Alain\n37 Rue du Moulin\nG 2346\nCl\u00f4ture\nD 6033\n17/05/04\nJAUNATRE Jacques\n29 rue de Saint-Hilaire\nF 583\nRavalement de fa\u00e7ade\nD 6034\n19/05/04\nALLAIS Ren\u00e9\nRue de la treille\nG 2091\nCl\u00f4ture\nD 6035\n24/05/04\nHERY Jean-Michel\n16 Rue du Breil\nG 1345 980\nCl\u00f4ture\nD 6036\n26/05/04\nBOURRIAUD Jacky\n14 rue du Moulin\nG 1360\nCl\u00f4ture\nD 6037\n01/06/04\nLERAY Jean-Paul\n65 rue du Breil\nF 1377\nCl\u00f4ture\nD 6038\n02/06/04\nPENNETIER Joseph\n42 rue du Brandais\nG 2487\nCl\u00f4ture\nD 6039\n02/06/04\nGAEC des Brosses\nLes Brosses\nF 1413\nR\u00e9fection couverture et bardage\nD 6040\n03/06/04\nCANTAT Jean-Charles\n11 rue du Brandais\nG 1490\nModification ouverture\nD 6041\n08/06/04\nBICHON Pierre\n4 rue de la Croix Rabeau\nG 1030\nRavalement de fa\u00e7ade\nD 6042\n09/06/04\nHUET Jean-Paul\n8 rue du Breil\nG 378\nRavalement de fa\u00e7ade\nSonia BAILLY :\nAlain GUILBAUD :\nMarie-Jo BATARD :\nG\u00e9rard GUILBAUD :\nG\u00e9rard BIGOT :\nJacques JAUNATRE :\nJacques CHEVALIER :\nGeorges LECLEVE :\nR\u00e9gine CORMIER : Excus\u00e9e\nJean-Paul LERAY :\nLouis-Marie DRONEAU :\nKarine MOSNIER : Excus\u00e9e\nJean-Marie GATARD :\nBernard PENNETIER :\nMith\u00e9 GOUY :\nJean RONDEAU :\nMichel GRAVOUIL :\nPierre VOYAU :\n- 8 -\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "Sensibilisation aux transports publics collectifs", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }
  ], 
  "date_convocation": "2004-06-22", 
  "date_affichage": "", 
  "excuses": [], 
  "total_presents": 0, 
  "presents": [
    "Sonia Bailly", 
    "Marie-Jo Batard", 
    "G\u00e9rard Bigot", 
    "Jacques Chevalier", 
    "Louis-Marie Droneau", 
    "Jean-Marie Gatard", 
    "Mith\u00e9 Gouy", 
    "Michel Gravouil", 
    "Alain Guilbaud", 
    "G\u00e9rard Guilbaud", 
    "Jacques Jaunatre", 
    "Georges Lecleve", 
    "Jean-Paul Leray", 
    "Bernard Pennetier", 
    "Jean Rondeau", 
    "Pierre Voyau"
  ], 
  "heure_debut": "", 
  "ODJ": ""
}
