{
  "absents": [], 
  "heure_fin": "22:45", 
  "secretaire": "Alain Guilbaud", 
  "date": "2007-04-24", 
  "president": "Jean-Paul Leray", 
  "deliberations": [
    {
      "text": "\uf0d8 2007/59 \u2013 Immeuble de commerces et logements : Avenants\nMonsieur le Maire, rapporteur, expose :\n\u00ab Monsieur Bruno CHABAY, ma\u00eetre d\u2019\u0153uvre du march\u00e9 \u00ab Immeuble de commerces et logements \u00bb, nous a fait parvenir les avenants du groupe B concernant les lots:\n14 \u00ab Peinture \u00bb : Travaux suppl\u00e9mentaires suivant nouveau cadre de d\u00e9composition des prix dat\u00e9 du 28/03/07,\n16 \u00ab Am\u00e9nagements ext\u00e9rieurs \u00bb :\nTravaux suppl\u00e9mentaires et en moins suivant nouveau cadre de d\u00e9composition des prix dat\u00e9 du 07/03/07,\nLot n\u00b014 : Peinture\nMontant HT\nMontant TVA\nMontant TTC\nMarch\u00e9 initial\n15 687,92 \u20ac\n3 074,83 \u20ac\n18 762,75 \u20ac\nAvenant n\u00b01\n3 646,85 \u20ac\n714,78 \u20ac\n4 361,63 \u20ac\nNouveau montant du march\u00e9\n19 334,77 \u20ac\n3 789,61 \u20ac\n23 124,38 \u20ac\nLot n\u00b016 : Am\u00e9nagements ext\u00e9rieurs\nMontant HT\nMontant TVA\nMontant TTC\nMarch\u00e9 initial\n23 259,77 \u20ac\n4 558,91 \u20ac\n27 818,68 \u20ac\nAvenant n\u00b01\n0,00 \u20ac\n0,00 \u20ac\n0,00 \u20ac\nNouveau montant du march\u00e9\n23 259,77 \u20ac\n4 558,91 \u20ac\n27 818,68 \u20ac\nLes membres du Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, acceptent \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9, les avenants tels qu\u2019ils sont pr\u00e9sent\u00e9s, et autorise Monsieur le Maire \u00e0 les signer.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "2007/59 \u2013 Immeuble de commerces et logements : Avenants", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 2007/60 \u2013 Modification du tableau des effectifs\nMonsieur le Maire, rapporteur, expose :\n\u00ab Les d\u00e9crets publi\u00e9s au Journal officiel du 29 d\u00e9cembre 2006 modifient la carri\u00e8re des emplois des cat\u00e9gories A, B et C de la fonction publique territoriale.\nPlusieurs statuts particuliers de cat\u00e9gorie C sont modifi\u00e9s ou abrog\u00e9s. Dans la fili\u00e8re technique, le cadre d\u2019emplois des adjoints techniques regroupe tous les anciens cadres d\u2019emplois :\nagents de salubrit\u00e9, agents des services techniques, agents techniques, gardiens d\u2019immeuble et des aides m\u00e9dicaux techniques. Le 1er grade d\u2019adjoint technique est accessible sans concours (adjoint technique territorial de 2\u00e8me\nclasse), le second grade avec concours (adjoint technique territorial de 1\u00e8re classe).\nLes agents techniques (grade accessible avec concours) sont donc reclass\u00e9s au 1er janvier 2007, au m\u00eame titre que les agents des services techniques (grade accessible sans concours), \u00e0 savoir dans le grade d\u2019adjoint technique territorial de 2\u00e8me classe.\nUn de nos agents est dans cette situation. Laur\u00e9at du concours d\u2019agent technique en 2006 et nomm\u00e9 dans ce grade depuis mai 2006, il est donc reclass\u00e9 au grade d\u2019adjoint technique territorial de 2\u00e8me classe au m\u00eame titre que les agents des services techniques.\nLa commune a toujours soutenu son personnel en cr\u00e9ant les postes correspondants suite \u00e0 la r\u00e9ussite de divers concours. Afin de ne pas l\u00e9ser la situation de cet agent et les dispositions de la r\u00e9forme statutaire le permettant, j\u2019ai propos\u00e9 \u00e0 la commission administrative paritaire, le reclassement de cet agent au grade d\u2019adjoint technique territorial de 1\u00e8re\nclasse avec effet souhait\u00e9 au 1er mai 2007. Ce poste n\u2019existant pas au sein de la commune, il vous est donc propos\u00e9 de vous prononcer sur la suppression d\u2019un poste d\u2019adjoint technique territorial de 2\u00e8me classe assortie de la cr\u00e9ation d\u2019un poste d\u2019adjoint technique territorial de 1\u00e8re classe. \u00bb.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 de supprimer un poste d\u2019adjoint technique territorial de 2\u00e8me classe et de l\u2019assortir de la cr\u00e9ation d\u2019un poste d\u2019adjoint technique territorial de 1\u00e8re classe, et charge Monsieur le Maire de faire tout ce qui sera n\u00e9cessaire.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "2007/60 \u2013 Modification du tableau des effectifs", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 2007/61 \u2013 Demande de subvention\nMonsieur le Maire, rapporteur, informe les membres du Conseil municipal qu\u2019il a re\u00e7u un courrier de l\u2019association La Pr\u00e9vention routi\u00e8re sollicitant une subvention pour l\u2019ann\u00e9e 2007.\nMonsieur le Maire rappelle que la Pr\u00e9vention routi\u00e8re organisait auparavant une action aupr\u00e8s des \u00e9coles de la commune. Aujourd\u2019hui, aucune intervention n\u2019a lieu directement aupr\u00e8s des \u00e9l\u00e8ves, mais l\u2019association diffuse des supports p\u00e9dagogiques dans les \u00e9coles primaires.\nPour information, la subvention allou\u00e9e en 2005 s\u2019\u00e9levait \u00e0 31,25 \u20ac.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents, d\u2019attribuer une subvention d\u2019un montant de 33,00 \u20ac \u00e0 la Pr\u00e9vention routi\u00e8re.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "2007/61 \u2013 Demande de subvention", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 2007/62 \u2013 Th\u00e9\u00e2tre : Demandes de subvention\nMonsieur Louis-Marie DRONEAU, rapporteur, expose :\n\u00abLe th\u00e9\u00e2tre de CHEMERE a fait l\u2019objet depuis ces derni\u00e8res ann\u00e9es, des travaux de r\u00e9novation (r\u00e9novation fa\u00e7ade, travaux de mise aux normes de s\u00e9curit\u00e9 des projecteurs, goutti\u00e8res, \u2026 .).\nAujourd\u2019hui, il para\u00eet n\u00e9cessaire d\u2019effectuer des travaux au niveau de la toiture et de l\u2019isolation.\nLe montant de ces travaux est estim\u00e9 aux environs de 100 000,00 \u20ac et pourraient \u00eatre subventionn\u00e9s par le Conseil g\u00e9n\u00e9ral au titre du contrat de territoire \u00e0 hauteur de 60 000,00 \u20ac et \u00e9ventuellement par le Conseil r\u00e9gional des Pays de la Loire. \u00bb.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nde s\u2019engager \u00e0 r\u00e9aliser ces travaux de r\u00e9habilitation en fonction des subventions allou\u00e9es,\nde solliciter une subvention aupr\u00e8s du Conseil g\u00e9n\u00e9ral et du Conseil r\u00e9gional,\nde donner tous pouvoirs \u00e0 Monsieur le Maire pour mener ce dossier \u00e0 bien.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "2007/62 \u2013 Th\u00e9\u00e2tre : Demandes de subvention", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 2007/63 \u2013 Communaut\u00e9 de communes C\u0153ur Pays de Retz \u2013 Comp\u00e9tence \u00ab Piscine \u00bb : Nomination d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s comit\u00e9 de pilotage\nMonsieur le Maire, rapporteur, expose :\n\u00ab Dans le cadre de la comp\u00e9tence communautaire \u00ab Piscine \u00bb, le Bureau communautaire a d\u00e9cid\u00e9 de constituer un Comit\u00e9 de pilotage compos\u00e9 de 2 \u00e9lus par commune.\nMessieurs Georges LECLEVE et Jean-Paul LERAY pr\u00e9sentent leur candidature. \u00bb.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents de d\u00e9signer Messieurs Georges LECLEVE et Jean-Paul LERAY, comme d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s \u00e0 ce comit\u00e9 de pilotage.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "2007/63 \u2013 Communaut\u00e9 de communes C\u0153ur Pays de Retz \u2013 Comp\u00e9tence \u00ab Piscine \u00bb : Nomination d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s comit\u00e9 de pilotage", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8\n2007/64 \u2013 Travaux peinture fa\u00e7ades : Mairie et Vival\nMonsieur le Maire, rapporteur, expose :\n\u00ab Les travaux de l\u2019immeuble commercial se terminant et la fin de l\u2019am\u00e9nagement du centre bourg \u00e9tant programm\u00e9e pour le 30 juin 2007, il serait peut \u00eatre judicieux de r\u00e9aliser des travaux de peinture sur la fa\u00e7ade de certains de nos b\u00e2timents, \u00e0 savoir, la mairie, le magasin Vival et le local poubelle de l\u2019immeuble commercial. \u00bb.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents, d\u2019effectuer les travaux de peinture sur les fa\u00e7ades sus-mentionn\u00e9es.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8\n2007/65 \u2013 Acquisition camion\nMonsieur le Maire, rapporteur, expose :\n\u00ab Le camion\nFORD TRANSIT BENNE de la commune est en tr\u00e8s mauvais, r\u00e9sultat confirm\u00e9 lors de la visite au contr\u00f4le technique courant mars dernier.\nDans un premier temps, nous nous sommes tourn\u00e9s vers la solution d\u2019acqu\u00e9rir un v\u00e9hicule d\u2019occasion \u00e0 faible kilom\u00e9trage. Il s\u2019av\u00e8re qu\u2019il n\u2019y en a pas ou a un fort kilom\u00e9trage.\nDe ce fait, l\u2019acquisition d\u2019un v\u00e9hicule neuf nous paraissait \u00eatre la meilleure solution.\nNous avons donc sollicit\u00e9 deux fournisseurs qui nous ont fait les propositions suivantes :\nVendeur\nAdresse\nV\u00e9hicule\nCaract\u00e9ristiques et Options\nPrix TTC\nReprise V\u00e9hicule FORD TRANSIT BENNE\nCo\u00fbt total TTC\nS.D.V.I.\nRue de la Garenne\nBP 69\n44702 ORVAULT CEDEX\nIVECO\nDAILY CITY\nType 35 C10 HPI\n- PTC 3T500\n- Puissance fiscale 8 CV\n- Benne arri\u00e8re longueur 3,17 m\n- Grilles sur feux arri\u00e8res\n- 1 gyrophare et 1 tri flash\n- 1 paire de pare v\u00e9g\u00e9taux\n30 240,86 \u20ac\n5 500,00 \u20ac\n24 740,86 \u20ac\nDIFA S.A.S.\nZone industrielle\nLes Terres Jarries\n44210 PORNIC\nMASTER RENAULT\nCHASSIS CABINE PH3\nCC CONFORT L2H1\n- PTC 3T500\n- Puissance fiscale 8 CV\n- Benne arri\u00e8re longueur 3,26 m\n- Protection feux AR armature acier\n- 2 gyrophares et 1 tri flash\n- Rehausses lat\u00e9rales\n28 412,94 \u20ac\n1 500,00 \u20ac\n26 912,94 \u20ac\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nd\u2019acqu\u00e9rir un v\u00e9hicule de marque IVECO aupr\u00e8s de la S.D.V.I. d\u2019ORVAULT,\nde charger Monsieur le Maire de faire tout ce qui sera utile ou n\u00e9cessaire pour mener ce dossier \u00e0 bien.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8\n2007/66 \u2013 Travaux \u00e9glise : Chauffage\nMonsieur Louis-Marie DRONEAU, rapporteur expose :\n\u00ab Lors du vote du budget primitif 2007, des cr\u00e9dits ont \u00e9t\u00e9 pr\u00e9vus pour effectuer les travaux de chauffage de l\u2019\u00e9glise.\nDeux devis ont \u00e9t\u00e9 sollicit\u00e9s pour effectuer la modification du chauffage actuel de l\u2019\u00e9glise :\nAdresse\nModification du chauffage de l'\u00e9glise\nD\u00e9pose chauffage existant\nCompl\u00e9ment chauffage \u00e9glise\nCOUT TOTAL\nMat\u00e9riels\nPrix \u20ac H.T.\nInstallation\nPrix \u20ac H.T.\nPrix H.T.\nPrix H.T.\nPrix T.T.C.\nDELESTRE INDUSTRIE\nZ.I. de la Bergerie\nB.P. 10\n49280 LA SEGUINIERE\n- 4 chauffages\n- 1 armoire de commande\n11 999,00\n- R\u00e9seau gaz\n- Ventilation 130 \u00e0 190 kW moteur\n7 957, 50 \u20ac\nNon compris\n3 256,00\n27 762,15\nADECLIM\nZAC de la Gesvrine\n6 rue Newton\n44240 LA CHAPELLE SUR ERDRE\n- 4 chauffages\n10 914,70\n- R\u00e9seau gaz\n1 734, 04 \u20ac\n1 738,00\n4 636,34\n22 976,45\nLa proposition d\u2019ADECLIM ne comporte pas de ventilation et n\u2019a pas propos\u00e9 des puissances plus faibles.\nIl vous est rappel\u00e9 qu\u2019une subvention du Conseil g\u00e9n\u00e9ral a \u00e9t\u00e9 accord\u00e9e pour un montant de 7 428,00 \u20ac pour la mise aux normes du chauffage de l\u2019\u00e9glise. \u00bb.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nd\u2019effectuer le remplacement du chauffage de l\u2019\u00e9glise,\nde choisir la soci\u00e9t\u00e9 DELESTRE INDUSTRIE,\nde charger Monsieur le Maire de solliciter des compl\u00e9ments d\u2019informations sur les appareils propos\u00e9s,\nde donner tous pouvoirs \u00e0 Monsieur le Maire, pour faire tout ce qui sera utile ou n\u00e9cessaire pour mener ce dossier \u00e0 bien.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 2007/67 \u2013Am\u00e9nagement place de la Poste : Effacement des r\u00e9seaux et \u00e9clairage public \u2013 Conventions SYDELA\nMonsieur le Maire, rapporteur, expose :\n\u00ab Dans le cadre des travaux d\u2019am\u00e9nagement de la place de la Poste, il est n\u00e9cessaire de proc\u00e9der \u00e0 l\u2019effacement des r\u00e9seaux \u00e9lectriques basses tension et du r\u00e9seau t\u00e9l\u00e9phonique, ainsi que la fourniture et pose d\u2019appareillages d\u2019\u00e9clairage public.\nLe co\u00fbt de ces travaux se d\u00e9compose de la fa\u00e7on suivante :\nMontant des travaux T.T.C.\nParticipation estim\u00e9e de la commune\nAides diverses\nParticipation SYDELA\nEffacement r\u00e9seaux \u00e9lectriques BT\n62 063,88 \u20ac\n10 378,58 \u20ac\n- Aide du FACE C :\n30498,00 \u20ac\n- Aide du SDCE de LA :\n7038,21 \u20ac\nEffacement r\u00e9seau t\u00e9l\u00e9phonique\n6 803,89 \u20ac\n6 803,89 \u20ac\nFourniture et pose appareillage public\n17 182,86 \u20ac\n11 436,08 \u20ac\n5 746,78 \u20ac\nIl vous est demand\u00e9 de vous prononcer, sur la r\u00e9alisation de ces travaux. \u00bb.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nd\u2019effectuer les travaux sus-mentionn\u00e9s,\nde donner tous pouvoirs \u00e0 Monsieur le Maire pour mener ce dossier \u00e0 bien, notamment la signature des divers devis et conventions correspondantes.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "2007/67 \u2013Am\u00e9nagement place de la Poste : Effacement des r\u00e9seaux et \u00e9clairage public \u2013 Conventions SYDELA", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 2007/68 \u2013 Demande de subvention : Les Compagnons de la Blanche section \u00ab Th\u00e9\u00e2tre \u00bb\nMonsieur le Maire, rapporteur, informe les membres du Conseil municipal que l\u2019association Les Compagnons de la Blanche section \u00ab Th\u00e9\u00e2tre \u00bb sollicite une subvention d\u2019un montant de 1 500,00 \u20ac pour la r\u00e9alisation des nouveaux rideaux de sc\u00e8ne qui \u00e9quipent d\u00e9sormais le th\u00e9\u00e2tre communal.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents d\u2019accorder \u00e0 l\u2019association Les Compagnons de la Blanche section \u00ab Th\u00e9\u00e2tre \u00bb une subvention de 1 500,00 \u20ac.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "2007/68 \u2013 Demande de subvention : Les Compagnons de la Blanche section \u00ab Th\u00e9\u00e2tre \u00bb", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 2007/69 \u2013 Projet rue du Moulin\nMonsieur Jean RONDEAU, rapporteur, pr\u00e9sente aux membres du Conseil municipal le projet d\u2019am\u00e9nagement de la rue du Moulin. Une r\u00e9flexion devra \u00eatre men\u00e9e pour aboutir \u00e0 un projet d\u2019am\u00e9nagement de cette voie conciliant \u00e0 la fois piste cyclable, stationnement et trottoirs.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "2007/69 \u2013 Projet rue du Moulin", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 2007/70 \u2013 SAFER : Information communale du march\u00e9 foncier agricole\nMonsieur le Maire, rapporteur, expose :\n\u00ab Parmi les missions qui lui sont d\u00e9volues, la SAFER vient en aide \u00e0 la mise en \u0153uvre des politiques fonci\u00e8res des communes en zone rurale.\nCes dispositions, concernant l\u2019am\u00e9nagement agricole mais aussi le d\u00e9veloppement local, viennent d\u2019\u00eatre renforc\u00e9es par la loi d\u2019orientation agricole du 5 janvier 2006 qui pr\u00e9voit que les SAFER informent les maires des d\u00e9clarations d\u2019intention d\u2019ali\u00e9ner(D.I.A.) dont elles sont notifi\u00e9es.\nDe ce fait, la SAFER Maine Oc\u00e9an tient \u00e0 notre disposition les D.I.A. .qu\u2019elle re\u00e7oit portant sur des biens situ\u00e9s sur le territoire communal. Cette mise \u00e0 disposition est encadr\u00e9e.\nIl vous est demand\u00e9 de vous prononcer sur les modalit\u00e9s d\u2019application relatives \u00e0 la transmission d\u2019information simple du march\u00e9 foncier communal, conclues avec la SAFER Maine Oc\u00e9an. \u00bb.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nd\u2019\u00eatre destinataire des DIA par courrier \u00e9lectronique,\nde donner tous pouvoirs \u00e0 Monsieur le Maire pour faire tout ce qui sera utile ou n\u00e9cessaire pour mener ce dossier \u00e0 bien.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "2007/70 \u2013 SAFER : Information communale du march\u00e9 foncier agricole", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 2007/71 \u2013 Utilisation de la salle de th\u00e9\u00e2tre\nMonsieur le Maire, rapporteur, informe les membres du Conseil municipal qu\u2019il a re\u00e7u un courrier de l\u2019association Rytm\u2019Dance d\u2019ARTHON EN RETZ sollicitant l\u2019utilisation de la salle de th\u00e9\u00e2tre de CHEMERE les 16 et 17 juin pour y organiser son gala de danse.\nLa question qui est pos\u00e9e porte sur les conditions de cette mise \u00e0 disposition.\nApr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, en raison du nombre significatif d\u2019adh\u00e9rents de CHEMERE et du but de la manifestation, le Conseil municipal d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents de pr\u00eater gratuitement la salle de th\u00e9\u00e2tre \u00e0 l\u2019association Rytm\u2019Dance pour l\u2019organisation de son gala de danse, cette derni\u00e8re devant toutefois d\u00e9poser au pr\u00e9alable un ch\u00e8que caution de 500,00 \u20ac.\nMonsieur Pierre VOYAU donne lecture des documents d\u2019urbanisme et des renonciations ou non au droit de pr\u00e9emption urbain :\nDROIT DE PREEMPTION URBAIN\nAnn\u00e9e\nN\u00b0 dossier\nAdresse du bien\nSection\nN\u00b0\nSuperficie totale\nExercice droit de pr\u00e9emption\n2007\n5\n1 bis rue du Moulin\nG\n2239\n850 m\u00b2\nNon\n2007\n6\n35 rue de la Treille\nG\n2169\n1 244 m\u00b2\nNon\n2007\n7\nrue du Moulin\nG\n2625\n2 182 m\u00b2\nNon\nPERMIS DE CONSTRUIRE\nN\u00b0\nDate d\u00e9p\u00f4t\nDemandeur\nAdresse\nR\u00e9f cad\nObjet\nB 1014\n13/03/2007\nSCEA Bel Air\nBel Air\nA 151\nHangar \u00e0 fourrage\nB 1015\n13/03/2007\nBOURRIAUD Jacky\n14 rue du Moulin\nG 1360\nExtension maison habitation\nDECLARATION DE TRAVAUX\nN\u00b0\nDate d\u00e9p\u00f4t\nDemandeur\nAdresse\nR\u00e9f cad\nObjet\nB 6020\n26/03/2007\nCLAVIER Micka\u00ebl et BOURIAUD Sabrina\n32 rue du Moulin\nG 2621\nCl\u00f4ture\nB 6021\n26/03/2007\nRONDINEAU Laurent\n34 rue du Moulin\nG 2620\nCl\u00f4ture\nB 6022\n02/04/2007\nBOURGEAIS Jean-Pierre\n17 Rue du Vigneau\nG 2128 2130\nPiscine\nB 6023\n04/04/2007\nTHOMAS Gilles\n10 Rue du Brigandin\nG 1433p 1436p\nCl\u00f4ture\nB 6024\n10/04/2007\nTRIBOUILLOY Laurent\n53Bis rue de Pornic\nG 2635\nAbri de jardin\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "2007/71 \u2013 Utilisation de la salle de th\u00e9\u00e2tre", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }
  ], 
  "date_convocation": "2007-04-17", 
  "date_affichage": "", 
  "excuses": [], 
  "total_presents": 0, 
  "presents": [
    "G\u00e9rard Bigot", 
    "Jacques Chevalier", 
    "R\u00e9gine Cormier", 
    "Louis-Marie Droneau", 
    "Jean-Marie Gatard", 
    "Michel Gravouil", 
    "Alain Guilbaud", 
    "G\u00e9rard Guilbaud", 
    "Jacques Jaunatre", 
    "Georges Lecleve", 
    "Jean-Paul Leray", 
    "Karine Mosnier", 
    "Bernard Pennetier", 
    "Jean Rondeau", 
    "Pierre Voyau"
  ], 
  "heure_debut": "20:30", 
  "ODJ": ""
}
