{
  "absents": [], 
  "heure_fin": "22:15", 
  "secretaire": "Jacques Jaunatre", 
  "date": "2007-11-14", 
  "president": "Jean-Paul Leray", 
  "deliberations": [
    {
      "text": "\uf0d8 2007/137\u2013 Mise \u00e0 jour du tableau de classement de la voirie communale\nMonsieur le Maire, rapporteur, expose :\n\u00ab Suite \u00e0 un oubli sur notre tableau annex\u00e9 \u00e0 la d\u00e9lib\u00e9ration n\u00b02006/142 en date du 13 d\u00e9cembre 2006 du chemin de la Colinerie, il convient de prendre une nouvelle d\u00e9lib\u00e9ration mettant \u00e0 jour le tableau de classement de la voirie communale et actualisant ainsi quelques voies dont les longueurs ont \u00e9t\u00e9 modifi\u00e9s soit \u00e0 la hausse (prolongement) ou \u00e0 la baisse (r\u00e9alisation de places de stationnement). \u00bb.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir pris connaissance du tableau et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents, d\u2019adopter le tableau de classement de la voirie communale tel qu\u2019il lui a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 (Cf annexe d\u00e9lib\u00e9ration).\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "2007/137\u2013 Mise \u00e0 jour du tableau de classement de la voirie communale", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 2007/138\u2013 Service public d\u2019assainissement collectif : Compte d\u2019affermage 2006\nMonsieur le Maire, rapporteur, pr\u00e9sente aux membres du Conseil municipal le compte-rendu d\u2019affermage 2006 du service public d\u2019assainissement collectif pr\u00e9sent\u00e9 par SAUR France.\nVu le dossier qui lui est pr\u00e9sent\u00e9,\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents d\u2019adopter le compte d\u2019affermage 2006 sur le service public d\u2019assainissement collectif tel qu\u2019il lui est pr\u00e9sent\u00e9.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "2007/138\u2013 Service public d\u2019assainissement collectif : Compte d\u2019affermage 2006", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 2007/139 \u2013 Convention de partenariat avec La Poste : Pr\u00eat-\u00e0-Poster \u00bb Local\nMonsieur Georges LECLEVE, rapporteur, expose :\n\u00ab La Poste met en \u0153uvre une politique de contribution \u00e0 la sauvegarde et \u00e0 la promotion du patrimoine local. Dans ce cadre, elle nous propose d\u2019illustrer de visuels au patrimoine local des s\u00e9ries limit\u00e9es d\u2019enveloppes pr\u00e9 affranchies (les \u00ab Pr\u00eats-\u00e0-Poster Locaux \u00bb).\nLa Poste s\u2019engage \u00e0 prendre \u00e0 sa charge les frais des travaux d\u2019impression qu\u2019elle confie sous sa responsabilit\u00e9 \u00e0 l\u2019imprimeur de son choix.\nEn contrepartie, la commune s\u2019engage \u00e0 lui acheter 500 \u00ab Pr\u00eats-\u00e0-Poster Locaux pour un montant de 310,00 \u20ac.\nLe lancement de l\u2019op\u00e9ration aurait lieu le vendredi 7 d\u00e9cembre \u00e0 17 heures.\nIl vous est donc demand\u00e9 de vous prononcer sur ce partenariat. \u00bb\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nd\u2019accepter ce partenariat avec la Poste,\nde donner tous pouvoirs \u00e0 Monsieur le Maire pour mener ce dossier \u00e0 bien, notamment la signature de la convention.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "2007/139 \u2013 Convention de partenariat avec La Poste : Pr\u00eat-\u00e0-Poster \u00bb Local", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 2007/140 \u2013 Carte scolaire du nouveau coll\u00e8ge public de SAINTE PAZANNE\nMonsieur le Maire, rapporteur, informe les membres du Conseil municipal qu\u2019il a assist\u00e9 \u00e0 une r\u00e9union de pr\u00e9sentation de la proposition de carte scolaire du futur coll\u00e8ge public de SAINTE PAZANNE le 19 octobre dernier.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "2007/140 \u2013 Carte scolaire du nouveau coll\u00e8ge public de SAINTE PAZANNE", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 2007/141 \u2013 Convention ATESAT (Assistance Technique fournie par l\u2019Etat pour des raisons de Solidarit\u00e9 et d\u2019Am\u00e9nagement du Territoire)\nMonsieur le Maire, rapporteur, expose :\n\u00ab La convention ATESAT pass\u00e9e entre la commune et la DDE de Loire-Atlantique sera \u00e9chue au 31 d\u00e9cembre 2007.\nUne nouvelle convention est ainsi propos\u00e9e pour l\u2019ann\u00e9e 2008 pour un montant forfaitaire annuel de\n1 072,09 \u20ac et pourra \u00eatre renouvel\u00e9e deux fois, par tacite reconduction. \u00bb.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents, d\u2019autoriser Monsieur le Maire \u00e0 signer la convention ATESAT pour l\u2019ann\u00e9e 2008.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "2007/141 \u2013 Convention ATESAT (Assistance Technique fournie par l\u2019Etat pour des raisons de Solidarit\u00e9 et d\u2019Am\u00e9nagement du Territoire)", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 2007/142 \u2013 Convention de servitudes d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 : autorisation de signature de l\u2019acte notari\u00e9\nMonsieur le Maire, rapporteur, expose :\n\u00ab Au titre de l\u2019article L 2122-22, le Conseil municipal m\u2019a d\u00e9l\u00e9gu\u00e9, en d\u00e9but du mandat, la comp\u00e9tence de conserver et d\u2019administrer les propri\u00e9t\u00e9s de la commune.\nDans ce cadre, j\u2019ai sign\u00e9 une convention de servitude CS 85 sans indemnit\u00e9 avec la soci\u00e9t\u00e9 ELECTRICITE DE France, pour la mise en place d\u2019une ligne souterraine basse tension 380 V sur la parcelle G 1317, sise \u00e0 la Pacauderie et appartenant \u00e0 la commune.\nAujourd\u2019hui, il nous est demand\u00e9 de r\u00e9gulariser cette convention par acte notari\u00e9, \u00e0 savoir d\u2019autoriser Monsieur le Maire \u00e0 signer l\u2019acte notari\u00e9 relatif \u00e0 cette servitude. \u00bb.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nd\u2019autoriser Monsieur le Maire \u00e0 signer l\u2019acte notari\u00e9,\nde donner tous pouvoirs \u00e0 Monsieur le Maire pour mener ce dossier \u00e0 bien.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "2007/142 \u2013 Convention de servitudes d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 : autorisation de signature de l\u2019acte notari\u00e9", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 2007/143 \u2013 Contrat enfance jeunesse \u00ab Territoire Coeur Pays de Retz \u00bb\nMonsieur le Maire, rapporteur, expose :\n\u00ab Les contrats enfance et temps libre sont \u00e9chus depuis le 31 d\u00e9cembre 2006.\nAujourd\u2019hui, la Caisse d\u2019allocations familiales de Loire-Atlantique nous propose de les renouveler en les regroupant dans un contrat enfance jeunesse \u00ab Territoire C\u0153ur Pays de Retz \u00bb.\nCe contrat reprend les actions inscrites dans les contrats pr\u00e9c\u00e9dents et inclut \u00e9galement \u00e0 compter de 2008, l\u2019ouverture de la halte garderie.\nCe contrat prendrait effet \u00e0 compter du 1er\njanvier 2007 pour une dur\u00e9e de 4 ans. \u00bb.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres :\nde renouveler le contrat enfance jeunesse \u00ab territoire C\u0153ur Pays de Retz \u00bb \u00e0 compter du 1er janvier 2007,\nde donner tous pouvoirs \u00e0 Monsieur le Maire pour mener ce dossier \u00e0 bien, notamment la signature du contrat.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "2007/143 \u2013 Contrat enfance jeunesse \u00ab Territoire Coeur Pays de Retz \u00bb", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 2007/144 \u2013 Vente des murs d\u2019un local commercial\nMonsieur le Maire, rapporteur, informe les membres du Conseil municipal qu\u2019il a re\u00e7u une demande d\u2019un commer\u00e7ant, actuellement locataire de la commune, qui souhaiterait \u00e0 l\u2018avenir, acqu\u00e9rir \u00e9ventuellement le local commercial lou\u00e9.\nLe probl\u00e8me qui a \u00e9t\u00e9 soulev\u00e9 est le changement possible de destination du local commercial en habitation.\nActuellement, aucune disposition du POS n\u2019interdit le changement de destination d\u2019un local commercial en habitation.\nAfin de pr\u00e9server les commerces de proximit\u00e9 dans le centre bourg, les membres du Conseil municipal, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cident \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents de ne pas statuer sur cette demande tant que le nouveau plan local d\u2019urbanisme ne sera pas adopt\u00e9 avec une disposition pr\u00e9voyant que tout local commercial restera un local commercial et ne pourra pas faire l\u2019objet d\u2019un changement de destination.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "2007/144 \u2013 Vente des murs d\u2019un local commercial", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 2007/145 \u2013 Demande de cession d\u2019un d\u00e9laiss\u00e9 communal\nMonsieur le Maire, rapporteur, informe les membres du Conseil municipal qu\u2019il a re\u00e7u un courrier De Monsieur Ren\u00e9 BATARD sollicitant la cession d\u2019un d\u00e9laiss\u00e9 communal jouxtant sa propri\u00e9t\u00e9 suite aux travaux d\u2019am\u00e9nagement de l\u2019\u00e9changeur du Pont B\u00e9ranger.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents, de c\u00e9der pour l\u2019euro symbolique ce d\u00e9laiss\u00e9 communal, en pr\u00e9cisant que tous les frais relatifs \u00e0 cette cession seront \u00e0 la charge de l\u2019acqu\u00e9reur.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "2007/145 \u2013 Demande de cession d\u2019un d\u00e9laiss\u00e9 communal", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 2007/146 \u2013 Devenir de l\u2019ancienne lagune\nMonsieur Pierre VOYAU, rapporteur, informe les membres du Conseil municipal qu\u2019il a rencontr\u00e9 l\u2019entreprise BREHARD pour \u00e9tudier le devenir de la lagune, \u00e0 savoir un \u00e9ventuel remblaiement du bassin n\u00b01 (environ 6000 m2) afin d\u2019effectuer un espace de stockage des d\u00e9chets des services techniques.\nL\u2019\u00e9tude n\u2019a pas encore \u00e9t\u00e9 finalis\u00e9e par un projet.\nIl a \u00e9t\u00e9 demand\u00e9 au Conseil municipal de se prononcer sur le principe d\u2019un remblaiement.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents, d\u2019approuver le principe de remblayer le bassin n\u00b01 de l\u2019ancienne lagune.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "2007/146 \u2013 Devenir de l\u2019ancienne lagune", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 2007/147 \u2013 Sentier p\u00e9destre\nMonsieur Pierre VOYAU, rapporteur, informe les membres du Conseil municipal qu\u2019au niveau du stade de la Pacauderie, de nombreux v\u00e9hicules \u00e0 moteur circulaient sur des voies qui leur sont interdites.\nEn concertation avec les services techniques communaux, il est propos\u00e9 aux membres du Conseil municipal de mettre en place une barri\u00e8re en bois afin d\u2019interdire l\u2019acc\u00e8s \u00e0 ces v\u00e9hicule pour un montant d\u2019environ 450,00 \u20ac et de d\u00e9vier le sentier p\u00e9destre par le chemin longeant le terrain de sport.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents, d\u2019approuver la mise en place d\u2019une barri\u00e8re en bois \u00e0 l\u2019entr\u00e9e du chemin longeant le terrain de sport.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "2007/147 \u2013 Sentier p\u00e9destre", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 2007/148 \u2013 Arr\u00eat scolaire\nMonsieur le Maire, rapporteur, informe les membres du Conseil municipal que trois familles de la fin de la rue du Breil sollicitent un arr\u00eat de car plus proche de leur domicile. En effet, 8 enfants seraient concern\u00e9s.\nLes membres du Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cident \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 :\nde solliciter le Conseil g\u00e9n\u00e9ral de Loire-Atlantique pour la mise en place d\u2019un \u00e9ventuel arr\u00eat de car scolaire au niveau de l\u2019all\u00e9e du Muguet,\nde charger Monsieur le Maire de faire tout ce qui sera utile ou n\u00e9cessaire pour mener ce dossier \u00e0 bien.\nMonsieur Pierre VOYAU donne lecture des documents d\u2019urbanisme et des renonciations ou non au droit de pr\u00e9emption urbain :\nDROIT DE PREEMPTION URBAIN\nAnn\u00e9e\nN\u00b0 dossier\nAdresse du bien\nSection\nN\u00b0\nSuperficie totale\nExercice droit de pr\u00e9emption\n2007\n23\n23 rue de St Hilaire\nF\n1 507\n300 m\u00b2\nNon\n2007\n24\n8 rue de St Hilaire\nF\n442\n445 m\u00b2\nNon\n2007\n25\nLes Pierres Rousses\nG\n493p 492\n21 260 m\u00b2\nNon\n2007\n26\n11 rue du Brandais\nG\n2 739\n517 m\u00b2\nNon\n2007\n27\n23 Impasse de la Ville en Bois\nF\n526\n790 m\u00b2\nNon\n2007\n28\nRue du Breil\nF\n1 468\n1002 m\u00b2\nNon\n2007\n29\n40 rue de Nantes\nF\n532 533\n420 m\u00b2\nNon\n2007\n30\n23 rue de St Hilaire\nF\n1 507\n300 m\u00b2\nNon\nPERMIS DE CONSTRUIRE\nN\u00b0\nDate d\u00e9p\u00f4t\nDemandeur\nAdresse\nR\u00e9f cad\nObjet\nA 1001\n11/10/2007\nCOINDET V\u00e9ronique\nJarrie Rousse\nE 567 581 584 587\nMaison habitation\nA 1002\n22/10/2007\nPICOT Nicolas et MEMBRUT Adeline\nRue du Brigandin\nG 2042\nMaison habitation\nA 1003\n23/10/2007\nGATARD Xavier\n39 rue du B\u00e9ziau\nG 237\nExtension Habitation\nA 1004\n12/11/2007\nBAROTIN Daniel\n23 rue du Vigneau\nG 2335\nPr\u00e9au\nDECLARATION DE TRAVAUX\nN\u00b0\nDate d\u00e9p\u00f4t\nDemandeur\nAdresse\nR\u00e9f cad\nObjet\nA 2001\n25/10/2007\nTHOMAS Didier\n16 rue du Coudreau\nF 1315\nAbri de jardin\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "2007/148 \u2013 Arr\u00eat scolaire", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }
  ], 
  "date_convocation": "2007-11-05", 
  "date_affichage": "", 
  "excuses": [], 
  "total_presents": 0, 
  "presents": [
    "Marie-Jo Batard", 
    "G\u00e9rard Bigot", 
    "Jacques Chevalier", 
    "Louis-Marie Droneau", 
    "Jean-Marie Gatard", 
    "Michel Gravouil", 
    "Alain Guilbaud", 
    "G\u00e9rard Guilbaud", 
    "Jacques Jaunatre", 
    "Georges Lecleve", 
    "Jean-Paul Leray", 
    "Bernard Pennetier", 
    "Jean Rondeau", 
    "Pierre Voyau"
  ], 
  "heure_debut": "20:00", 
  "ODJ": ""
}
