{
  "absents": [], 
  "heure_fin": "23:00", 
  "secretaire": "Marie-Jos\u00e8phe Batard", 
  "date": "2007-06-26", 
  "president": "Jean-Paul Leray", 
  "deliberations": [
    {
      "text": "\uf0d8 2007/85 \u2013 Heures du personnel d\u2019entretien du groupe scolaire\nMonsieur le Maire, rapporteur, expose :\n\u00ab Le personnel d\u2019entretien (\u00e0 savoir 2 agents) intervenant au groupe scolaire \u00ab Armelle CHEVALIER \u00bb sollicite l\u2019augmentation de leur nombre d\u2019heures de m\u00e9nage \u00e0 la rentr\u00e9e scolaire 2007/2008.\nEn effet, la 7\u00e8me\nclasse a \u00e9t\u00e9 ouverte en septembre 2006 sans augmentation d\u2019heures de m\u00e9nage et en septembre 2007, la 8\u00e8me\nclasse ouvrira. Il est par cons\u00e9quent n\u00e9cessaire d\u2019augmenter le nombre d\u2019heures du personnel d\u2019entretien intervenant au groupe scolaire.\nActuellement, les 2 agents effectuent 22H/semaine sur 37 semaines (17H20/semaine en temps annualis\u00e9) et il vous est propos\u00e9 d\u2019augmenter leurs horaires \u00e0 28H/semaine sur 37 semaines (22H04/semaine en temps annualis\u00e9). Cette augmentation aura deux incidences :\nau niveau budg\u00e9taire : 3 300,00 \u20ac par agent,\nau niveau du cumul d\u2019emploi : Leur taux d\u2019emploi passe de 49,54% \u00e0 63,06% et de ce fait, ils ne pourront plus cumuler avec un autre emploi (seuil des 50,00%). Ces agents sont au courant de cette disposition et nous ont donn\u00e9 par \u00e9crit leur accord pour une augmentation de leurs horaires \u00e0 22H04/semaine.\nIl vous est donc demand\u00e9 de vous prononcer sur la suppression des deux postes d\u2019adjoint technique territorial de 2\u00e8me\nclasse \u00e0 temps non complet de 17H20/semaine et de cr\u00e9er deux postes d\u2019adjoint technique territorial de 2\u00e8me\nclasse \u00e0 temps non complet de 22H04/semaine. \u00bb.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents, de supprimer deux postes d\u2019adjoint technique territorial de 2\u00e8me\nclasse \u00e0 temps non complet de 17H20/semaine et de cr\u00e9er deux postes d\u2019adjoint technique territorial de 2\u00e8me\nclasse \u00e0 temps non complet de 22H04/semaine. Cette d\u00e9cision de cr\u00e9ation et de suppression d\u2019emplois ne sera d\u00e9finitive qu\u2019apr\u00e8s l\u2019avis rendu par le Comit\u00e9 technique paritaire (r\u00e9union le 25 septembre 2007) et pourra \u00eatre effective au 1er\noctobre 2007.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "2007/85 \u2013 Heures du personnel d\u2019entretien du groupe scolaire", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 2007/86 \u2013 Ecole priv\u00e9e : Subvention pour les \u00e9l\u00e8ves ext\u00e9rieurs\nMonsieur G\u00e9rard GUILBAUD, rapporteur, expose :\n\u00abLors de l\u2019\u00e9tude des demandes de subvention en f\u00e9vrier dernier et de la signature de la convention d\u2019association, il avait \u00e9t\u00e9 indiqu\u00e9 que les \u00e9l\u00e8ves ext\u00e9rieurs \u00e0 la commune ne seraient pas pris en charge sauf pour les \u00e9l\u00e8ves d\u2019ARTHON suivant accord \u00e0 intervenir avec cette commune.\nApr\u00e8s \u00e9tude du dossier, il semble que la commune de CHEMERE pourrait prendre en charge 6 \u00e9l\u00e8ves (2 dont les parents vont habiter sur la commune et 4 qui \u00e9taient domicili\u00e9s sur la commune lors de leur d\u00e9but de scolarit\u00e9).\nIl vous est donc propos\u00e9 de verser une subvention \u00e0 l\u2019AEP Notre Dame pour ces 6 \u00e9l\u00e8ves, soit 3 006,00 \u20ac (501,00\u20ac/\u00e9l\u00e8ve). \u00bb.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents, de verser \u00e0 l\u2019AEP Notre Dame, une subvention compl\u00e9mentaire dans le cadre du contrat d\u2019association de 3 006,00 \u20ac pour les 6 \u00e9l\u00e8ves ext\u00e9rieurs.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "2007/86 \u2013 Ecole priv\u00e9e : Subvention pour les \u00e9l\u00e8ves ext\u00e9rieurs", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 2007/87 \u2013 Immeuble de commerces et logements : Avenant\nMonsieur le Maire, rapporteur, expose :\n\u00ab Monsieur Bruno CHABAY, ma\u00eetre d\u2019\u0153uvre du march\u00e9 \u00ab Immeuble de commerces et logements \u00bb, nous a fait parvenir l\u2019avenant concernant le lot 15 \u00ab M\u00e9tallerie \u00bb (Travaux en moins sur le garde corps et annulation digicode).\nLot n\u00b015 : M\u00e9tallerie\nMontant HT\nMontant TVA\nMontant TTC\nMarch\u00e9 initial\n24 784,30\u20ac\n4 857,72\u20ac\n29 642,02\u20ac\nAvenant n\u00b01\n- 1706,46 \u20ac\n- 334,47\u20ac\n- 2040,93 \u20ac\nNouveau montant du march\u00e9\n23 077,84 \u20ac\n4 523,26 \u20ac\n27 601,10 \u20ac\nLes membres du Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, acceptent \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019avenant tel qu\u2019il lui a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9, et autorise Monsieur le Maire \u00e0 le signer.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "2007/87 \u2013 Immeuble de commerces et logements : Avenant", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 2007/88 \u2013 Travaux d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral : Habilitation accueil mineurs d\u00e9linquants\nMonsieur le Maire, rapporteur, informe les membres du Conseil municipal qu\u2019il a re\u00e7u un courrier de Monsieur le juge des enfants sollicitant la commune pour une habilitation \u00e0 accueillir des d\u00e9linquants mineurs assujettis \u00e0 effectuer une peine de travail d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide de proc\u00e9der \u00e0 un vote \u00e0 main lev\u00e9e pour proposer la candidature de la commune \u00e0 cette habilitation.\nIl ressort de ce vote les r\u00e9sultats suivants :\n\u00ab Pour \u00bb : \t0\n\u00ab Contre \u00bb : \t8\n\u00ab Abstention \u00bb :\t9\nLa candidature de la commune de CHEMERE est donc refus\u00e9e.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "2007/88 \u2013 Travaux d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral : Habilitation accueil mineurs d\u00e9linquants", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 2007/89 \u2013 Communaut\u00e9 de communes C\u0153ur Pays de Retz : Rapport de transfert des charges\nMonsieur le Maire, rapporteur, expose :\n\u00ab Le transfert de la comp\u00e9tence \u00ab Fourri\u00e8re pour animaux errants \u00bb des communes \u00e0 la communaut\u00e9 de communes C\u0153ur Pays de Retz s\u2019est accompagn\u00e9 d\u2019un transfert de charges.\nLa commission locale d\u2019\u00e9valuation des transferts de charges(CLETC), r\u00e9unie le 7 juin dernier, a \u00e9tabli un rapport sur l\u2019\u00e9valuation de ce transfert de comp\u00e9tence dans lequel elle a estim\u00e9 que les dotations vers\u00e9es aux communes doivent \u00eatre r\u00e9duites comme suit :\n- CHEIX EN RETZ \t245,35 \u20ac\n- CHEMERE\t554,05 \u20ac\n- PORT SAINT PERE\t750,05 \u20ac\n- ROUANS \t745,85 \u20ac\n- SAINT HILAIRE DE CHALEONS\t540,75 \u20ac\n- SAINTE PAZANNE\t1 206,80 \u20ac\n- VUE\t328,26 \u20ac\nConform\u00e9ment aux dispositions du Code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts (article 1609, nonies C, \u00a7 IV et V), il vous est demand\u00e9 de d\u00e9lib\u00e9rer sur ce rapport. \u00bb.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents d\u2019approuver le rapport de la CLETC tel qu\u2019il lui a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "2007/89 \u2013 Communaut\u00e9 de communes C\u0153ur Pays de Retz : Rapport de transfert des charges", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 2007/90 \u2013 Emprunt \u00ab Am\u00e9nagement centre bourg \u00bb : Choix de l\u2019organisme financier\nMonsieur le Maire, rapporteur, expose :\n\u00ab Afin de financer les travaux d\u2019am\u00e9nagement du centre bourg, un emprunt de 290 000,00 \u20ac est n\u00e9cessaire, le d\u00e9blocage des fonds \u00e9tant souhait\u00e9 vers la fin d\u2019ann\u00e9e, voire d\u00e9but de l\u2019ann\u00e9e 2008.\nTrois organismes financiers ont \u00e9t\u00e9 consult\u00e9s pour la r\u00e9alisation d\u2019un emprunt de 290 000,00 \u20ac sur une dur\u00e9e de 15 ans avec une \u00e9ch\u00e9ance trimestrielle : le Cr\u00e9dit Agricole, la Caisse d\u2019Epargne et le Cr\u00e9dit Mutuel qui nous ont fait les propositions suivantes :\nCr\u00e9dit Agricole\nCr\u00e9dit Mutuel\nCaisse d\u2019Epargne\nFrais de dossier\nN\u00e9ant\nN\u00e9ant\nProposition non parvenue\nTaux fixe\n4,33% pour 70 K\u20ac et 4,57% pour 220 KF\n5,05%\nTaux variable index\u00e9 sur le livret A\n4,03% (indexation chgmt taux livret A)\nTaux variable\nMarge 0,08 sur TAM\nEURIBOR 3 mois instantan\u00e9\nMarge de 0,08\nEURIBOR 3 mois cap\u00e9 1\nMarge de 0,29\nMarge de 0,31\nEURIBOR 3 mois cap\u00e9 2\nMarge 0,15\nPr\u00eat TEC5 (moyenne mensuelle des OAT journali\u00e8res sur 5 ans\n4,43%\nTaux fix\u00e9 pour une dur\u00e9e de 5 ans et tous les 5 ans, on pourra :\nsoit rester sur le TEC5,\nsoit passer sur un EURIBAOR 3 mois + une marge garantie d\u00e8s aujourd\u2019hui pendant la dur\u00e9e totale du concours de 20 ans, soit EURIBOR +0,17%\nsoit passer en taux fixe aux conditions du moment \u2013 choix irr\u00e9versible\nD\u00e9blocage des fonds\nVariable/r\u00e9visable :\n3 mois et possibilit\u00e9 par tranche\nFixe :\n4 mois\nFixe :\n6 mois\nVariable livret A :\n12 mois\nP\u00e9nalit\u00e9s remboursement anticip\u00e9\nVariable :\nN\u00e9ant\nFixe :\nIndemnit\u00e9s actuarielles (sauf p\u00e9riode de mobilisation)\nVariable livret A :\n6 mois d\u2019int\u00e9r\u00eat (sauf p\u00e9riode de mobilisation)\nVariable :\n6 mois d\u2019int\u00e9r\u00eats\nTEC5 :\nN\u00e9ant si vente du bien, sinon indemnit\u00e9s actuarielles\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nde r\u00e9aliser l\u2019emprunt aupr\u00e8s du Cr\u00e9dit Mutuel pour un montant total de 290 000,00 \u20acuros au taux variable index\u00e9 sur le livret A sur une dur\u00e9e de 15 ans pour le financement des travaux d\u2019am\u00e9nagement du centre bourg,\nde donner tous pouvoirs \u00e0 Monsieur le Maire, de faire tout ce qui sera utile ou n\u00e9cessaire pour mener ce dossier \u00e0 bien, et notamment la signature des contrats.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "2007/90 \u2013 Emprunt \u00ab Am\u00e9nagement centre bourg \u00bb : Choix de l\u2019organisme financier", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 2007/91 \u2013 Budget Commune 2007 :\nD\u00e9cision modificative n\u00b01\nMonsieur le Maire pr\u00e9sente aux membres du Conseil municipal, le projet de la DM n\u00b01 du budget 2007 de la commune.\nCette DM n\u00b01 s\u2019\u00e9quilibre, tant en recettes qu\u2019en d\u00e9penses, de la fa\u00e7on suivante :\n- Section de fonctionnement :\t5 500,00 \u20acuros\nArticle\nD\u00e9penses\nRecettes\nD 023\n5 500,00 \u20ac\nR 775\n5 500,00 \u20ac\nTotal section de fonctionnement\n5 500,00 \u20ac\n5 500,00 \u20ac\n- Section d\u2019investissement :\t26 473,00 \u20acuros\nArticle\nD\u00e9penses\nRecettes\nD 2182-117\n5 241,00 \u20ac\nD 2183-140\n7 246,00 \u20ac\nD 2184-117\n283,00 \u20ac\nD 2184-118\n7 200,00 \u20ac\nD 2184-131\n770,00 \u20ac\nD 2184-140\n-3 390,00 \u20ac\nD 2315-106\n4 123,00 \u20ac\nD 2315-145\n5 000,00 \u20ac\nR 021\n5 500,00 \u20ac\nR 1323-140\n1 800,00 \u20ac\nR 1641\n19 173,00 \u20ac\nTotal section d\u2019investissement\n29 863,00 \u20ac\n29 863,00 \u20ac\nLes membres du Conseil municipal, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, adoptent \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents, la DM n\u00b01 du budget 2007 de la commune telle qu\u2019elle leur a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9e par Monsieur le Maire.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "2007/91 \u2013 Budget Commune 2007", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 2007/92 \u2013 Afficheur \u00e9lectronique : Contrat d\u2019assistance t\u00e9l\u00e9phonique et technique\nMonsieur Georges LECLEVE, rapporteur, expose :\n\u00ab L\u2019afficheur \u00e9lectronique sera install\u00e9 dans le bourg avant le 30 juin 2007.\nIl convient de souscrire un contrat d\u2019assistance t\u00e9l\u00e9phonique et technique.\nLa soci\u00e9t\u00e9 HOROFRANCE SARL propose cette maintenance pour un montant annuel de 400,00 \u20ac H.T., la premi\u00e8re facturation n\u2019intervenant qu\u2019au 1er\njanvier 2012 (date de fin de garantie du mat\u00e9riel). \u00bb.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents de souscrire au contrat d\u2019assistance t\u00e9l\u00e9phonique et technique propos\u00e9 par la soci\u00e9t\u00e9 HOROFRANCE pour un montant annuel de 400,00 \u20ac H.T.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "2007/92 \u2013 Afficheur \u00e9lectronique : Contrat d\u2019assistance t\u00e9l\u00e9phonique et technique", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 2007/93 \u2013 Acc\u00e8s \u00e9cole priv\u00e9e\nMonsieur le Maire, rapporteur, rappelle aux membres du Conseil municipal qu\u2019il avait \u00e9t\u00e9 envisag\u00e9 de mettre en place un portail au niveau de l\u2019acc\u00e8s \u00e0 l\u2019\u00e9cole priv\u00e9e permettant ainsi le stationnement du personnel de l\u2019\u00e9cole priv\u00e9e dans leur cour priv\u00e9e. Cette mesure permet ainsi de r\u00e9gler en partie le probl\u00e8me de manque de places de parking et de limitation de dur\u00e9e de stationnement dans ce secteur.\nQuatre entreprises ont \u00e9t\u00e9 consult\u00e9es pour la mise en place d\u2019un portail automatis\u00e9 et ont fait les propositions suivantes :\nENTREPRISE\nPortail montant H.T.\nOption marquage au sol montant H.T.\nObservations\nR. LOUERAT (Arthon en Retz-44320)\n2 819,00 \u20ac\n1 400,00 \u20ac\nJ-M. MAINGUET (Le Pellerin-44640)\n3 366,00 \u20ac\nAvec serrure\nE.I.A.D. Solutions (Saint Hilaire de Chal\u00e9ons-44680)\n3 239,10 \u20ac\nBRETAGNE EQUIPEMENT\n4 207,00 \u20ac\n277,00 \u20ac\nAvec serrure\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nde mettre en place un portail motoris\u00e9 au niveau de l\u2019acc\u00e8s \u00e0 l\u2019\u00e9cole priv\u00e9e,\nde retenir la proposition de l\u2019entreprise R. LOUERAT pour un montant de 2 819,00 \u20ac H.T.,\nde mettre en place une convention avec l\u2019AEP relative \u00e0 la mise \u00e0 disposition du terrain sur lequel sera install\u00e9 le portail,\nde donner tous pouvoirs \u00e0 Monsieur le Maire pour mener ce dossier \u00e0 bien.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "2007/93 \u2013 Acc\u00e8s \u00e9cole priv\u00e9e", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8\n2007/94 \u2013 Assainissement \u00ab Village du Breil \u00bb (16\u00e8me\ntranche)\nMonsieur le Maire, rapporteur, expose :\n\u00ab Monsieur le Sous Pr\u00e9fet nous informe qu\u2019il a retenu, au titre de la DGE 2007, le projet d\u2019assainissement du Village du Breil (16\u00e8me\ntranche) pour un montant de 60 000,00 \u20ac.\nIl vous est demand\u00e9 de vous prononcer sur le lancement de ce dossier. \u00bb.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents, de lancer les travaux d\u2019assainissement du Village du Breil.\nMonsieur Pierre VOYAU donne lecture des documents d\u2019urbanisme et des renonciations ou non au droit de pr\u00e9emption urbain :\nDROIT DE PREEMPTION URBAIN\nAnn\u00e9e\nN\u00b0 dossier\nAdresse du bien\nSection\nN\u00b0\nSuperficie totale\nExercice droit de pr\u00e9emption\n2007\n12\n12 rue de Rouans\nF\n1 466\n1831 m\u00b2\nOui\n2007\n13\n24 rue des Meuniers\nG\n2667\n603 m\u00b2\nNon\nPERMIS DE CONSTRUIRE\nN\u00b0\nDate d\u00e9p\u00f4t\nDemandeur\nAdresse\nR\u00e9f cad\nObjet\nB 1022\n15/05/2007\nDOUSSET Michel\nLes Grands Houx\nF 941\nR\u00e9am\u00e9nagement b\u00e2timent en logement\nB 1023\n25/05/2007\nCOMMUNE DE CHEMERE\n17 rue de la blanche\nG 2317\nHalte Garderie\nB 1024\n04/06/2007\nBLAIN Auguste\n7 rue des Sables\nG 1149\nExtension Habitation\nB 1025\n08/06/2007\nDOUSSET Michel\nLes Grands Houx\nF 941\nR\u00e9habilitation grange en logement\nB 1026\n09/06/2007\nSt\u00e9. V.M. B.B.\n24 rue des Meuniers\nG 2667\nMaison habitation\nDECLARATION DE TRAVAUX\nN\u00b0\nDate d\u00e9p\u00f4t\nDemandeur\nAdresse\nR\u00e9f cad\nObjet\nB 6040\n15/05/2007\nHERBIN Beno\u00eet\n14 rue des Meuniers\nG 2659\nAbri de jardin\nB 6041\n15/05/2007\nHERBIN Beno\u00eet\n14 rue des Meuniers\nG 2659\nCl\u00f4ture\nB 6042\n29/05/2007\nDELAYE Jean-Claude\n60 rue du Breil\nG 2548\nCl\u00f4ture\nB 6043\n05/06/2007\nPENNETIER Bernard\n75 rue de Pornic\nG 1781\nR\u00e9fection toiture\nB 6044\n11/06/2007\nANGEBAUD Laurent\n6 rue des Meuniers\nLot n\u00b03\nCl\u00f4ture + portail\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }
  ], 
  "date_convocation": "2007-06-19", 
  "date_affichage": "", 
  "excuses": [
    "Louis-Marie Droneau"
  ], 
  "total_presents": 0, 
  "presents": [
    "Sonia Bailly", 
    "Marie-Jo Batard", 
    "G\u00e9rard Bigot", 
    "Jacques Chevalier", 
    "R\u00e9gine Cormier", 
    "Jean-Marie Gatard", 
    "Michel Gravouil", 
    "Alain Guilbaud", 
    "G\u00e9rard Guilbaud", 
    "Jacques Jaunatre", 
    "Georges Lecleve", 
    "Jean-Paul Leray", 
    "Karine Mosnier", 
    "Bernard Pennetier", 
    "Jean Rondeau", 
    "Pierre Voyau"
  ], 
  "heure_debut": "20:30", 
  "ODJ": ""
}
