{
  "absents": [], 
  "heure_fin": "22:00", 
  "secretaire": "Jacques Jaunatre", 
  "date": "2007-01-17", 
  "president": "Jean-Paul Leray", 
  "deliberations": [
    {
      "text": "\uf0d8 2007-1 \u2013 Halte garderie : Convention avec la CAF\nMonsieur le Maire, rapporteur, expose :\n\u00ab Dans ses r\u00e9unions du 21 f\u00e9vrier et 20 juin 2006, le Conseil municipal avait sollicit\u00e9 des aides financi\u00e8res aupr\u00e8s du Conseil r\u00e9gional, du Conseil g\u00e9n\u00e9ral et de la CAF pour les travaux d\u2019am\u00e9nagement d\u2019une halte garderie et approuv\u00e9 le plan de financement pr\u00e9visionnel.\nLe Conseil d\u2019administration de la CAF, a d\u00e9cid\u00e9, dans sa s\u00e9ance du 20 novembre 2006, d\u2019octroyer \u00e0 la commune une aide financi\u00e8re de 71 000,00 \u20ac pour la r\u00e9alisation de la halte garderie. Cette aide se d\u00e9cline comme suit :\nune subvention de 60 350,00 \u20ac,\nun pr\u00eat de 10 650,00 \u20ac sans int\u00e9r\u00eat remboursable en 5 annuit\u00e9s.\nPour ce dossier, nous avons d\u00e9j\u00e0 obtenu les accords de financement suivants :\n- Conseil r\u00e9gional :\t30 000,00 \u20ac\n- Conseil g\u00e9n\u00e9ral (dans le cadre du contrat de territoire) : \t28 000.00 \u20ac\nLe co\u00fbt estim\u00e9 de l\u2019agrandissement des locaux est de 142 000.00 \u20ac HT.\nIl convient de prendre la d\u00e9cision de lancer le dossier en lan\u00e7ant une consultation sur devis aupr\u00e8s de trois architectes pour la ma\u00eetrise d\u2019\u0153uvre avec une mission de BASE+EXE+OPC. Je vous propose de consulter les cabinets CHABAY, FOUCHER et MERCIECA. \u00bb.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nde r\u00e9aliser les travaux d\u2019am\u00e9nagement d\u2019une halte garderie,\nde donner tous pouvoirs \u00e0 Monsieur le Maire, de faire tout ce qui sera utile ou n\u00e9cessaire pour mener ce dossier \u00e0 bien, notamment la consultation et le choix d cabinets d\u2019architecte,\nd\u2019autoriser Monsieur le Maire \u00e0 signer avec la CAF le contrat d\u2019aide financi\u00e8re pour la cr\u00e9ation de la halte garderie.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "2007-1 \u2013 Halte garderie : Convention avec la CAF", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 2007-2 \u2013 D\u00e9l\u00e9gu\u00e9 r\u00e9sidence Saint Joseph (ARTHON-EN-RETZ)\nMonsieur le Maire, rapporteur, expose :\n\u00ab Suite \u00e0 la d\u00e9mission de Madame Mith\u00e9 GOUY, aucun \u00e9lu n\u2019avait souhait\u00e9 la remplacer \u00e0 la r\u00e9sidence Saint Joseph d\u2019ARTHON-EN-RETZ. Il est propos\u00e9 de nommer comme d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 titulaire Monsieur le Maire et d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 suppl\u00e9ant Monsieur Georges LECLEVE. \u00bb.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents, de nommer :\nd\u00e9l\u00e9gu\u00e9 titulaire : Monsieur le Maire,\nd\u00e9l\u00e9gu\u00e9 suppl\u00e9ant : Monsieur Georges LECLEVE.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "2007-2 \u2013 D\u00e9l\u00e9gu\u00e9 r\u00e9sidence Saint Joseph (ARTHON-EN-RETZ)", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 2007-3 \u2013 Convention ATESAT avec la DDE\nMonsieur le Maire, rapporteur, expose :\n\u00ab La convention ATESAT pass\u00e9e entre la commune et la DDE de Loire-Atlantique est \u00e9chue depuis le 31 d\u00e9cembre 2006. Une nouvelle convention, pr\u00e9cisant bien les missions de la DDE, est propos\u00e9e pour l\u2019ann\u00e9e 2007 pour un montant de 562,04 \u20ac. \u00bb.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents, d\u2019autoriser Monsieur le Maire \u00e0 signer la convention ATESAT pour l\u2019ann\u00e9e 2007.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "2007-3 \u2013 Convention ATESAT avec la DDE", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 2007-4\u2013 Extension assainissement du village du Breil (16\u00e8me\ntranche) : Demande de DGE 2007\nMonsieur le Maire, rapporteur, expose :\n\u00ab Suite aux conclusions du service public d\u2019assainissement non collectif (SPANC) et \u00e0 l\u2019\u00e9tude de zonage de novembre 2000, il est pr\u00e9conis\u00e9 pour ce village un assainissement collectif. Ce village est consid\u00e9r\u00e9 comme \u00ab Zone sensible \u00bb avec des installations d\u2019assainissement NON ACCEPTABLES, comportant des risques pour l\u2019environnement ou la salubrit\u00e9 publique.\nDe ces constats, il est n\u00e9cessaire aujourd\u2019hui, de r\u00e9aliser les travaux d\u2019extension du r\u00e9seau d\u2019assainissement du village du Breil (16\u00e8me\ntranche).\nLes travaux de la 16\u00e8me\ntranche sont estim\u00e9s \u00e0 254 000,00 \u20ac H.T.\nLe plan de financement pourrait se d\u00e9composer comme suit :\n- DGE (25 \u00e0 30 % avec un plafond de d\u00e9penses fix\u00e9 \u00e0 200 000,00 \u20ac)\t50 000,00 \u20ac\n- TRE (25 x 600,00 \u20ac)\t15 000,00 \u20ac\n- Autofinancement 2006 et 2007\t127 000,00 \u20ac\n- Emprunt\t62 000,00 \u20ac\nJe vous demande de vous prononcer, si vous le souhaitez, sur l\u2019adoption de cette op\u00e9ration telle qu\u2019elle est pr\u00e9sent\u00e9e \u00bb.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nd\u2019adopter cette op\u00e9ration ainsi que le plan de financement pr\u00e9visionnel tel qu\u2019il lui a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9,\nde charger Monsieur le Maire de solliciter aupr\u00e8s de l\u2019Etat, une subvention au titre de la DGE 2007,\nde donner tous pouvoirs \u00e0 Monsieur le Maire de faire tout ce qui sera utile ou n\u00e9cessaire pour mener ce dossier \u00e0 bien.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "2007-4\u2013 Extension assainissement du village du Breil (16\u00e8me", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 2007-5 \u2013 Extension de l\u2019\u00e9cole publique : Demande de DGE 2007\nMonsieur le Maire, rapporteur, expose :\n\u00ab Les effectifs de l\u2019\u00e9cole publique sont toujours en hausse et l\u2019Acad\u00e9mie pr\u00e9voit d\u2019ouvrir une huiti\u00e8me classe d\u00e8s la rentr\u00e9e de septembre 2007.\nIl \u00e9tait pr\u00e9vu d\u2019utiliser la salle de biblioth\u00e8que pour ouvrir cette classe suppl\u00e9mentaire qui permettait de faire le tampon entre les ouvertures de classe et l\u2019extension proprement dite. Mais avec un nombre d\u2019\u00e9l\u00e8ves sup\u00e9rieur \u00e0 190, l\u2019utilisation du hall de l\u2019\u00e9cole pour la biblioth\u00e8que s\u2019av\u00e8re irr\u00e9alisable.\nIl est donc propos\u00e9 d\u2019acheter une structure l\u00e9g\u00e8re type \u00ab Alg\u00e9co \u00bb pour l\u2019ouverture de la 8\u00e8me\nclasse pour un montant estim\u00e9 \u00e0 34 345,85 \u20ac H.T.\nCes travaux seraient susceptibles d\u2019\u00eatre subventionn\u00e9s par l\u2019Etat au titre de la DGE 2007.\nDGE (25 \u00e0 30 % avec un plafond de d\u00e9penses fix\u00e9 \u00e0 260 000,00 \u20ac)\t8 586,46 \u20ac\nConseil g\u00e9n\u00e9ral (20% avec un plafond de d\u00e9penses fix\u00e9 \u00e0 76 500,00 \u20ac)\t6 869,17 \u20ac\nAutofinancement\t18 890,22 \u20ac\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nde r\u00e9aliser cette op\u00e9ration et d\u2019adopter le plan de financement pr\u00e9visionnel tel qu\u2019il lui a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9,\nde charger Monsieur le Maire de solliciter aupr\u00e8s de l\u2019Etat, une subvention au titre de la DGE 2007,\nde charger Monsieur le Maire de solliciter aupr\u00e8s du Conseil G\u00e9n\u00e9ral une \u00e9ventuelle subvention possible,\nde donner tous pouvoirs \u00e0 Monsieur le Maire de faire tout ce qui sera utile ou n\u00e9cessaire pour mener ce dossier \u00e0 bien.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "2007-5 \u2013 Extension de l\u2019\u00e9cole publique : Demande de DGE 2007", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 2007-6 \u2013 Avis sur le projet de modification du POS de ROUANS\nMonsieur le Maire, rapporteur, expose :\n\u00ab Par arr\u00eat\u00e9 municipal n\u00b016-06 du 22 d\u00e9cembre 2006, Monsieur le Maire de ROUANS a prescrit une enqu\u00eate publique sur le projet de modification du POS de ROUANS, portant sur la modification du r\u00e8glement pour une application plus lisible et coh\u00e9rente avec les objectifs de limitation de l\u2019habitat dans les villages, d\u00e9finis dans le rapport de pr\u00e9sentation du POS r\u00e9vis\u00e9.\nL\u2019enqu\u00eate publique se d\u00e9roule du 15 janvier au 16 f\u00e9vrier 2007 \u00bb.\nApr\u00e8s d\u00e9lib\u00e9ration, le Conseil municipal d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents, d\u2019\u00e9mettre un avis favorable sur la modification du POS de ROUANS.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "2007-6 \u2013 Avis sur le projet de modification du POS de ROUANS", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 2007-7 Immeuble commercial : bail emphyt\u00e9otique et convention pour parking\nMonsieur le Maire, rapporteur, expose :\n\u00ab Concernant les d\u00e9pendances de l\u2019immeuble commercial (6 garages \u00e0 v\u00e9los), la SA HLM Espace Domicile nous propose de mettre en place un bail emphyt\u00e9otique de 55 ans moyennant un loyer de 1 euro par an payable en une seule fois le jour de la signature. Pour les stationnements, elle nous propose d\u2019\u00e9tablir une convention de mise \u00e0 disposition de places num\u00e9rot\u00e9es pour une dur\u00e9e de 50 ans. La convention serait r\u00e9dig\u00e9e par le Notaire et enregistr\u00e9e aux hypoth\u00e8ques. \u00bb.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nd\u2019approuver les propositions de la SA HLM Espace Domicile,\nd\u2019autoriser Monsieur le Maire \u00e0 signer le bail et la convention.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "2007-7 Immeuble commercial : bail emphyt\u00e9otique et convention pour parking", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 2007-8 \u2013 Acquisition de terrain\nMonsieur le Maire, rapporteur, expose :\n\u00ab Lors de sa r\u00e9union du 12 septembre dernier, le Conseil municipal avait d\u00e9cid\u00e9 de se porter acqu\u00e9reur de la parcelle cadastr\u00e9e F 1154, appartenant \u00e0 la famille RATEAUX, d\u2019une contenance de 227 m2 au prix de 135,00 \u20ac/m2 , soit pour un montant de 30 645,00 \u20ac.\nL\u2019acte d\u2019achat est sur le point d\u2019\u00eatre pass\u00e9 et la famille RATEAUX a demand\u00e9 au Notaire de fixer le prix \u00e0 30 000,00 \u20ac. Il est donc n\u00e9cessaire de prendre une nouvelle d\u00e9lib\u00e9ration.\u00bb.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nde se porter acqu\u00e9reur de la parcelle cadastr\u00e9e F 1154 d\u2019une contenance de 227 m2 pour un montant de 30 000,00 \u20ac,\nde charger Monsieur le Maire, de faire tout ce qui sera utile ou n\u00e9cessaire pour mener ce dossier \u00e0 bien, notamment la signature de l\u2019acte.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "2007-8 \u2013 Acquisition de terrain", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 2007-9 \u2013 R\u00e9vision simplifi\u00e9e P.O.S. d\u2019ARTHON-EN-RETZ\nMonsieur le Maire, rapporteur, informe les membres du Conseil municipal qu\u2019il a re\u00e7u la notification des d\u00e9lib\u00e9rations du Conseil municipal d\u2019ARTHON-EN-RETZ en date du :\n7 septembre 2006 prescrivant la r\u00e9vision simplifi\u00e9e du Plan d\u2019occupation des sols et d\u00e9finissant les modalit\u00e9s de concertation,\n6 novembre 2006 pr\u00e9sentant le bilan de la concertation et arr\u00eatant le projet de r\u00e9vision simplifi\u00e9e du P.O.S.\nCette r\u00e9vision simplifi\u00e9e du P.O.S. porte sur le secteur d\u2019\u00e9tude du projet \u00ab d\u2019\u00e9co-centre \u00bb de Sainte Anne.\nLa commune d\u2019ARTHON-EN-RETZ demande si la commune de CHEMERE souhaite \u00eatre associ\u00e9e \u00e0 la proc\u00e9dure et sous quelle forme.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9 et proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 un vote \u00e0 main lev\u00e9e (1 abstention), souhaite, \u00e0 la majorit\u00e9 des membres pr\u00e9sents, \u00eatre consult\u00e9 sur la r\u00e9vision simplifi\u00e9e du P.O.S. de la commune d\u2019ARTHON-EN-RETZ par transmission du dossier arr\u00eat\u00e9 par le Conseil municipal.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "2007-9 \u2013 R\u00e9vision simplifi\u00e9e P.O.S. d\u2019ARTHON-EN-RETZ", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 2007-10 \u2013 Prestations fourri\u00e8re sur le refuge du CLION-SUR-MER\nMonsieur le Maire, rapporteur, expose :\n\u00ab En mars 2006, la SPA nous faisait part de son intention de fermer pour travaux, son refuge fourri\u00e8re du CLION SUR MER, et en date du 4 octobre 2006, elle nous confirmait par lettre recommand\u00e9e, la r\u00e9siliation de notre convention faute d\u2019avoir pu obtenir des subventions pour cette r\u00e9habilitation.\nPar courrier du 20 d\u00e9cembre 2006, la SPA nous informe que suite aux changements internes intervenus depuis au sein de la SPA, les nouveaux dirigeants ont d\u00e9cid\u00e9 d\u2019un commun accord de continuer l\u2019activit\u00e9 de fourri\u00e8re sur le site du CLION-SUR-MER, les travaux de r\u00e9novation \u00e9tant repouss\u00e9s courant 2007. De ce fait, elle peut \u00e9tudier une nouvelle adh\u00e9sion de la commune (co\u00fbt 0, 55\u20ac/habitant + participation aux travaux).\nIl est \u00e0 noter que la communaut\u00e9 de communes C\u0153ur Pays de Retz pourrait prendre la comp\u00e9tence et confier le service \u00e0 une soci\u00e9t\u00e9. \u00bb.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents, de ne pas solliciter le renouvellement de la convention avec la SPA.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "2007-10 \u2013 Prestations fourri\u00e8re sur le refuge du CLION-SUR-MER", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 Divers\nMonsieur le Maire informe les membres du Conseil municipal de l\u2019enqu\u00eate publique devant se d\u00e9rouler du 23 janvier au 22 f\u00e9vrier 2007 concernant l\u2019extension de la carri\u00e8re SOCACHEM.\nMonsieur Pierre VOYAU donne lecture des documents d\u2019urbanisme et des renonciations au droit de pr\u00e9emption urbain :\nDROIT DE PRREMPTION URBAIN\nAnn\u00e9e\nN\u00b0 dossier\nAdresse du bien\nSection\nN\u00b0\nSuperficie totale\n2007\n1\n10 rue des Meuniers\nG\n2641 - 2657 - 2696\n606 m\u00b2\n2007\n2\n4 rue des Sables\nG\n1142\n945 m\u00b2\n2007\n3\n13Ter rue de Pornic\nF\n712\n679 m\u00b2\nPERMIS DE CONSTRUIRE\nN\u00b0\nDate d\u00e9p\u00f4t\nDemandeur\nAdresse\nR\u00e9f cad\nObjet\nD 1046\n21/12/2006\nGRANDJOUAN J.B. et FAYNOT Carine\n1bis rue du Moulin\nG 2239\nMaison habitation\nD 1047\n26/12/2006\nESCAMEZ Christophe\nrue du Breil\nF 1468\nMaison habitation\nD 1048\n26/12/2006\nDURAND Jimmy et TESSIER Emilie\nrue du Breil\nF 1468\nMaison habitation\nAnn\u00e9e 2007\nB 1001\n08/01/2007\nKERMAREC Elisabeth\n8 rue du Brigandin\nG 2211\nGarage\nB 1002\n08/01/2007\nRIPOCHE David\n40 rue de la Treille\nG 982-1014-1015-1637\nExtension maison habitation\nB 1003\n09/01/2007\nBLANCHET Herv\u00e9\n7 rue de St Hilaire\nF 488\nGarage\nDECLARATION DE TRAVAUX\nN\u00b0\nDate d\u00e9p\u00f4t\nDemandeur\nAdresse\nR\u00e9f cad\nObjet\nB 6001\n02/01/2007\nBRAZEAU Denis\n27 rue du Brandais\nG 2486\nAbri jardin\nB 6002\n08/01/2007\nTHOMAS Gilles\n10 rue du Brigandin\nG 1433 1438\nTerrasse et mur\nB 6003\n08/01/2007\nCommune de CHEMERE\n1 rue de Nantes\nG 2293-2294\nMur Cl\u00f4ture\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "Divers", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }
  ], 
  "date_convocation": "2007-01-09", 
  "date_affichage": "", 
  "excuses": [], 
  "total_presents": 0, 
  "presents": [
    "Marie-Jo Batard", 
    "G\u00e9rard Bigot", 
    "Jacques Chevalier", 
    "R\u00e9gine Cormier", 
    "Louis-Marie Droneau", 
    "Jean-Marie Gatard", 
    "Michel Gravouil", 
    "Alain Guilbaud", 
    "G\u00e9rard Guilbaud", 
    "Jacques Jaunatre", 
    "Georges Lecleve", 
    "Karine Mosnier", 
    "Jean-Paul Leray", 
    "Bernard Pennetier", 
    "Jean Rondeau", 
    "Pierre Voyau"
  ], 
  "heure_debut": "20:00", 
  "ODJ": ""
}
