{
  "absents": [], 
  "heure_fin": "23:05", 
  "secretaire": "Michel Gravouil", 
  "date": "2007-07-18", 
  "president": "Jean-Paul Leray", 
  "deliberations": [
    {
      "text": "\uf0d8 2007/95 \u2013 Communaut\u00e9 de communes C\u0153ur Pays de Retz : Modification des statuts pour comp\u00e9tence \u00e9nergie\nMonsieur le Maire, rapporteur, expose :\n\u00ab Le syndicat d\u00e9partemental d\u2019\u00e9nergie de Loire-Atlantique (SYDELA) exerce, en lieu et place des collectivit\u00e9s qui lui ont d\u00e9l\u00e9gu\u00e9, les comp\u00e9tences en mati\u00e8re d\u2019\u00e9lectricit\u00e9, de gaz et d\u2019investissements en \u00e9clairage public.\nPar d\u00e9lib\u00e9ration du 12 janvier 2007, le comit\u00e9 syndical du SYDELA a d\u00e9cid\u00e9 de mettre en \u0153uvre une proc\u00e9dure qui pr\u00e9voit :\nla dissolution de l\u2019ensemble des syndicats locaux d\u2019\u00e9nergie et la disparition de fait de l\u2019actuel SYDELA au 31 mai 2008,\nla cr\u00e9ation d\u2019un nouveau syndicat d\u00e9partemental de l\u2019\u00e9nergie au 1er\njuin 2008,\nl\u2019adh\u00e9sion des communes \u00e0 ce nouveau syndicat d\u00e9partemental, directement ou par le biais de leur E.P.C.I. \u00e0 fiscalit\u00e9 propre.\nLa mise en place de cette nouvelle organisation passe par la dissolution du syndicat intercommunal d\u2019\u00e9nergie de la R\u00e9gion Centre Pays de Retz. Il est rappel\u00e9 que par d\u00e9lib\u00e9ration n\u00b02007/73 adopt\u00e9e le 23 mai 2007, le Conseil municipal a approuv\u00e9 la dissolution de ce syndicat.\nLa mise en place de cette nouvelle organisation passe \u00e9galement par la cr\u00e9ation d\u2019un nouveau syndicat.\nLa proc\u00e9dure \u00e0 mettre en \u0153uvre est celle pr\u00e9vue par les articles L 5211-5-I-2\u00b0 et L 5212-2 du Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales.\nSelon ces dispositions, la liste des collectivit\u00e9s int\u00e9ress\u00e9es a \u00e9t\u00e9 fix\u00e9e par arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral du 19 avril 2007, apr\u00e8s avis d\u2019une part du Conseil g\u00e9n\u00e9ral, et d\u2019autre part de la Commission d\u00e9partementale de la coop\u00e9ration intercommunale.\nLa Commission d\u00e9partementale de la coop\u00e9ration intercommunale s\u2019est prononc\u00e9e favorablement le 29 mars 2007.\nApr\u00e8s d\u00e9bats au sein du Conseil de la communaut\u00e9 de communes C\u0153ur Pays de Retz et des Conseils municipaux des communes membres, le principe de l\u2019adh\u00e9sion de la communaut\u00e9 de communes a \u00e9t\u00e9 retenu.\nCette adh\u00e9sion suppose que la communaut\u00e9 de communes exerce directement les comp\u00e9tences correspondantes.\nIl appartient donc au Conseil municipal de se prononcer :\nsur la modification des statuts de la communaut\u00e9 de communes C\u0153ur Pays de Retz afin que celle-ci se dote, \u00e0 compter du 1er\njuin 2008, des comp\u00e9tences li\u00e9es \u00e0 l\u2019\u00e9lectricit\u00e9, au gaz et aux investissements en \u00e9clairage public ;\nsur l\u2019adh\u00e9sion de la communaut\u00e9 de communes \u00e0 ce nouveau syndicat d\u00e9partemental. \u00bb.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents, avec effet au 1er\njuin 2008, d\u2019approuver la modification des statuts de la communaut\u00e9 de communes C\u0153ur Pays de Retz, telle que pr\u00e9vue en annexe et relative aux comp\u00e9tences suivantes :\n\u00e9lectricit\u00e9,\ngaz,\ninvestissements en \u00e9clairage public.\nLe Conseil municipal d\u00e9cide \u00e9galement, sous r\u00e9serve de l\u2019approbation de la modification statutaire pr\u00e9cit\u00e9e, par une majorit\u00e9 qualifi\u00e9e des communes membres, \u00e0 compter du 1er\njuin 2008, d\u2019autoriser l\u2019adh\u00e9sion de la communaut\u00e9 de communes C\u0153ur Pays de Retz au SYDELA.\nLa pr\u00e9sente d\u00e9lib\u00e9ration sera notifi\u00e9e \u00e0 Monsieur le Pr\u00e9fet de la Loire-Atlantique, ainsi qu\u2019\u00e0 la communaut\u00e9 de communes C\u0153ur Pays de Retz.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "2007/95 \u2013 Communaut\u00e9 de communes C\u0153ur Pays de Retz : Modification des statuts pour comp\u00e9tence \u00e9nergie", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 2007/96 \u2013 Lotissement des Gen\u00eats : Demande de cession des espaces communs\nMonsieur le Maire, rapporteur, informe les membres du Conseil municipal, qu\u2019il a re\u00e7u un courrier de Monsieur le Pr\u00e9sident de l\u2019association syndicale du \u00ab Clos des Gen\u00eats \u00bb sollicitant la r\u00e9trocession \u00e0 la commune des espaces communs (espaces verts, voirie et \u00e9clairage) du lotissement Le Clos des Gen\u00eats.\nMonsieur le Maire rappelle aux membres du Conseil municipal que le permis de lotir de ce lotissement a \u00e9t\u00e9 d\u00e9livr\u00e9 le 16 ao\u00fbt 2000 et que l\u2019autorisation de vente des terrains a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9e le 23 novembre 2000.\nLe Conseil municipal est amen\u00e9 \u00e0 se prononcer sur la question suivante : Etes-vous d\u2019accord sur le principe d\u2019une r\u00e9trocession d\u2019un lotissement priv\u00e9 dans le domaine communal au bout de 7 ans ?\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s en avoir d\u00e9battu en s\u00e9ance, a sollicit\u00e9 un vote \u00e0 main lev\u00e9e pour cette question.\nIl ressort de ce vote les r\u00e9sultats suivants :\n\u00ab Pour \u00bb : \t7\n\u00ab Contre \u00bb : \t8\n\u00ab Abstention \u00bb :\t0\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s en voir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, refuse donc \u00e0 la majorit\u00e9 des membres pr\u00e9sents, de prendre dans le domaine public les espaces communs du lotissement priv\u00e9 du Clos des Gen\u00eats.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "2007/96 \u2013 Lotissement des Gen\u00eats : Demande de cession des espaces communs", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 2007/97 \u2013 Immeuble de commerces et logements : Avenants\nMonsieur le Maire, rapporteur, expose :\n\u00ab Monsieur Bruno CHABAY, ma\u00eetre d\u2019\u0153uvre du march\u00e9 \u00ab Immeuble de commerces et logements \u00bb, nous a fait parvenir les avenants du groupe C et D concernant les lots:\n6 \u00ab Menuiseries ext\u00e9rieures alu \u00bb : Moins value but\u00e9es de portes,\n7 \u00ab Menuiseries int\u00e9rieures \u00bb :\nAvenant 2 : Plus-value lisse garde corps \u2013 Avenant 3 :\nplus value batteuses et porte d\u2019acc\u00e8s, moins value trappes de gaines, but\u00e9es de portes et b\u00e9quilles,\n9 \u00ab Installations sanitaires \u00bb :\nTravaux suppl\u00e9mentaires divers,\n16 \u00ab Am\u00e9nagements ext\u00e9rieurs \u00bb :\nTravaux suppl\u00e9mentaires regard, modification caniveaux, tranch\u00e9e pour arrosage.\nLot n\u00b06 : Menuiseries ext\u00e9rieures alu\nMontant HT\nMontant TVA\nMontant TTC\nMarch\u00e9 initial\n37 851,66 \u20ac\n7 418,93 \u20ac\n45 270,59 \u20ac\nAvenant n\u00b01\n-157,44 \u20ac\n-30,86 \u20ac\n-188,30 \u20ac\nNouveau montant du march\u00e9\n37 694,22 \u20ac\n7 388,07 \u20ac\n45 082,29 \u20ac\nLot n\u00b07 : Menuiseries int\u00e9rieures\nMontant HT\nMontant TVA\nMontant TTC\nMarch\u00e9 initial\n31 669,34 \u20ac\n6 207,19 \u20ac\n37 876,53 \u20ac\nAvenant n\u00b01\n1 048,97 \u20ac\n205,60 \u20ac\n1 254,57 \u20ac\nAvenant n\u00b02\n840,17 \u20ac\n164,67 \u20ac\n1 004,84 \u20ac\nAvenant n\u00b03\n- 1108,25 \u20ac\n-217,22 \u20ac\n-1 325,47 \u20ac\nNouveau montant du march\u00e9\n32 450,23 \u20ac\n6 360,25 \u20ac\n38 810,48 \u20ac\nLot n\u00b09 : Installations sanitaires\nMontant HT\nMontant TVA\nMontant TTC\nMarch\u00e9 initial\n39 815,00 \u20ac\n7 803,74 \u20ac\n47 618,74 \u20ac\nAvenant n\u00b01\n302,84 \u20ac\n59,36 \u20ac\n362,20 \u20ac\nNouveau montant du march\u00e9\n40 117,84 \u20ac\n7 863,10 \u20ac\n47 980,94 \u20ac\nLot n\u00b016 : Am\u00e9nagements ext\u00e9rieurs\nMontant HT\nMontant TVA\nMontant TTC\nMarch\u00e9 initial\n23 259,77 \u20ac\n4 558,91 \u20ac\n27 818,68 \u20ac\nAvenant n\u00b01\n0,00 \u20ac\n0,00 \u20ac\n0,00 \u20ac\nAvenant n\u00b02\n1 565,60 \u20ac\n306,86 \u20ac\n1 872,46 \u20ac\nNouveau montant du march\u00e9\n24 825,37 \u20ac\n4 865,77 \u20ac\n29 691,14 \u20ac\nLa CAO a \u00e9mis un avis favorable pour ces avenants.\nLes membres du Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, acceptent \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9, les avenants tels qu\u2019ils leur ont \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9s, et autorisent Monsieur le Maire \u00e0 les signer.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "2007/97 \u2013 Immeuble de commerces et logements : Avenants", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 2007/98 \u2013 Vestiaires football : Choix du ma\u00eetre d\u2019oeuvre\nMonsieur G\u00e9rard GUILBAUD, rapporteur, expose :\n\u00ab Suite \u00e0 la rencontre de la commission des sports avec le club Arche FC, il a \u00e9t\u00e9 soulign\u00e9 la n\u00e9cessit\u00e9 d\u2019effectuer les travaux suivants :\nles abris de touches : point r\u00e9solu suite \u00e0 l\u2019acquisition de deux abris de touches,\nle parking : dossier en cours d\u2019\u00e9tude par la DDE,\nl\u2019agrandissement des vestiaires de football (vestiaires du bas) :\nCette demande se justifie par le fait que l\u2019effectif n\u2019a cess\u00e9 de cro\u00eetre depuis 2001 passant de 242 licenci\u00e9s pour la saison 2001/2002 \u00e0 376 pour la saison 2006/2007, et que l\u2019utilisation des vestiaires de la salle de sports n\u2019\u00e9tait plus possible. La commission des sports a \u00e9tudi\u00e9 le dossier et propose aux membres du Conseil municipal de recourir \u00e0 un bureau d\u2019\u00e9tudes pour effectuer un avant projet jusqu\u2019au d\u00e9p\u00f4t du permis de construire.\nDeux ma\u00eetres d\u2019\u0153uvre ont \u00e9t\u00e9 consult\u00e9s qui nous ont fait les propositions suivantes :\nR\u00e9gine BLANCHARD (ST HILAIRE DE CHALEONS)\nHenri RENAUDINEAU (STE PAZANNE)\nMontants exprim\u00e9s en T.T.C.\nAvant projet\nR\u00e9alisation de plans du b\u00e2timent (actuel et futur)\n598,00 \u20ac\n598,00 \u20ac\nDossier permis de construire\nMontage dossier 6 exemplaires, plan de situation et cadastre, volet paysager\n(Prix ne comprend pas la collaboration avec un architecte)\n1 592,00 \u20ac\n179,40 \u20ac\nTOTAL\n2 190,00 \u20ac\n777,40 \u20ac\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nde retenir le ma\u00eetre d\u2019\u0153uvre Henri RENAUDINEAU pour un montant de 777,40 \u20ac T.T.C. en lui fixant un calendrier de r\u00e9alisation du projet,\nde donner tous pouvoirs \u00e0 Monsieur le Maire pour faire tout ce qui sera utile ou n\u00e9cessaire pour mener ce dossier \u00e0 bien.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "2007/98 \u2013 Vestiaires football : Choix du ma\u00eetre d\u2019oeuvre", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 2007/99 \u2013 Travaux rue du Moulin\nMonsieur Jean RONDEAU, rapporteur, expose :\n\u00ab Le Conseil municipal avait d\u00e9cid\u00e9, dans sa s\u00e9ance du 24 avril 2007, de mener une r\u00e9flexion sur l\u2019am\u00e9nagement de la rue du Moulin conciliant \u00e0 la fois pistes cyclables, stationnements et trottoirs.\nLa DDE a \u00e9t\u00e9 consult\u00e9e depuis et il appara\u00eet que la voie est trop \u00e9troite pour concilier les pistes cyclables et les places de stationnement.\nLa commission travaux a travaill\u00e9 sur ce projet en prenant en compte le futur rond-point pr\u00e9vu \u00e0 la sortie du lotissement des Grands Ormeaux. Elle propose d\u2019am\u00e9nager cette rue selon les lignes directrices suivantes :\ncr\u00e9ation de places de stationnement de part et d\u2019autre de la voie, faisant ainsi r\u00e9duire la vitesse,\nbalisage sur la voie pour les cyclistes au moyen de fl\u00e8ches vertes.\nUne r\u00e9union publique avec les riverains de la voie sera \u00e9galement organis\u00e9e. \u00bb.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nde lancer le projet d\u2019am\u00e9nagement de la rue du Moulin,\nde donner tous pouvoirs \u00e0 Monsieur le Maire pour mener ce dossier \u00e0 bien, notamment de lancer la consultation de la ma\u00eetrise d\u2019\u0153uvre.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "2007/99 \u2013 Travaux rue du Moulin", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 2007/100 \u2013 Tableau des effectifs : Modification\nMonsieur le Maire, rapporteur, expose :\n\u00ab Notre secr\u00e9taire de mairie, actuellement r\u00e9dacteur territorial, a \u00e9t\u00e9 promue au 1er\njuillet 2007, au grade d\u2019attach\u00e9 territorial au titre de la promotion interne.\nAfin de concr\u00e9tiser sa nouvelle situation administrative, il vous est demand\u00e9 de vous prononcer sur la suppression d\u2019un poste de r\u00e9dacteur territorial \u00e0 temps complet et la cr\u00e9ation d\u2019un poste d\u2019attach\u00e9 territorial \u00e0 temps complet \u00bb.\nLes membres du Conseil municipal, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents, de supprimer le poste de r\u00e9dacteur territorial \u00e0 temps complet et de cr\u00e9er un poste d\u2019attach\u00e9 territorial \u00e0 temps complet.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "2007/100 \u2013 Tableau des effectifs : Modification", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 2007/101 \u2013 R\u00e9gime indemnitaire : Mise \u00e0 jour\nMonsieur le Maire, rapporteur, expose :\n\u00ab Le Conseil municipal a, dans sa s\u00e9ance du 16 novembre 2005, institu\u00e9 au 1er d\u00e9cembre 2005, un r\u00e9gime indemnitaire pour les agents stagiaires et titulaires, \u00e0 temps complet, non complet ou partiel (au prorata de leur dur\u00e9e d\u2019emplois).\nLe r\u00e9gime indemnitaire est compos\u00e9 de l\u2019I.A.T. (Indemnit\u00e9 d\u2019administration et de technicit\u00e9) et de l\u2019I.E.M. P. (Indemnit\u00e9 d\u2019exercice des missions de pr\u00e9fecture) qui sont modul\u00e9es par l\u2019application d\u2019un coefficient multiplicateur, suivant le grade ou le cadre d\u2019emploi, au montant de r\u00e9f\u00e9rence annuel (montant qui est index\u00e9 sur la valeur du point de la fonction publique pour l\u2019I.A.T.) et par le nombre de b\u00e9n\u00e9ficiaires.\nDepuis l\u2019institution de cette d\u00e9lib\u00e9ration, le tableau communal des effectifs a bien \u00e9volu\u00e9 et n\u00e9cessite une mise\n\u00e0 jour :\nla cr\u00e9ation de l\u2019I.A.T. et de l\u2019I.E.M. P. pour le cadre d\u2019emplois des agents de ma\u00eetrise,\nla cr\u00e9ation de l\u2019I.F.T.S. (Indemnit\u00e9 forfaitaire pour travaux suppl\u00e9mentaires) et de l\u2019I.E.M. P. pour le cadre d\u2019emplois des attach\u00e9s territoriaux. La cr\u00e9ation de l\u2019I.F.T.S. se justifie par le fait que ce cadre d\u2019emplois ne peut pas b\u00e9n\u00e9ficier de l\u2019I.A.T., ni des heures suppl\u00e9mentaires.\nFILIERE\nCADRE D\u2019EMPLOI\nI.A.T./agent\nI.E.M. P./agent\nI.F.T.S./agent\nBase de calcul\nCoefficient multiplicateur\nBase de calcul\nCoefficient multiplicateur\nBase de calcul\nCoefficient multiplicateur\nADMINISTRATIVE\nAttach\u00e9s territoriaux\nNon\nMontant de r\u00e9f\u00e9rence annuel\n2.19\nMontant de r\u00e9f\u00e9rence annuel\n2.00\nR\u00e9dacteurs territoriaux\nMontant de r\u00e9f\u00e9rence annuel\n2.00\nMontant de r\u00e9f\u00e9rence annuel\n2.19\nNon\nAdjoints administratifs territoriaux (les 3 autres grades sup\u00e9rieurs :\n1\u00e8re\nclasse, principal 2\u00e8me\nclasse, principal 1\u00e8re\nclasse)\nMontant de r\u00e9f\u00e9rence annuel\n1.50\nMontant de r\u00e9f\u00e9rence annuel\n2.19\nNon\nAdjoints administratifs territoriaux (le 1er\ngrade : 2\u00e8me\nclasse)\nMontant de r\u00e9f\u00e9rence annuel\n0.50\nNon\nNon\nTECHNIQUE\nAgents de ma\u00eetrise\nMontant de r\u00e9f\u00e9rence annuel\n1.50\nMontant de r\u00e9f\u00e9rence annuel\n2.19\nNon\nAdjoints techniques territoriaux (les 3 autres grades sup\u00e9rieurs :\n1\u00e8re\nclasse, principal 2\u00e8me\nclasse, principal 1\u00e8re\nclasse)\nMontant de r\u00e9f\u00e9rence annuel\n1.50\nMontant de r\u00e9f\u00e9rence annuel\n2.19\nAdjoints techniques territoriaux (le 1er\ngrade : 2\u00e8me\nclasse)\nMontant de r\u00e9f\u00e9rence annuel\n0.50\nNon\nNon\nAdjoint technique territorial de 2\u00e8me\nclasse ayant la mission d\u2019ACMO\nMontant de r\u00e9f\u00e9rence annuel\n0.50\nMontant de r\u00e9f\u00e9rence annuel\n2.19\nNon\nSCOLAIRE\nAgents sp\u00e9cialis\u00e9s des \u00e9coles maternelles (ASEM)\nMontant de r\u00e9f\u00e9rence annuel\n0.50\nNon\nNon\nDans le cadre de l\u2019absent\u00e9isme, du r\u00e9gime disciplinaire, le r\u00e9gime indemnitaire suivra le m\u00eame r\u00e9gime que celui du traitement de base de l\u2019agent pr\u00e9vu par les textes. Ces indemnit\u00e9s seront vers\u00e9es mensuellement et seront proratis\u00e9es pour les fonctionnaires \u00e0 temps non complet. \u00bb.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents, de mettre \u00e0 jour le tableau du r\u00e9gime indemnitaire en fixant les coefficients suivants :\n2,00 pour l\u2019I.F.T.S. pour le cadre d\u2019emplois des attach\u00e9s territoriaux,\n1,50 pour l\u2019I.A.T. pour le cadre d\u2019emplois des agents de ma\u00eetrise,\n2,19 pour l\u2019I.E.M. P. pour les cadres d\u2019emplois d\u2019agents de ma\u00eetrise et d\u2019attach\u00e9s territoriaux\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "2007/101 \u2013 R\u00e9gime indemnitaire : Mise \u00e0 jour", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 2007/102 \u2013 Avancement de grade :\nFixation des taux de promotion\nMonsieur le Maire, rapporteur, expose :\n\u00ab L\u2019article 35 de la loi 2007-209 du 19 f\u00e9vrier 2007, relative \u00e0 la fonction publique territoriale, modifie l\u2019article 49 de la loi du 26 janvier 1984 qui pr\u00e9voyait que les quotas d\u2019avancement de grade des agents de la collectivit\u00e9 \u00e9taient fix\u00e9s par leurs statuts particuliers. La loi du 19 f\u00e9vrier 2007 laisse d\u00e9sormais le soin aux collectivit\u00e9s territoriales de fixer ses propres ratios d\u2019avancement par d\u00e9lib\u00e9ration du Conseil municipal, apr\u00e8s avis du Comit\u00e9 technique paritaire.\nLa m\u00e9thode pour calculer ces ratios a, elle aussi, \u00e9t\u00e9 modifi\u00e9e. D\u00e9sormais, le taux maximum des fonctionnaires qui peuvent \u00eatre promus \u00e0 l\u2019un des grades d\u2019avancement de leur cadre d\u2019emploi, est d\u00e9termin\u00e9 par l\u2019application d\u2019un ratio \u00e0 l\u2019effectif des fonctionnaires remplissant les conditions pour cet avancement.\nLe Comit\u00e9 technique paritaire a d\u00e9cid\u00e9, dans sa r\u00e9union du 12 juin dernier, de sugg\u00e9rer aux collectivit\u00e9s d\u2019appliquer le taux de 1 (soit un ratio de 100%) \u00e0 tous les cadres d\u2019emploi, dans la mesure o\u00f9 l\u2019avancement rel\u00e8ve, in fine, de l\u2019autorit\u00e9 territoriale.\nIl vous est donc demand\u00e9 de vous prononcer sur le taux de promotion. \u00bb.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents, de fixer le taux de promotion pour l\u2019avancement de grade \u00e0 1 pour tous les cadres d\u2019emplois.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "2007/102 \u2013 Avancement de grade", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 2007/103 \u2013 Ecole publique : Demande de subvention\nMonsieur le Maire, rapporteur, expose :\n\u00ab La 8\u00e8me\nclasse de l\u2019\u00e9cole publique va ouvrir \u00e0 la rentr\u00e9e scolaire 2007/2008. A ce titre, Madame la Directrice sollicite une subvention compl\u00e9mentaire de 982,87 \u20ac qui s\u2019explique de la mani\u00e8re suivante :\n- Poste \u00ab Manuels p\u00e9dagogiques \u00bb :\n418,67 \u20ac\n- Poste \u00ab Fournitures scolaires \u00bb (40,30 \u20ac x 14 \u00e9l\u00e8ves) :\t564,20 \u20ac \u00bb.\nLa demande \u00e9tant fait sur une ann\u00e9e scolaire compl\u00e8te, il vous est propos\u00e9 d\u2019attribuer une subvention au prorata de l\u2019ann\u00e9e scolaire, soit d\u2019un montant de 327,63 \u20ac. \u00bb.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents, d\u2019accorder une subvention compl\u00e9mentaire \u00e0 l\u2019\u00e9cole publique \u00ab Armelle CHEVALIER \u00bb d\u2019un montant de 327,63 \u20ac. Cette somme sera inscrite dans le budget communal \u00e0 l\u2019article 6067.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "2007/103 \u2013 Ecole publique : Demande de subvention", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 2007/104 \u2013 Petite enfance : Demandes de subvention\nMonsieur le Maire, rapporteur, informe les membres du Conseil municipal que les associations de gestion de la petite enfance \u00ab Le Tourniquet \u00bb d\u2019ARTHON EN RETZ et \u00ab Paz \u00e0 Pas \u00bb de SAINTE-PAZANNE sollicitent la commune pour des subventions en faveur des enfants fr\u00e9quentant ces structures : C.L.S.H. (Centre de loisirs sans h\u00e9bergement), A.P.S. (Accueil p\u00e9riscolaire) et multi-accueil.\nLa demande de subvention du Tourniquet porte sur le C.L.S.H. et la demande de Paz \u00e0 Pas sur le C.L.S.H., A.P.S. et le multi-accueil.\nMonsieur le Maire rappelle aux membres du Conseil municipal que pour le C.L.S.H., les tarifs sont libres permettant ainsi aux associations d\u2019appliquer un tarif \u00e0 l\u2019\u00e9quilibre, alors que pour le multi-accueil, les tarifs sont plafonn\u00e9s par la CAF.\nPour le C.L.S.H. et l\u2019A.P.S., le Conseil municipal apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide de ne pas subventionner ces 2 types d\u2019activit\u00e9s pour les raisons suivantes :\npour le C.L.S.H., la commune proposait ce service jusqu\u2019\u00e0 l\u2019ann\u00e9e derni\u00e8re durant les vacances, mais l\u2019AFR a \u00e9t\u00e9 contraint de le fermer depuis les grandes vacances 2006 suite au faible taux de fr\u00e9quentation. Toutefois, la commune continue \u00e0 proposer ce service le mercredi ;\npour l\u2019A.P.S., la commune propose d\u00e9j\u00e0 ce service.\nPour le multi-accueil, le probl\u00e8me est autre puisque la commune ne propose pas ce service.\nLa demande de subvention de Paz \u00e0 Pas pour ce service utilis\u00e9 en 2006 s\u2019\u00e9l\u00e8ve \u00e0 2 738,29 \u20ac.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir \u00e9voqu\u00e9 les diverses cons\u00e9quences de l\u2019utilisation du multi-accueil et de la construction future de la halte garderie sur CHEMERE, et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide, \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nde retenir une place de multi-accueil \u00e0 la maison de l\u2019enfance \u00ab Daniel THEBAUDEAU \u00bb de SAINTE PAZANNE ;\nde cr\u00e9er une commission ad hoc qui travaillera avec l\u2019association Paz \u00e0 Pas, commission compos\u00e9e des membres suivants :\nMarie-Jos\u00e8phe BATARD, Jacques CHEVALIER, R\u00e9gine CORMIER, Georges LECLEVE et Jean-Paul LERAY. Cette commission sera charg\u00e9e de d\u00e9finir les modalit\u00e9s techniques d\u2019acc\u00e8s au multi-accueil, modalit\u00e9s qui permettraient de faire b\u00e9n\u00e9ficier de ce service, plusieurs familles ;\nd\u2019attribuer une subvention d\u2019un montant de 2 738,29 \u20ac \u00e0 l\u2019association Paz \u00e0 Pas correspondant \u00e0 l\u2019utilisation du service multi-accueil en 2006 par les familles de CHEMERE.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "2007/104 \u2013 Petite enfance : Demandes de subvention", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 2007/105 \u2013 Am\u00e9nagement de traverse d\u2019agglom\u00e9ration RD 61 : Convention \u00e0 caract\u00e8re de gestion et financier avec le Conseil g\u00e9n\u00e9ral\nMonsieur le Maire, rapporteur, informe les membres du Conseil municipal que suite \u00e0 la subvention accord\u00e9e par le Conseil G\u00e9n\u00e9ral pour la r\u00e9alisation des travaux d\u2019am\u00e9nagement de s\u00e9curit\u00e9 sur la RD 61 du bourg d\u2019un montant de 89 127,00 \u20ac, il est n\u00e9cessaire de signer une convention pr\u00e9cisant la nature des am\u00e9nagements et les modalit\u00e9s d\u2019attribution de l\u2019aide financi\u00e8re.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir pris connaissance de la convention et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents d\u2019autoriser Monsieur le Maire \u00e0 signer ladite convention.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "2007/105 \u2013 Am\u00e9nagement de traverse d\u2019agglom\u00e9ration RD 61 : Convention \u00e0 caract\u00e8re de gestion et financier avec le Conseil g\u00e9n\u00e9ral", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 2007/106 \u2013 Travaux \u00e9cole de musique intercommunale : Avenants\nMonsieur le Maire, rapporteur, expose :\n\u00ab Les travaux de l\u2019\u00e9cole de musique sont termin\u00e9s et afin de clore ce march\u00e9, il convient de signer les avenants concernant les lots suivants :\n1 \u2018Terrassement, r\u00e9seaux ext\u00e9rieurs, d\u00e9molition : Moins value chambre de tirage (r\u00e9alisation dans le cadre des travaux d\u2019am\u00e9nagement du centre bourg),\n2 \u00ab Gros oeuvre \u00bb : Moins value divers travaux,\n3 \u00ab Charpente et \u00e9l\u00e9vation ossature bois \u00bb : Moins value suppression tron\u00e7onnage pr\u00e9au,\n6 \u00ab Plomberie, sanitaires \u00bb :\nMoins value divers,\nPeinture, rev\u00eatements de sol souple :\nMoins value saillies de toiture en moins\nLot 1 : Terrassement, r\u00e9seaux ext\u00e9rieurs, d\u00e9molition\nMontant HT\nMontant TVA\nMontant TTC\nMarch\u00e9 initial\n20 613,40 \u20ac\n4 040,23 \u20ac\n24 653,63 \u20ac\nAvenant n\u00b01\n438,50 \u20ac\n85,95 \u20ac\n524,45 \u20ac\nAvenant n\u00b02\n-395,00 \u20ac\n-77,42 \u20ac\n-472,42 \u20ac\nNouveau montant du march\u00e9\n20 656,90 \u20ac\n4 048,75 \u20ac\n24 705,65 \u20ac\nLot 2 : Gros \u0153uvre\nMontant HT\nMontant TVA\nMontant TTC\nMarch\u00e9 initial\n17 548,86 \u20ac\n3 439,58 \u20ac\n20 988,44 \u20ac\nAvenant n\u00b01\n-720,00 \u20ac\n-141,12 \u20ac\n-861,12 \u20ac\nAvenant n\u00b02\n-2 272,00 \u20ac\n-445,31 \u20ac\n-2 717,31 \u20ac\nNouveau montant du march\u00e9\n14 556,86 \u20ac\n2 853,14 \u20ac\n17 410,00 \u20ac\nLot 3 : Charpente et \u00e9l\u00e9vation ossature bois\nMontant HT\nMontant TVA\nMontant TTC\nMarch\u00e9 initial\n8 558,60 \u20ac\n1 677,49 \u20ac\n10 236,09 \u20ac\nAvenant n\u00b01\n-580,00 \u20ac\n-113,68 \u20ac\n-693,68 \u20ac\nAvenant n\u00b02\n-495,00 \u20ac\n-97,02 \u20ac\n-592,02 \u20ac\nNouveau montant du march\u00e9\n7 483,60 \u20ac\n1 466,79 \u20ac\n8 950,39 \u20ac\nLot 6 : Plomberie, sanitaires\nMontant HT\nMontant TVA\nMontant TTC\nMarch\u00e9 initial\n2 627,25 \u20ac\n514,94 \u20ac\n3 142,19 \u20ac\nAvenant n\u00b01\n-78,72 \u20ac\n-15,43 \u20ac\n-94,15 \u20ac\nNouveau montant du march\u00e9\n2 548,53 \u20ac\n499,51 \u20ac\n3 048,04 \u20ac\nLot 10 : Peinture, rev\u00eatements de sol souple\nMontant HT\nMontant TVA\nMontant TTC\nMarch\u00e9 initial\n13 198,24 \u20ac\n2 586,86 \u20ac\n15 785,10 \u20ac\nAvenant n\u00b01\n720,00 \u20ac\n141,12 \u20ac\n861,12 \u20ac\nAvenant n\u00b02\n-155,24 \u20ac\n-30,43 \u20ac\n-185,67 \u20ac\nNouveau montant du march\u00e9\n13 763,00 \u20ac\n2 697,55 \u20ac\n16 460,55 \u20ac\nLes membres du Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, acceptent \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9, les avenants tel qu\u2019ils leur ont \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9s, et autorise Monsieur le Maire \u00e0 les signer.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "2007/106 \u2013 Travaux \u00e9cole de musique intercommunale : Avenants", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 2007/107 \u2013 B\u00e2timent Terrena : Location\nMonsieur le Maire rapporteur, expose :\n\u00ab La commune est d\u00e9sormais propri\u00e9taire du b\u00e2timent Terrena.\nEn attendant de lancer une \u00e9tude quelconque sur le devenir du site, nous pouvons louer le b\u00e2timent industriel.\nUne entreprise est int\u00e9ress\u00e9e pour la location d\u2019une partie du b\u00e2timent et du silo. Une convention d\u2019occupation du b\u00e2timent pourrait \u00eatre effectu\u00e9e dans ce sens pour un montant mensuel 500,00 \u20ac, convention qui irait jusqu\u2019au 31 d\u00e9cembre 2008, renouvelable un an par tacite reconduction. \u00bb.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nde louer une partie du b\u00e2timent industriel et le silo pour un montant mensuel de 500,00 \u20ac,\nde donner tous pouvoirs \u00e0 Monsieur le Maire de faire tout ce qui sera utile ou n\u00e9cessaire pour mener ce dossier \u00e0 bien, notamment l\u2019\u00e9laboration et la signature de la convention.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "2007/107 \u2013 B\u00e2timent Terrena : Location", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 2007/108 \u2013 Travaux b\u00e2timent Vival\nMonsieur le Maire rapporteur, informe les membres du Conseil municipal que le carrelage du b\u00e2timent Vival n\u00e9cessite d\u2019\u00eatre refait. Le locataire en place se propose d\u2019effectuer ces travaux, la commune fournissant les mat\u00e9riaux.\nLes services techniques municipaux ont \u00e9tudi\u00e9 ce projet et l\u2019ont valid\u00e9.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents de faire r\u00e9aliser les travaux de carrelage du b\u00e2timent Vival pour un montant estim\u00e9 \u00e0 1 989,25 \u20ac H.T.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "2007/108 \u2013 Travaux b\u00e2timent Vival", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 2007/109 \u2013 Affaires diverses\nMonsieur le Maire informe les membres du Conseil municipal que Monsieur le Pr\u00e9fet de Loire-Atlantique a autoris\u00e9 par arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral n\u00b02007/ICPE/140 en date du 14 juin 2007, le GAEC de la Basse Ville \u00e0 obtenir l\u2019autorisation d\u2019exploiter un \u00e9levage de 140 vaches laiti\u00e8res situ\u00e9 \u00e0 ROUANS \u00ab La Basse Ville \u00bb. Le Conseil municipal avait \u00e9t\u00e9 appel\u00e9 \u00e0 donner son avis pour cette affaire.\nMonsieur Pierre VOYAU donne lecture des documents d\u2019urbanisme et des renonciations ou non au droit de pr\u00e9emption urbain :\nDROIT DE PREEMPTION URBAIN\nAnn\u00e9e\nN\u00b0 dossier\nAdresse du bien\nSection\nN\u00b0\nSuperficie totale\nExercice droit de pr\u00e9emption\n2007\n14\n23 rue de Saint Hilaire\nF\n751\n483 m2\nNon\n2007\n15\n20 rue du Vigneau\nG\n1587\n965 m2\nNon\n2007\n16\n7 bis rue de Pornic\nF\n1169 - 1350\n257 m2\nNon\nPERMIS DE CONSTRUIRE\nN\u00b0\nDate d\u00e9p\u00f4t\nDemandeur\nAdresse\nR\u00e9f cad\nObjet\nB 1027\n15/06/2007\nPORTIER Charles\n4 impasse du Buisson\nG 2712\nMaison habitation\nB 1028\n19/06/2007\nTOIRET Thierry\nLe Breil\nExtension Habitation\nB 1029\n25/06/2007\nTOUBLANC Serge\nRue de Saint-Hilaire\nF 1428p\nMaison habitation\nB 1030\n03/07/2007\nARNOU Sylvain et MOEYERSOMS Joke\nLa Biche\nC 647\nMaison habitation\nB 1031\n04/07/2007\nBIGOT Fr\u00e9d\u00e9ric\n30 rue des Meuniers\nG 2650\nGarage\nB 1032\n09/07/2007\nLOQUAIS Christophe\nNoirbreuil\nC 646\nStabulation\nDECLARATION DE TRAVAUX\nN\u00b0\nDate d\u00e9p\u00f4t\nDemandeur\nAdresse\nR\u00e9f cad\nObjet\nB 6045\n18/06/2007\nBREGEON Robert\n1 Rue des Chaumes\nG 1098\nIsolation ext\u00e9rieure\nB 6046\n19/06/2007\nBIGOT Fr\u00e9d\u00e9ric\n30 rue des Meuniers\nG 2650\nCl\u00f4ture\nB 6047\n20/06/2007\nMELLERIN Ga\u00ebtan\n14bis rue du Coudreau\nF 1402\nCl\u00f4ture\nB 6048\n02/07/2007\nTERRIEN L\u00e9one\n10 rue du Coudreau\nF 1470 1471\nCl\u00f4ture\nB 6049\n02/07/2007\nParoisse Ste Anne Fran\u00e7oise en Retz\nLa Cure\nG 1835 2293\nRemplacement menuiseries + portail\nB 6050\n02/07/2007\nJOUBERT Marie-France\nLe Moulin de Chal\u00e9ons\nD 806 - 697\nPr\u00e9au\nB 6051\n03/07/2007\nROCTON Alain\n13 rue du Brigandin\nG 1469 2215 2218\nCl\u00f4ture\nB 6052\n09/07/2007\nDESCABANNES Eric\n11 rue des Gen\u00eats\nG 2358\nCl\u00f4ture\nB 6053\n09/07/2007\nHAMEL Laurent\n20 rue de St Hilaire\nF 1462\nPortail\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "2007/109 \u2013 Affaires diverses", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }
  ], 
  "date_convocation": "2007-07-10", 
  "date_affichage": "", 
  "excuses": [
    "Jean-Marie Gatard", 
    "Alain Guilbaud", 
    "Sonia Bailly"
  ], 
  "total_presents": 0, 
  "presents": [
    "Marie-Jo Batard", 
    "G\u00e9rard Bigot", 
    "Jacques Chevalier", 
    "R\u00e9gine Cormier", 
    "Louis-Marie Droneau", 
    "Michel Gravouil", 
    "G\u00e9rard Guilbaud", 
    "Jacques Jaunatre", 
    "Georges Lecleve", 
    "Jean-Paul Leray", 
    "Karine Mosnier", 
    "Bernard Pennetier", 
    "Jean Rondeau", 
    "Pierre Voyau"
  ], 
  "heure_debut": "20:30", 
  "ODJ": ""
}
