{
  "absents": [], 
  "heure_fin": "23:00", 
  "secretaire": "Sonia Bailly", 
  "date": "2007-05-23", 
  "president": "Jean-Paul Leray", 
  "deliberations": [
    {
      "text": "\uf0d8 2007/72 \u2013 Syndicat des sports et loisirs du canton de Bourgneuf en Retz :\nDissolution\nMonsieur le Maire, rapporteur, expose :\n\u00ab Le syndicat des sports et loisirs cr\u00e9\u00e9 en 1971 a pour objet la pr\u00e9sence et l\u2019emploi d\u2019un animateur sportif dans le canton de Bourgneuf en Retz.\nCette comp\u00e9tence n\u2019est plus remplie du fait de la r\u00e9partition des communes du canton vers diff\u00e9rentes intercommunalit\u00e9s.\nPar cons\u00e9quent et en application des dispositions de l\u2019article L 5212-33 du Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales, le consentement de tous les conseils municipaux des communes membres du Syndicat des sports et loisirs du canton de Bourgneuf en Retz sera n\u00e9cessaire pour que la dissolution puisse \u00eatre arr\u00eat\u00e9e par le repr\u00e9sentant de l\u2019Etat dans le d\u00e9partement. \u00bb.\nApr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, le Conseil municipal d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nd\u2019approuver la dissolution du Syndicat des sports et loisirs du canton de Bourgneuf en Retz \u00e0 compter du 31 d\u00e9cembre 2007,\nde retenir les conditions suivantes de liquidation du syndicat suivant la m\u00eame r\u00e9partition retenue pour la participation des communes lors de la cr\u00e9ation du syndicat, \u00e0 savoir :\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "2007/72 \u2013 Syndicat des sports et loisirs du canton de Bourgneuf en Retz", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 Bourgneuf en Retz\t30 %\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "Bourgneuf en Retz\t30 %", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 Ch\u00e9m\u00e9r\u00e9\t18 %\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "Ch\u00e9m\u00e9r\u00e9\t18 %", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 La Bernerie en Retz\t24 %\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "La Bernerie en Retz\t24 %", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 Les Moutiers en Retz\t10 %\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "Les Moutiers en Retz\t10 %", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 Saint Hilaire de Chal\u00e9ons\t18 %\n- d\u2019autoriser Monsieur le Pr\u00e9sident \u00e0 signer tous les actes relatifs \u00e0 cette dissolution.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "Saint Hilaire de Chal\u00e9ons\t18 %", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 2007/73 \u2013 Syndicat intercommunal d\u2019\u00e9nergie de la r\u00e9gion Centre Pays de Retz : Dissolution\nMonsieur le Maire, rapporteur, expose :\n\u00ab Par d\u00e9lib\u00e9ration du 12 janvier 2007, le comit\u00e9 syndical du SYDELA a approuv\u00e9 la mise en \u0153uvre du nouveau sch\u00e9ma organisationnel suivant :\nla dissolution de l\u2019ensemble des syndicats locaux d\u2019\u00e9nergie et la disparition de fait de l\u2019actuel SYDELA,\nla cr\u00e9ation d\u2019un nouveau syndicat d\u00e9partemental de l\u2019\u00e9nergie.\nCette nouvelle organisation, qui se mettra en place au d\u00e9marrage des prochains mandats municipaux, \u00e9tait devenue n\u00e9cessaire, car les syndicats locaux n\u2019exercent plus de comp\u00e9tence, et n\u2019ont plus par cons\u00e9quent qu\u2019une mission d\u2019aide \u00e0 la programmation des travaux. Par ailleurs, le syndicat d\u00e9partemental souhaitait mettre en place une organisation territoriale ayant les m\u00eames contours g\u00e9ographiques que les E.P.C.I. \u00e0 fiscalit\u00e9 propre (communaut\u00e9s de communes et d\u2019agglom\u00e9ration).\nPour permettre la mise en place de cette nouvelle organisation, il convient donc de dissoudre le syndicat intercommunal d\u2019\u00e9nergie de la r\u00e9gion Centre Pays de Retz.\nEn application des dispositions de l\u2019article L 5212-33 du Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales, le consentement de tous les conseils municipaux des communes membres du syndicat intercommunal est n\u00e9cessaire pour que la dissolution puisse \u00eatre arr\u00eat\u00e9e par le repr\u00e9sentant de l\u2019Etat dans le d\u00e9partement. \u00bb.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nd\u2019approuver la dissolution du syndicat intercommunal d\u2019\u00e9nergie de la r\u00e9gion Centre Pays de Retz \u00e0 compter du 31 mai 2008 ;\nde retenir les conditions suivantes de liquidation du syndicat :\nL\u2019actif et le passif, constat\u00e9s au moment de la dissolution, seront transf\u00e9r\u00e9s au syndicat d\u00e9partemental nouvellement cr\u00e9\u00e9 au 1er juin 2008 ;\nd\u2019autoriser Monsieur le Maire \u00e0 signer tous les actes relatifs \u00e0 ce transfert.\nLa dissolution des syndicats primaires entra\u00eenera la disparition du SYDELA.\nIl est pris acte que, sous r\u00e9serve des dispositions particuli\u00e8res concernant La Baule et Nantes M\u00e9tropole qui n\u2019adh\u00e9reront pas au syndicat nouvellement cr\u00e9\u00e9 :\nl\u2019actif et le passif du SYDELA seront transf\u00e9r\u00e9s au syndicat nouvellement cr\u00e9\u00e9,\nles contrats continueront d\u2019\u00eatre ex\u00e9cut\u00e9s dans les conditions ant\u00e9rieures par le syndicat nouvellement cr\u00e9\u00e9 jusqu\u2019\u00e0 leur \u00e9ch\u00e9ance, sauf accord contraires des parties, le SYDELA informant les co-contractants de la substitution.\nLa pr\u00e9sente d\u00e9lib\u00e9ration sera notifi\u00e9e au syndicat intercommunal d\u2019\u00e9nergie de la r\u00e9gion Centre Pays de Retz.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "2007/73 \u2013 Syndicat intercommunal d\u2019\u00e9nergie de la r\u00e9gion Centre Pays de Retz : Dissolution", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 2007/74 \u2013 Tirage au sort des jur\u00e9s d\u2019assises 2008\nLes six personnes suivantes ont \u00e9t\u00e9 tir\u00e9es au sort \u00e0 partir de la liste \u00e9lectorale.\nIl s'agit de :\nNom\nPr\u00e9nom\nNom de jeune fille\nAdresse\nANGIBAUD\nPatrice\n12 rue du Coudreau\nRUZZANTE\nAnnick\nNEVEU\n43 rue de Pornic\nHERNANDEZ\nMarie-Aline\nSANCHEZ\n18 rue de Saint-Hilaire\nBATARD\nMonique\nAVIRON\n9 chemin de la Pichauderie\nBRAZEAU\nJacques\nRoute de Rouans\nFOUILLEUX\nAlain\n62 rue du Breil\nLe Conseil municipal prend acte de ce tirage au sort et pr\u00e9cise qu\u2019un courrier sera adress\u00e9 aux int\u00e9ress\u00e9s ci-dessus \u00e9num\u00e9r\u00e9s, ainsi qu\u2019au Tribunal de grande instance de NANTES.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "2007/74 \u2013 Tirage au sort des jur\u00e9s d\u2019assises 2008", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 2007/75 \u2013 Emprunt acquisition b\u00e2timent Terrena : Choix de l\u2019organisme financier\nMonsieur le Maire, rapporteur, expose :\n\u00ab Afin de financer l\u2019acquisition du b\u00e2timent Terrena \u00e0 la fin juin 2007, un emprunt de 260 000,00 \u20ac est n\u00e9cessaire.\nTrois organismes financiers ont \u00e9t\u00e9 consult\u00e9s pour la r\u00e9alisation d\u2019un emprunt de 260 000,00 \u20ac sur une dur\u00e9e de 15 ans avec une \u00e9ch\u00e9ance trimestrielle : le Cr\u00e9dit Agricole, la Caisse d\u2019Epargne et le Cr\u00e9dit Mutuel qui nous ont fait les propositions suivantes :\nCr\u00e9dit Agricole\nCr\u00e9dit Mutuel\nCaisse d\u2019Epargne\nFrais de dossier\nN\u00e9ant\nN\u00e9ant\nN\u00e9ant\nTaux fixe\n4,18% pour 130 K\u20ac et 4,42% pour 130 KF\n4,60%\n4,47% (\u00e9ch\u00e9ance constante)\n4,46% (\u00e9ch\u00e9ance d\u00e9gressive)\nMulti-p\u00e9riode avec \u00e9ch\u00e9ance constante : p\u00e9riode 1 de 5 ans (taux fixe de 4,35%) et p\u00e9riode 2 (taux n\u00e9goci\u00e9 2 mois avant terme de la p\u00e9riode 1)\nTaux variable index\u00e9 sur le livret A\n3,87% (indexation chgt taux livret A)\nTaux variable\nMarge 0,08 sur TAM\nEURIBOR 3 mois instantan\u00e9\nMarge de 0,08\nMarge de 0,10\nMarge de 0,12\nEURIBOR 3 mois cap\u00e9 1\nMarge de 0,29\nMarge de 0,23\nMarge de 0,17\nEURIBOR 3 mois cap\u00e9 2\nMarge 0,17\nD\u00e9blocage des fonds\nVariable/r\u00e9visable :\n3 mois et possibilit\u00e9 par tranche\nFixe :\n3 mois\nFixe :\n6 mois\nVariable livret A :\n12 mois\nSous 48 heures\nP\u00e9nalit\u00e9s remboursement anticip\u00e9\nVariable :\nN\u00e9ant\nFixe :\nIndemnit\u00e9s actuarielles (sauf p\u00e9riode de mobilisation)\nVariable livret A :\n6 mois d\u2019int\u00e9r\u00eat (sauf p\u00e9riode de mobilisation)\nVariable :\n6 mois d\u2019int\u00e9r\u00eats\nVariable :\nN\u00e9ant\nFixe :\nIndemnit\u00e9 de compensation actuarielle\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nde r\u00e9aliser l\u2019emprunt aupr\u00e8s du Cr\u00e9dit agricole pour un montant total de 260 000,00 \u20acuros\n(130 000,00 \u20ac \u00e0 un taux fixe de 4,18% et 130 000,00 \u20ac \u00e0 un taux fixe de 4,42%) sur une dur\u00e9e de 15 ans pour le financement de l\u2019acquisition du b\u00e2timent Terrena,\nde donner tous pouvoirs \u00e0 Monsieur le Maire, de faire tout ce qui sera utile ou n\u00e9cessaire pour mener ce dossier \u00e0 bien.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "2007/75 \u2013 Emprunt acquisition b\u00e2timent Terrena : Choix de l\u2019organisme financier", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 2007/76 \u2013 Halte garderie :\nProc\u00e9dure march\u00e9 public\nMonsieur le Maire, rapporteur, informe les membres du Conseil municipal que le permis de construire de la halte garderie vient d\u2019\u00eatre d\u00e9pos\u00e9 et que les travaux devraient commencer au cours du 4\u00e8me trimestre 2007.\nIl convient d\u00e8s maintenant de lancer la proc\u00e9dure de march\u00e9 public.\nLe march\u00e9 de travaux \u00e9tant estim\u00e9 \u00e0 un montant inf\u00e9rieur au seuil des 210 000,00 \u20ac H.T., une proc\u00e9dure adapt\u00e9e peut \u00eatre utilis\u00e9e, mais il est propos\u00e9 aux membres du Conseil municipal de lancer un appel d\u2019offres ouvert avec une ouverture des plis par la commission d\u2019appel d\u2019offres.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents, pour le march\u00e9 relatif \u00e0 la construction de la halte garderie :\nde lancer un appel d\u2019offres ouvert national,\nd\u2019autoriser Monsieur le Maire \u00e0 recourir \u00e0 la proc\u00e9dure n\u00e9goci\u00e9e en cas de lots infructueux.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "2007/76 \u2013 Halte garderie", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 2007/77 \u2013 SAGE de la Baie de Bourgneuf : Nouveaux statuts\nMonsieur Jean-Paul LERAY, rapporteur, expose :\n\u00ab L\u2019association pour le D\u00e9veloppement du Bassin Versant de la Baie de Bourgneuf modifie ses statuts. Cette derni\u00e8re, qui \u00e9tait une association d\u2019\u00e9lus mais dont les cotisations des maires \u00e9taient pay\u00e9es soit par les communes, soit par les communaut\u00e9s de communes, s\u2019est transform\u00e9e en association de communes qui seront repr\u00e9sent\u00e9es par les maires, mais qui pourront \u00eatre accompagn\u00e9s de tous les adjoints ou conseillers qui le souhaitent.\nLa cotisation des communes est fix\u00e9e \u00e0 :\n0,16 \u20ac/habitant pour les communes littorales,\n0,07 \u20ac/habitant pour les communes r\u00e9trolittorales,\nles communes pr\u00e9sentant moins de 50% de leur territoire situ\u00e9 dans le bassin versant de la baie de Bourgneuf b\u00e9n\u00e9ficient d\u2019un forfait de 34,00 \u20ac (Cas de la commune de Ch\u00e9m\u00e9r\u00e9 (6%) ).\nPar contre dans les nouveaux statuts, les membres doivent participer au financement des travaux de la CLE. La r\u00e9partition de la participation de chaque commune est bas\u00e9e sur le potentiel fiscal des 4 taxes de 1999 et sur la situation g\u00e9ographique. A titre d\u2019information, les d\u00e9penses pr\u00e9visionnelles de l\u2019ensemble des travaux SAGE/CLE pour l\u2019ann\u00e9e 2007 s\u2019\u00e9l\u00e8vent \u00e0 168 608,01 \u20ac dont 37 694,54 \u20ac sont \u00e0 la charge des communes.\nL\u2019adh\u00e9sion \u00e9tant maintenant volontaire, il est probable que nous ne puissions plus refuser notre part concernant les travaux. \u00bb.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nde ne pas adh\u00e9rer \u00e0 l\u2019association,\nde ne pas prendre en charge la cotisation pour le fonctionnement de l\u2019association et de la participation financi\u00e8re aux travaux de la CLE par le budget communal ou par celui de la communaut\u00e9 de communes.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "2007/77 \u2013 SAGE de la Baie de Bourgneuf : Nouveaux statuts", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 2007/78 Communaut\u00e9 de communes C\u0153ur Pays de Retz : Modification des statuts\nMonsieur le Maire, rapporteur, expose :\n\u00ab Par d\u00e9lib\u00e9ration en date du 19 avril 2007, le Conseil communautaire a d\u00e9cid\u00e9 de modifier le libell\u00e9 de la comp\u00e9tence communautaire \u00ab Animation jeunesse \u00bb et approuve la r\u00e9daction suivante :\n\u00ab Animation jeunesse \u00bb :\n\u00ab - Coordination des projets et contrats de territoire concernant l\u2019enfance et la jeunesse (0-20 ans) : Contrat \u00e9ducatif local et Projet \u00e9ducatif local, notamment,\n- Mise en \u0153uvre d\u2019un service charg\u00e9 de l\u2019animation et de la gestion de lieux d\u2019accueil des jeunes de 10 \u00e0 20 ans. Les locaux d\u2019accueil restent communaux. \u00bb.\nConform\u00e9ment aux dispositions de l\u2019article L 5211-20 du Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales, il revient au Conseil municipal de se prononcer sur les modifications envisag\u00e9es.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents, d\u2019approuver :\nla modification du libell\u00e9 de la comp\u00e9tence \u00ab Animation jeunesse \u00bb,\nla nouvelle r\u00e9daction en r\u00e9sultant, \u00e0 savoir :\n\u00ab Animation jeunesse \u00bb :\n\u00ab - Coordination des projets et contrats de territoire concernant l\u2019enfance et la jeunesse (0-20 ans) : Contrat \u00e9ducatif local et Projet \u00e9ducatif local, notamment,\n- Mise en \u0153uvre d\u2019un service charg\u00e9 de l\u2019animation et de la gestion de lieux d\u2019accueil des jeunes de 10 \u00e0 20 ans. Les locaux d\u2019accueil restent communaux. \u00bb.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "2007/78 Communaut\u00e9 de communes C\u0153ur Pays de Retz : Modification des statuts", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8\n2007/79 \u2013 Informatisation de la biblioth\u00e8que\nMonsieur le Maire, rapporteur, expose :\n\u00ab La biblioth\u00e8que de CHEMERE a fait l\u2019objet depuis ces derni\u00e8res ann\u00e9es, des travaux d\u2019extension.\nAujourd\u2019hui, il appara\u00eet n\u00e9cessaire d\u2019informatiser la biblioth\u00e8que et d\u2019acqu\u00e9rir de nouveaux mobiliers.\nLe montant de ces travaux est estim\u00e9 aux environs de 8 238,03 \u20ac H.T. et pourraient \u00eatre subventionn\u00e9s par le Conseil g\u00e9n\u00e9ral au titre du contrat de territoire \u00e0 hauteur de 4 800,00 \u20ac\u00bb.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nde s\u2019engager \u00e0 r\u00e9aliser ces travaux d\u2019informatisation et d\u2019acquisition de mobilier,\nde solliciter une subvention aupr\u00e8s du Conseil g\u00e9n\u00e9ral au titre du contrat de territoire,\nde donner tous pouvoirs \u00e0 Monsieur le Maire pour mener ce dossier \u00e0 bien.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8\n2007/80 \u2013 Echange de terrain\nMonsieur le Maire, rapporteur, expose :\n\u00ab Dans le cadre de la recherche de solution pour le stationnement des riverains \u00ab rue de Pornic \u00bb, il a \u00e9t\u00e9 propos\u00e9, suite \u00e0 la d\u00e9lib\u00e9ration du 12 septembre 2006, au propri\u00e9taire de la parcelle G 2088 d\u2019\u00e9changer une partie de sa parcelle avec le fond des parcelles G 342 et 344.\nCette proposition a \u00e9t\u00e9 refus\u00e9e par ce dernier qui propose \u00e0 la commune la location de 3 places de parking pour une dur\u00e9e de 30 ou 40 ans Cette location se fera \u00e0 titre gracieux, mais en contrepartie, la commune devra c\u00e9der une partie des parcelles G 342 et G 344 pour une surface d\u2019environ 216 m2.\nIl vous est demand\u00e9 de statuer sur cette contre proposition et de la suite \u00e0 donner \u00e0 la n\u00e9gociation . \u00bb.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide de proc\u00e9der \u00e0 un vote \u00e0 main lev\u00e9e.\nPar 14 voix \u00ab Contre \u00bb et 2 \u00ab Abstention \u00bb, le Conseil municipal refuse cette contre proposition et refuse le principe de location de longue dur\u00e9e.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8\n2007/81 \u2013 Utilisation des barbecues\nMonsieur le Maire, rapporteur, expose :\n\u00ab La commune dispose de 2 barbecues \u00e0 gaz qui sont pr\u00eat\u00e9es gracieusement aux associations.\nNous sommes aujourd\u2019hui sollicit\u00e9s par des particuliers qui souhaiteraient les utiliser.\nIl vous est demand\u00e9 si vous \u00eates d\u2019accord de mettre ces barbecues \u00e0 la disposition des usagers de la salle municipale. \u00bb.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents de mettre gratuitement \u00e0 la disposition des particuliers les barbecues aux conditions suivantes :\npr\u00eat limit\u00e9 aux usagers de la salle municipale,\nlivraison le vendredi par les services techniques et reprise par ces derniers le lundi matin,\nrestitution des barbecues dans un \u00e9tat propre sinon pr\u00e9l\u00e8vement sur la caution (\u00e0 raison d\u2019une heure de nettoyage par barbecue non nettoy\u00e9),\nfourniture des bouteilles de gaz \u00e0 la charge des utilisateurs,\nutilisation ext\u00e9rieure.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 2007/82 \u2013 Acquisition mobilier scolaire 8\u00e8me\nclasse\nMonsieur G\u00e9rard GUILBAUD, rapporteur, expose aux membres du Conseil municipal du montant du mobilier de la 8\u00e8me\nclasse. Ce mobilier s\u2019\u00e9l\u00e8ve aux environs de 9 500,00 \u20ac T.T.C.\nCette somme n\u2019\u00e9tant pas pr\u00e9vue au budget primitif 2007, il est demand\u00e9 aux membres du Conseil municipal de se prononcer sur l\u2019acquisition de ce mobilier et en fonction de la d\u00e9cision du Conseil, une d\u00e9cision modificative pour cette op\u00e9ration interviendra au mois de juin pour un montant de 7 300,00 \u20ac.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nde s\u2019engager \u00e0 acqu\u00e9rir le mobilier de la 8\u00e8me\nclasse pour un montant estim\u00e9 aux environs de 9500,00 \u20ac,\nqu\u2019une d\u00e9cision modificative d\u2019un montant de 7 300,00 \u20ac interviendra au mois de juin pour inscrire cette d\u00e9pense.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "2007/82 \u2013 Acquisition mobilier scolaire 8\u00e8me", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8\n2007/83 \u2013 March\u00e9 \u00ab Programme voirie 2007 \u2013 Enduits d\u2019usure \u00bb : Autorisation de signature du march\u00e9\nMonsieur le Maire, rapporteur, informe les membres du Conseil municipal les r\u00e9sultats de la consultation \u00ab Programme voirie 2007 - Enduits d\u2019usure \u00bb:\nENTREPRISE\nADRESSE\nMONTANT HT\nMONTANT TTC\nBREHARD S.A.S.\nZ.A Le Pont Neuf - BP 1149 - 44320 ST PERE EN RETZ\n18 575,20 \u20ac\n22 215,94 \u20ac\nCOLAS CENTRE OUEST\n26 rue du G\u00e9n\u00e9ral Leclerc - BP 83 - 44402 REZE CEDEX\n16 383,00 \u20ac\n19 594,07 \u20ac\nBRETHOME & CIE\nParc d'Activit\u00e9s du Chaffault - 44344 BOUGUENAIS CEDEX\n23 291,00 \u20ac\n27 856,04 \u20ac\nAu vu de ces offres, Monsieur le Maire propose d\u2019attribuer le march\u00e9 \u00e0 l\u2019entreprise COLAS CENTRE OUEST pour un montant de 16 383,00 \u20ac H.T., soit 19 594,07 \u20ac T.T.C.\nLes membres du Conseil municipal, apr\u00e8s avoir pris connaissance des offres et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cident \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 d\u2019attribuer le march\u00e9 \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 COLAS et autorisent Monsieur le Maire \u00e0 signer le march\u00e9 sus-mentionn\u00e9.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 2007/84 \u2013 Droit de pr\u00e9emption urbain (D.P.U.)\nMonsieur le Maire informe le Conseil municipal qu\u2019un terrain situ\u00e9 dans la zone d\u2019activit\u00e9s \u00ab Les Fausses Blanches \u00bb est \u00e0 vendre et la commune est sollicit\u00e9e par le notaire au titre du D.P.U.\nCe terrain avait \u00e9t\u00e9 vendu \u00e0 Monsieur AUDES-MARTY pour y installer une activit\u00e9 de proth\u00e9siste dentaire.\nLes membres du Conseil municipal indique que suite \u00e0 la r\u00e9alisation de la r\u00e9sidence \u00ab Le Clocher Caroline \u00bb et constatant le manque de locaux professionnels sur la commune, il serait utile de r\u00e9aliser un b\u00e2timent commercial ou artisanal afin de pouvoir accueillir un commer\u00e7ant ou artisan ou une profession lib\u00e9rale souhaitant s\u2019installer sur la commune.\nApr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, les membres du Conseil municipal demande \u00e0 Monsieur le Maire d\u2019exercer le droit de pr\u00e9emption sur le terrain sis \u00e0 CHEMERE 12 rue de Rouans cadastr\u00e9 F 1466 d\u2019une surface de 1831 m2 pour le montant estim\u00e9 par le service des domaines afin de r\u00e9aliser un b\u00e2timent destin\u00e9 \u00e0 faciliter l\u2019accueil d\u2019une activit\u00e9 commerciale, artisanale ou lib\u00e9rale sur le site des \u00ab Fausses Blanches \u00bb et donne tous pouvoirs \u00e0 Monsieur le Maire pour mener ce dossier \u00e0 bien, notamment la signature de l\u2019acte notari\u00e9.\nMonsieur Pierre VOYAU donne lecture des documents d\u2019urbanisme et des renonciations ou non au droit de pr\u00e9emption urbain :\nDROIT DE PREEMPTION URBAIN\nAnn\u00e9e\nN\u00b0 dossier\nAdresse du bien\nSection\nN\u00b0\nSuperficie totale\nExercice droit de pr\u00e9emption\n2007\n8\n40 rue de Nantes\nF\n532 533\n320 m\u00b2\nNon\n2007\n9\nLes Mares\nF\n745\n713 m\u00b2\nNon\n2007\n10\n25 rue de St Hilaire\nF\n142 814 301 432\n380 m\u00b2\nNon\n2007\n11\n23 rue de St Hilaire\nF\n751\n1110 m\u00b2\nNon\nPERMIS DE CONSTRUIRE\nN\u00b0\nDate d\u00e9p\u00f4t\nDemandeur\nAdresse\nR\u00e9f cad\nObjet\nB 1016\n12/04/2007\nGARAUD Pascal\n1 Ter rue du Moulin\nG 2238\nGarage + bureau\nB 1017\n14/04/2007\nCAFFIN Dominique\n23 bis rue du Coudreau\nF 1069p 1072A\nMaison habitation\nB 1018\n23/04/2007\nPERGELINE Micha\u00ebl\n2 rue des Genets\nG 2375\nGarage\nB 1019\n27/04/2007\nMELLERIN Ga\u00ebtan\n14Bis rue du Coudreau\nF 1028p\nGarage\nB 1020\n02/05/2007\nPLEDEL Landry\n52 rue du Brandais\nG 1734 1736\nExtension + garage\nB 1021\n04/05/2007\nGUILLOU Bernard et BALESME Fr\u00e9d\u00e9rique\n9 Rue des Meuniers\nG 2646\nMaison habitation\nDECLARATION DE TRAVAUX\nN\u00b0\nDate d\u00e9p\u00f4t\nDemandeur\nAdresse\nR\u00e9f cad\nObjet\nB 6025\n12/04/2007\nBRETON Bruno\n18 route de rouans\nF 1168\nCl\u00f4ture\nB 6026\n12/04/2007\nBOUCHER Nicolas\n50 rue des Meuniers\nG 2732\nCl\u00f4ture\nB 6027\n19/04/2007\nBATARD Gilberte\n16bis, rue du Breil\nG 2045\nV\u00e9randa\nB 6028\n30/04/2007\nFOUQUET Alexandre\n9 rue du Breil\nF 459\nExtension maison habitation\nB 6029\n30/04/2007\nCANDY Shane\n5 impasse du marais aux moines\nG 2542 2535\nCl\u00f4ture + atelier\nB 6030\n30/04/2007\nDERYCKERE Roland\n56 rue des Meuniers\nLot n\u00b028\nCl\u00f4ture\nB 6031\n02/05/2007\nBARDOUL Jacques\n49 rue de Pornic\nG 170\nRavalement de fa\u00e7ade\nB 6032\n02/05/2007\nRINGEARD Michel\n36 rue du Breil\nG 1698\nRavalement de fa\u00e7ade\nB 6033\n03/05/2007\nAUDER Gabriel\n9 rue du Coudreau\nF 1058\nRavalement de fa\u00e7ade\nB 6034\n07/05/2007\nCommune de CHEMERE\n2 rue de la Blanche\nG 2317\nEnsemble modulaire\nB 6035\n07/05/2007\nBOTON Olivier\n23 rue du Coudreau\nF 1474\nmodification ouverture + balcon\nB 6036\n07/05/2007\nMANTEAU Thierry\n44 rue du Breil\nG 2341\nAbri bois + kiosque\nB 6037\n14/05/2007\nFOREST Yann\n48 rue des Meuniers\nG 2730\nCl\u00f4ture\nB 6038\n14/05/2007\nTOUCANE Emile\n1 rue du B\u00e9ziau\nG 313\npanneaux solaires\nB 6039\n14/05/2007\nBESSON Chantal\n5 rue du B\u00e9ziau\nG 1183 1187\nModification ouvertures\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "2007/84 \u2013 Droit de pr\u00e9emption urbain (D.P.U.)", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }
  ], 
  "date_convocation": "2007-05-15", 
  "date_affichage": "", 
  "excuses": [
    "G\u00e9rard Bigot", 
    "Karine Mosnier"
  ], 
  "total_presents": 0, 
  "presents": [
    "Sonia Bailly", 
    "Marie-Jo Batard", 
    "Jacques Chevalier", 
    "R\u00e9gine Cormier", 
    "Louis-Marie Droneau", 
    "Jean-Marie Gatard", 
    "Michel Gravouil", 
    "Alain Guilbaud", 
    "G\u00e9rard Guilbaud", 
    "Jacques Jaunatre", 
    "Georges Lecleve", 
    "Jean-Paul Leray", 
    "Bernard Pennetier", 
    "Jean Rondeau", 
    "Pierre Voyau"
  ], 
  "heure_debut": "20:30", 
  "ODJ": ""
}
