{
  "absents": [], 
  "heure_fin": "22:05", 
  "secretaire": "Philippe Briand", 
  "date": "2010-01-19", 
  "president": "Jean-Paul Leray", 
  "deliberations": [
    {
      "text": "\uf0d8 2010/1 \u2013 D\u00e9l\u00e9gations de pouvoirs \u00ab March\u00e9s publics \u00bb :\nInformation\nConform\u00e9ment \u00e0 la d\u00e9lib\u00e9ration n\u00b02008/45 en date du 22 mars 2008 sur la d\u00e9l\u00e9gation de pouvoirs au niveau des march\u00e9s publics, Monsieur le Maire rend compte au Conseil municipal des d\u00e9cisions prises en vertu de la d\u00e9l\u00e9gation de pouvoirs sur les march\u00e9s publics.\nDate du march\u00e9\nSoci\u00e9t\u00e9\nObjet du march\u00e9\nMontant H.T.\n17/12/09\nJACKY JOUSSE (44680 CHEMERE)\nAcq. 1 mini four\n193,14 \u20ac\n22/12/09\nCABINET PRIEUR-DELAGE (44214 PORNIC CEDEX)\nBornage division parcelle F1466\n1 140,00 \u20ac\n12/01/10\nAXES \u2013 XEROX CONCESSIONNAIRE (44700 ORVAULT)\nAcq. 1 photocopieur neuf\n3 225,00 \u20ac\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "2010/1 \u2013 D\u00e9l\u00e9gations de pouvoirs \u00ab March\u00e9s publics \u00bb", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 2010/2 \u2013 Cr\u00e9ation d\u2019un comit\u00e9 \u00ab Seniors \u00bb\nMonsieur Georges LECLEVE, rapporteur, informe les membres du Conseil municipal qu\u2019un groupe de travail a \u00e9t\u00e9 constitu\u00e9 pour mener une r\u00e9flexion sur l\u2019avenir des a\u00een\u00e9s. Afin que la commune puisse \u00eatre associ\u00e9e \u00e0 ce groupe de travail, il est demand\u00e9 aux membres du Conseil municipal de se prononcer sur la cr\u00e9ation d\u2019un comit\u00e9 compos\u00e9 de conseillers municipaux et de personnes ext\u00e9rieures au Conseil municipal, comit\u00e9 qui travaillerai sur le th\u00e8met sur le vieillissement de la population.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9, d\u00e9lib\u00e9r\u00e9 et proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 un vote \u00e0 main lev\u00e9e, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents de cr\u00e9er un comit\u00e9 intitul\u00e9 \u00ab Les d\u00e9fis du vieillissement \u00bb qui sera compos\u00e9 des \u00e9lus suivants : M. MMES R\u00e9gine CORMIER, Georges LECLEVE, Jean-Pierre GRANDJOUAN et Marie-Jos\u00e8phe BATARD.\nIl est propos\u00e9 les noms suivants pour les personnes ext\u00e9rieures au Conseil municipal : M. MMES Monique BLANCHARD, Brigitte MARTIN, Chantal DUPONT, G\u00e9rard GUILBAUD, Cl\u00e9mentine MOYERSOMS et Pierre VOYAU.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "2010/2 \u2013 Cr\u00e9ation d\u2019un comit\u00e9 \u00ab Seniors \u00bb", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 2010/3 \u2013 Modification des commissions\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, arr\u00eate \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents, les commissions communales suivantes suite \u00e0 l\u2019\u00e9lection des conseillers municipaux d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s dans les trois domaines suivants :\nAgriculture, hydraulique (M. Jacques CHEVALIER),\nEnvironnement, d\u00e9placements (MLLE Alice BICZYSKO),\nEnfance, jeunesse, Conseil municipal d\u2019enfants (M. Nicolas BOUCHER)\nCulture, sport et relations avec les associations\nJean-Marie GATARD\nNicolas BOUCHER, Lionel LESCURAT, Paul PIPAUD\nAnimation\nJean-Marie GATARD\nAnnie BARDOUL, Marie-Jos\u00e8phe BATARD, Nicolas BOUCHER, Mich\u00e8le FRANCHETEAU, Lionel LESCURAT, Eric LOMBREY, Alice BICZYSKO\nEnfance, jeunesse\nNicolas BOUCHER\nJean-Marie GATARD, Eric LOMBREY, Paul PIPAUD, Georges LECLEVE, Lionel LESCURAT\nEnvironnement, cadre de vie, d\u00e9veloppement durable et d\u00e9placements\nAlice BICZYSKO\nPhilippe BRIAND, Bernard CHAZELAS, Michel GRAVOUIL\nAgriculture, hydraulique\nJacques CHEVALIER\nAlice BICZYSKO, Jean-Marie GATARD, Paul PIPAUD\nTourisme\nJean-Pierre GRANDJOUAN\nAlice BICZYSKO, Mich\u00e8le FRANCHETEAU, Eric LOMBREY\nVoirie, espaces verts, s\u00e9curit\u00e9 routi\u00e8re\nBernard CHAZELAS\nPhilippe BRIAND, Jacques CHEVALIER, Michel GRAVOUIL, Lionel LESCURAT\nB\u00e2timents communaux, patrimoine\nBernard CHAZELAS\nJacques CHEVALIER, Michel GRAVOUIl, Paul PIPAUD\nUrbanisme, cimeti\u00e8re\nJean-Pierre GRANDJOUAN\nPhilippe BRIAND, Bernard CHAZELAS, Michel GRAVOUIL\nAffaires \u00e9conomiques\nGeorges LECLEVE\nNicolas BOUCHER, Lionel LESCURAT, Eric LOMBREY, Paul PIPAUD\nCommunication\nGeorges LECLEVE\nAnnie BARDOUL, Marie-Jos\u00e8phe BATARD, Alice BICZYSKO, Nicolas BOUCHER, Jacques CHEVALIER, Mich\u00e8le FRANCHETEAU, Jean-Pierre GRANDJOUAN\nEnseignement\nGeorges LECLEVE\nMarie-Jos\u00e8phe BATARD, Nicolas BOUCHER, R\u00e9gine CORMIER, Eric LOMBREY\nAffaires sociales\nJean-Pierre GRANDJOUAN\nAnnie BARDOUL, Marie-Jos\u00e8phe BATARD, R\u00e9gine CORMIER, Mich\u00e8le FRANCHETEAU, Georges LECLEVE, Eric LOMBREY\nFinances\nJean-Paul LERAY\nAnnie BARDOUL, Philippe BRIAND, Jean-Marie GATARD, Eric LOMBREY\nConseil municipal d\u2019enfants (CME)\nR\u00e9f\u00e9rents :\nNicolas BOUCHER, Eric LOMBREY, Paul PIPAUD\nSalle des f\u00eates\nLERAY Jean-Paul\nMarie-Jos\u00e8phe BATARD, Bernard CHAZELAS, Michel GRAVOUIL, Paul PIPAUD, Jean-Marie GATARD, Jacques CHEVALIER\nPAVE (Plan de mise en accessibilit\u00e9 de la voirie et des espaces publics)\nBernard CHAZELAS, Philippe BRIAND, Jacques CHEVALIER, Michel GRAVOUIL, Jean-Pierre GRANDJOUAN, Paul PIPAUD\nMAPA\nTitulaires :\nJean-Paul LERAY, Michel GRAVOUIL, Eric LOMBREY, Georges LECLEVE\nSuppl\u00e9ants:\nJean-Marie GATARD, Philippe BRIAND, Jean-Pierre GRANDJOUAN\nMonsieur Jean-Paul LERAY, Maire, est le pr\u00e9sident de droit de toutes ces commissions. Il pourra n\u00e9anmoins se faire repr\u00e9senter par un adjoint ou un conseiller municipal d\u00e9l\u00e9gu\u00e9.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "2010/3 \u2013 Modification des commissions", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 2010/4 \u2013 Acquisition de terrains (G124 \u2013 G125)\nMonsieur le Maire, rapporteur, expose :\n\u00ab Le 28 juin 2004, nous avions contact\u00e9 la propri\u00e9taire des parcelles cadastr\u00e9es G 124 et 125 d\u2019une superficie de 25 835 m2 (terrains situ\u00e9s autour de la salle de sports) pour lui proposer de les acheter. Nous n\u2019avions re\u00e7u aucune r\u00e9ponse.\nDepuis, cette personne est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e et les h\u00e9ritiers viennent de nous faire part de leur accord pour vendre \u00e0 la commune ces parcelles. Une \u00e9valuation domaniale a \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9e et il vous est propos\u00e9 de les acqu\u00e9rir pour un prix de 0,80 \u20ac/m2, soit pour un prix total de 20 668,00 \u20ac. \u00bb.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9, d\u00e9cide de proc\u00e9der \u00e0 un vote \u00e0 main lev\u00e9e sur cette proposition d\u2019acquisition.\nIl ressort de ce vote le r\u00e9sultat suivant : \u00ab Oui \u00bb :\n14 et \u00ab Abstention \u00bb : 3.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 la majorit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nde se porter acqu\u00e9reur des parcelles cadastr\u00e9es G 124 et G 125 d\u2019une contenance de 25 835 m2 pour un prix fix\u00e9 \u00e0 0,80 \u20ac/m2,\nde donner tous pouvoirs \u00e0 Monsieur le Maire de faire tout ce qui sera utile ou n\u00e9cessaire pour mener ce dossier \u00e0 bien, notamment la signature de l\u2019acte.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "2010/4 \u2013 Acquisition de terrains (G124 \u2013 G125)", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 2010/5 \u2013 Acquisition de terrain (F621)\nMonsieur le Maire, rapporteur, expose :\n\u00ab Au titre de notre constitution des r\u00e9serves fonci\u00e8res, nous avions sollicit\u00e9 les propri\u00e9taires de la parcelle cadastr\u00e9e F 621 d\u2019une contenance de 2 910 m2, pour qu\u2019il nous la c\u00e8de libre de tout locataire (Cf. d\u00e9lib\u00e9ration n\u00b02009/73 en date du 21 avril 2009).\nUne \u00e9valuation domaniale a \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9e et il vous est propos\u00e9 de l\u2019acqu\u00e9rir pour un prix de 0,19 \u20ac/m2, soit pour prix total de 552,90 \u20ac. \u00bb.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9, d\u00e9cide de proc\u00e9der \u00e0 un vote \u00e0 main lev\u00e9e sur cette proposition d\u2019acquisition.\nIl ressort de ce vote le r\u00e9sultat suivant : \u00ab Oui \u00bb :\n16 et \u00ab Abstention \u00bb : 1.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 la majorit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nde se porter acqu\u00e9reur de la parcelle cadastr\u00e9e F 621 d\u2019une contenance de 2 910 m2 pour un prix fix\u00e9 \u00e0 0,19 \u20ac/m2,\nde donner tous pouvoirs \u00e0 Monsieur le Maire de faire tout ce qui sera utile ou n\u00e9cessaire pour mener ce dossier \u00e0 bien, notamment la signature de l\u2019acte.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "2010/5 \u2013 Acquisition de terrain (F621)", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 2010/6 \u2013 R\u00e9vision du sch\u00e9ma d\u00e9partemental d\u2019accueil des gens du voyage de Loire-Atlantique : Avis sur le projet 2010-2016\nMonsieur le Maire, rapporteur, rappelle aux membres du Conseil municipal que la loi n\u00b02000-614 du 5 juillet 2000 relative \u00e0 l\u2019accueil et \u00e0 l\u2019habitat des gens du voyage pr\u00e9voit que dans chaque d\u00e9partement soit \u00e9tabli un sch\u00e9ma d\u00e9partemental d\u2019accueil et d\u2019habitat des gens du voyage.\nLe sch\u00e9ma d\u00e9partemental est un document qui concerne essentiellement la population itin\u00e9rante ayant choisi de vivre dans des r\u00e9sidences mobiles. Il doit \u00eatre \u00e9tabli au vu d\u2019une \u00e9valuation pr\u00e9alable des besoins et de l\u2019offre existante, des possibilit\u00e9s de scolarisation des enfants, d\u2019acc\u00e8s aux soins et de l\u2019exercice des activit\u00e9s \u00e9conomiques.\nLa loi du 5 juillet 2000 a fix\u00e9 comme principe g\u00e9n\u00e9ral que les communes participent \u00e0 l\u2019accueil des gens du voyage, et que les communes de plus de 5 000 habitants figurent obligatoirement au sch\u00e9ma. Les autres communes gardent une obligation d\u2019accueil en permettant la halte de passage.\nLe sch\u00e9ma doit pr\u00e9ciser la capacit\u00e9 des aires permanentes d\u2019accueil. Le sch\u00e9ma doit \u00e9galement d\u00e9terminer les emplacements susceptibles d\u2019\u00eatre occup\u00e9s temporairement \u00e0 l\u2019occasion de rassemblements traditionnels ou occasionnels.\nL\u2019\u00e9laboration du sch\u00e9ma se fait conjointement sous l\u2019\u00e9gide du Pr\u00e9fet et du Pr\u00e9sident du Conseil g\u00e9n\u00e9ral et il doit faire l\u2019objet d\u2019une r\u00e9vision tous les 6 ans. Celle-ci lanc\u00e9e le 4 juillet 2008, arrive \u00e0 son terme.\nLe projet du nouveau sch\u00e9ma a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 la commission d\u00e9partementale consultative des gens du voyage le 17 novembre 2009 et conform\u00e9ment \u00e0 la proc\u00e9dure de r\u00e9vision, ce projet doit \u00eatre maintenant soumis \u00e0 la consultation des communes du d\u00e9partement.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir pris connaissance du projet du sch\u00e9ma d\u00e9partemental d\u2019accueil des gens du voyage de Loire-Atlantique 2010-2016 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 la majorit\u00e9 des membres pr\u00e9sents (2 abstentions) d\u2019\u00e9mettre un avis favorable.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "2010/6 \u2013 R\u00e9vision du sch\u00e9ma d\u00e9partemental d\u2019accueil des gens du voyage de Loire-Atlantique : Avis sur le projet 2010-2016", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 2010/7 \u2013 Demande de subvention PAVC (Plan d\u2019am\u00e9nagement de la voirie communale) 2010\nMonsieur Bernard CHAZELAS, rapporteur, expose :\n\u00ab Comme toutes les ann\u00e9es, la voirie communale n\u00e9cessite de grosses r\u00e9parations de remise en \u00e9tat. Cette ann\u00e9e, les travaux porteront sur la voie communale suivante :\nNom de la rue\nOrigine\nFin\nSituation g\u00e9ographique\nLongueur\nLargeur de la chauss\u00e9e\nNature des travaux\nMontant des travaux H.T.\nRue de la Treille \u2013 1\u00e8re partie\nRue du Breil\nRue du Moulin\nEn agglom\u00e9ration\n470 m\n4,80 ml\nRecalibrage de la chauss\u00e9e et renforcement aux enrob\u00e9s \u00e0 chaud\n49 632,00 \u20ac\nLes membres du Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9, d\u00e9cident \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 de proc\u00e9der aux travaux sus-mentionn\u00e9s et chargent Monsieur le Maire de solliciter une subvention aupr\u00e8s du Conseil g\u00e9n\u00e9ral dans le cadre du Plan d\u2019am\u00e9nagement de la voirie communale (PAVC) 2010.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "2010/7 \u2013 Demande de subvention PAVC (Plan d\u2019am\u00e9nagement de la voirie communale) 2010", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 2010/8 \u2013 Demande de dotation\n\u00ab Amendes de police 2009 \u00bb\nMonsieur Bernard CHAZELAS, rapporteur, expose :\n\u00ab Le Conseil municipal avait d\u00e9cid\u00e9 dans sa s\u00e9ance du 15 d\u00e9cembre 2009 de r\u00e9aliser les travaux d\u2019am\u00e9nagement de la rue de la Treille en raison des conditions d\u2019ins\u00e9curit\u00e9 actuelle de cette rue.\nCes travaux d\u2019am\u00e9nagement sont n\u00e9cessaires et permettraient ainsi de r\u00e9duire la vitesse des v\u00e9hicules et de s\u00e9curiser les usagers de ces voies (v\u00e9hicules, pi\u00e9tons et cyclistes).\nCes travaux consisteraient en un recalibrage de la voie, la cr\u00e9ation de plateaux sur\u00e9lev\u00e9s, de trottoirs, de caniveaux et de places de stationnement, et l\u2019am\u00e9nagement d\u2019un rond-point au carrefour rues du Brandais/Treille.\nCes travaux d\u2019am\u00e9nagement sont estim\u00e9s aux environs de 200 000,00 \u20ac TTC, hors ma\u00eetrise d\u2019\u0153uvre et travaux d\u2019effacement des r\u00e9seaux. \u00bb.\nLes membres du Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, chargent Monsieur le Maire de demander aupr\u00e8s du Conseil g\u00e9n\u00e9ral les subventions au titre des amendes de police 2009.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "2010/8 \u2013 Demande de dotation", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 2010/9 \u2013 Am\u00e9nagement rue de la Treille\nMonsieur Bernard CHAZELAS, rapporteur, expose :\n\u00ab Le cabinet CDC Conseils a pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 la commission \u00ab Voirie \u00bb le projet d\u2019am\u00e9nagement de la rue de la Treille sur la base des d\u00e9cisions prises par le Conseil municipal le 15 d\u00e9cembre 2009.\nUne petite modification a \u00e9t\u00e9 sollicit\u00e9e par la commission \u00ab Voirie \u00bb : rajout de deux plateaux sur\u00e9lev\u00e9s au niveau de l\u2019all\u00e9e des Vignes et de la future all\u00e9e situ\u00e9e \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de la parcelle cadastr\u00e9e G 2568.\nLe d\u00e9roulement des travaux se ferait comme suit :\n2010 : Am\u00e9nagement du bas de la rue de la Treille avec l\u2019am\u00e9nagement du rond-point de la rue du Moulin,\n2010 : Am\u00e9nagement du haut de la rue de la Treille.\nUne r\u00e9union publique sur l\u2019am\u00e9nagement de cette rue sera organis\u00e9e le mardi 26 janvier.\nIl vous est demand\u00e9 de vous prononcer sur le projet pr\u00e9sent\u00e9 sous r\u00e9serve de la validation de ce dernier par les riverains. \u00bb.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents d\u2019approuver le plan propos\u00e9 sous r\u00e9serve que ce dernier soit valid\u00e9 par les riverains lors de la r\u00e9union publique.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "2010/9 \u2013 Am\u00e9nagement rue de la Treille", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8\n2010/10 \u2013 Ouverture anticip\u00e9e de cr\u00e9dits\nMonsieur le Maire, rapporteur, expose :\n\u00ab Le vote des budgets primitifs \u00e9tant pr\u00e9vu au mois de mars, il y a lieu comme la loi nous y autorise, d\u2019ouvrir par anticipation des cr\u00e9dits budg\u00e9taires.\nJe vous propose d\u2019ouvrir les cr\u00e9dits n\u00e9cessaires au financement des programmes suivants :\nacquisition de terrains (alignement, emplacement r\u00e9serv\u00e9 rue de la Bride \u00e0 Mains, F621), d\u2019un photocopieur sur le budget \u00ab Commune \u00bb\nArticle\nMontant\n2111-132\n1 000,00 \u20ac\n2112-132\n2 800,00 \u20ac\n2183-109\n3 900,00 \u20ac\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents d\u2019ouvrir par anticipation les cr\u00e9dits sus-mentionn\u00e9s sur le budget 2010 \u00ab Commune \u00bb.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 2010/11 \u2013 Dotation sp\u00e9ciale instituteurs (DSI) pour l\u2019ann\u00e9e 2009\nMonsieur le Maire informe les membres du Conseil municipal qu\u2019il appartient au Pr\u00e9fet d\u2019arr\u00eater, chaque ann\u00e9e, le montant d\u00e9partemental de l\u2019indemnit\u00e9 repr\u00e9sentative de logement (IRL) vers\u00e9e aux instituteurs apr\u00e8s avis du Conseil d\u00e9partemental de l\u2019\u00e9ducation nationale et des conseils municipaux.\nLe Pr\u00e9fet de Loire-Atlantique envisage de fixer le montant de l\u2019IRL pour 2009 \u00e0 2 223,00 \u20ac, ce qui correspond \u00e0 une indemnit\u00e9 major\u00e9e pour charges de famille de 2 779,00 \u20ac. Cette indemnit\u00e9 progresse ainsi de 1,0178 % par rapport \u00e0 2008.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9, prend acte de cette information et ne formule aucune observation.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "2010/11 \u2013 Dotation sp\u00e9ciale instituteurs (DSI) pour l\u2019ann\u00e9e 2009", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 2010/12 \u2013 Archives de la commune\nMonsieur le Maire, rapporteur, expose :\n\u00ab Notre salle d\u2019archives est arriv\u00e9e \u00e0 saturation. De nombreux documents peuvent \u00eatre d\u00e9truits afin de faire de la place, mais il convient de faire appel \u00e0 un archiviste.\nLe Centre de gestion propose cette prestation\npayante aux collectivit\u00e9s qui lui sont affili\u00e9es. La charge de travail est estim\u00e9e \u00e0 3,5 mois ce qui induit un co\u00fbt d\u2019environ 13 650,00 \u20ac. Ce travail peut \u00eatre subventionn\u00e9 par le Conseil G\u00e9n\u00e9ral \u00e0 hauteur de 20% soit un reliquat pour la commune de 10 920.00 \u20ac.\nCe travail pourrait \u00eatre programm\u00e9 pour le d\u00e9but de l\u2019ann\u00e9e 2011.\nIl vous est demand\u00e9 de vous prononcer sur le recours ou non au Centre de gestion pour effectuer l\u2019archivage des documents administratifs de la commune. \u00bb.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nde recourir au service du Centre de gestion pour effectuer l\u2019archivage des documents administratifs de la commune,\nde donner tous pouvoirs \u00e0 Monsieur le maire pour mener ce dossier \u00e0 bien.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "2010/12 \u2013 Archives de la commune", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 Diverses informations\nMonsieur le Maire informe les membres du Conseil municipal :\nque l\u2019enqu\u00eate publique sur le projet de d\u00e9classement d\u2019un chemin situ\u00e9 au village du Breil aura lieu du 22 f\u00e9vrier 2010 au 9 mars 2010 ;\nque l\u2019inauguration de la salle du th\u00e9\u00e2tre \u00ab Victor LEMOINE \u00bb aura lieu le 27 f\u00e9vrier 2010 \u00e0 11H00.\nMonsieur Jean-Pierre GRANDJOUAN donne lecture des documents d\u2019urbanisme :\nPERMIS DE CONSTRUIRE\nN\u00b0\nDate d\u00e9p\u00f4t\nDemandeur\nAdresse\nR\u00e9f cad\nObjet\nA 1043\n08/12/2009\nPECHERAL Christophe et PARMIER Virginie\n40 rue des Moissonneurs\nLot n\u00b031\nMaison habitation\nA 1044\n11/12/2009\nCommune de Ch\u00e9m\u00e9r\u00e9\nLa Pacauderie\nG 1836\nExtension salle des sports - local rangement\nA 1045\n15/12/2009\nJACQUIN Alexandre\n12 rue des Moissonneurs\nLot n\u00b08\nMaison habitation\nA 1046\n16/12/2009\nCLAVIER Mickael et GIRAUD S\u00e9bastien\n16 et 16 bis rue des Moissonneurs\nLot n\u00b010\n2 logements d'habitation\nA 1047\n17/12/2009\nFORGET Samuel et FONTAINE Aur\u00e9lie\n38 rue des Moissonneurs\nLot n\u00b032\nMaison habitation\nA 1048\n23/12/2009\nLEBOT Guillaume et GALLAIS Magalie\n4 rue de la Bride \u00e0 Mains\nG 90p 1911p (Lot B)\nMaison Habitation\nA 1049\n24/12/2009\nGRENOT Alain\nChal\u00e9ons\nD 185 186\nB\u00e2timent agricole\nA 1050\n24/12/2009\nGARRIOU Joseph et BILLAUD Sophie\n23 bis rue du Vigneau\nG 2527p\nMaison Habitation\nDECLARATIONS PREALABLES\nN\u00b0\nDate d\u00e9p\u00f4t\nDemandeur\nAdresse\nR\u00e9f cad\nObjet\nA 2084\n05/12/2009\nGAEC de la Barre de Vue\nLa Barre de Vue\nB 335\nPanneaux solaires\nA 2085\n05/12/2009\nLOIRAT Jean-Paul\nLa Barre de Vue\nB 335\nPanneaux solaires\nA 2086\n05/12/2009\nPRIN Hubert\n24 rue du Coudreau\nF 1145\nCl\u00f4ture\nA 2087\n22/12/2009\nMARIOT Olivier\n9 rue des Gen\u00eats\nG 2357\nChangement garage en habitation\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "Diverses informations", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }
  ], 
  "date_convocation": "2010-01-12", 
  "date_affichage": "", 
  "excuses": [
    "Mich\u00e8le Francheteau", 
    "Lionel Lescurat"
  ], 
  "total_presents": 0, 
  "presents": [
    "Jean-Paul Leray", 
    "Georges Lecleve", 
    "Bernard Chazelas", 
    "Jean-Marie Gatard", 
    "Jean-Pierre Grandjouan", 
    "Jacques Chevalier", 
    "Nicolas Boucher", 
    "Alice Biczysko", 
    "Michel Gravouil", 
    "R\u00e9gine Cormier", 
    "Marie-Jo Batard", 
    "Eric Lombrey", 
    "Annie Bardoul", 
    "Philippe Briand", 
    "Paul Pipaud"
  ], 
  "heure_debut": "20:00", 
  "ODJ": ""
}
