{
  "absents": [], 
  "heure_fin": "00:10", 
  "secretaire": "Marie-Jos\u00e8phe Batard", 
  "date": "2010-06-22", 
  "president": "Jean-Paul Leray", 
  "deliberations": [
    {
      "text": "\uf0d8 2010/80 \u2013 D\u00e9l\u00e9gations de pouvoirs \u00ab March\u00e9s publics \u00bb :\nInformation\nConform\u00e9ment aux d\u00e9lib\u00e9rations n\u00b02008/45 en date du 22 mars 2008 et n\u00b02009/155 en date du 24 novembre 2009 sur la d\u00e9l\u00e9gation de pouvoirs au niveau des march\u00e9s publics, Monsieur le Maire rend compte au Conseil municipal des d\u00e9cisions prises en vertu de la d\u00e9l\u00e9gation de pouvoirs sur les march\u00e9s publics.\nDate du march\u00e9\nSoci\u00e9t\u00e9\nObjet du march\u00e9\nMontant H.T.\n19/05/10\nDATA 7 (44120 VERTOU)\n1 PC + \u00e9cran + Microsoft office 2007 PME\n739,00 \u20ac\n25/05/10\nBONNET (44985 SAINTE LUCE SUR LOIRE)\nEntretien mat\u00e9riel restaurant scolaire : Remplacement thermostats de r\u00e9gulation sur l\u2019armoire frigo thirode\n638,38 \u20ac\n26/05/10\nMIROITERIES DE L\u2019OUEST (44119 TREILLIERES)\nTravaux salle de sports : Remplacement vitrerie suite vandalisme\n327,49 \u20ac\n26/05/10\nERDF GROUPEMENT RECOUVREMENT (49008 ANGERS)\nTravaux extension vestiaires de football : raccordement \u00e9lectrique\n1 144,94 \u20ac\n28/05/10\nSARL RUZZANTE (44680 CHEMERE)\nTravaux r\u00e9novation des vestiaires de football : Bardage isolation ext\u00e9rieure\n32 339,40 \u20ac\n31/05/10\nPEDEAU BATIMENT SAS (44680 CHEMERE)\nTravaux r\u00e9novation des vestiaires de football : D\u00e9pose des menuiseries ext\u00e9rieures modifi\u00e9es et frangement fa\u00e7ades est et ouest\n6 275,00 \u20ac\n01/06/10\nLOUERAT ROGER (44320 ARTHON EN RETZ)\nTravaux r\u00e9novation vestiaires de football : Electricit\u00e9\n8 344,40 \u20ac\n01/06/10\nSPAZEO (44640 LE PELLERIN)\nTravaux salle de billard : R\u00e9paration fen\u00eatre suite d\u00e9gradation\n164,00 \u20ac\n16/06/10\nUGAP (44338 NANTES)\n1 vid\u00e9oprojecteur OPTOMA EX615-DLP 3500 ANSI Lumens\n677,70 \u20ac\n21/06/10\nLOUERAT ROGER (44320 ARTHON EN RETZ)\nTravaux \u00e9lectriques de mise en place d\u2019un d\u00e9fibrillateur \u00e0 la mairie\n446,10 \u20ac\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "2010/80 \u2013 D\u00e9l\u00e9gations de pouvoirs \u00ab March\u00e9s publics \u00bb", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 2010/81 \u2013 Pr\u00e9sentation charte d\u2019orientation commerciale\nMonsieur Georges LECLEVE, rapporteur expose :\n\u00ab Le d\u00e9veloppement du commerce impose d\u00e9sormais de d\u00e9finir une strat\u00e9gie qui pr\u00e9serve les \u00e9quilibres des territoires et qui s\u2019inscrit dans une logique de d\u00e9veloppement durable. D\u00e9finir une strat\u00e9gie d\u2019am\u00e9nagement commercial permet de pr\u00e9server les \u00e9quilibres des territoires et de s\u2019inscrire dans une logique de d\u00e9veloppement durable.\nLes lois r\u00e9centes et les \u00e9volutions attendues vont renforcer le r\u00f4le des documents d\u2019urbanisme et, parmi eux, des SCOT dans l\u2019\u00e9laboration des principes et des r\u00e8gles de d\u00e9veloppement des commerces. La Charte d\u2019orientation commerciale s\u2019inscrit dans ce mouvement.\nLe conseil communautaire C\u0153ur Pays de Retz a approuv\u00e9, dans sa s\u00e9ance du 27 mai dernier, la charte d\u2019orientation commerciale \u00e9tablie pour le territoire de la communaut\u00e9 de communes C\u0153ur Pays de Retz.\nIl vous est demand\u00e9 d\u2019autoriser Monsieur le Maire \u00e0 signer cette charte. \u00bb.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir pris connaissance de la charte d\u2019orientation commerciale \u00e9tablie pour le territoire de la communaut\u00e9 de communes C\u0153ur Pays de Retz et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, autorise \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents, Monsieur le Maire \u00e0 signer cette derni\u00e8re.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "2010/81 \u2013 Pr\u00e9sentation charte d\u2019orientation commerciale", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 2010/82 \u2013 Communaut\u00e9 de communes C\u0153ur Pays de Retz : Modification des statuts\nMonsieur le Maire expose aux membres du Conseil municipal que la mise en oeuvre de certains projets ou le lancement d'actions sp\u00e9cifiques n\u00e9cessite d'apporter des pr\u00e9cisions ou compl\u00e9ments sur les comp\u00e9tences exerc\u00e9es par la communaut\u00e9 de communes C\u0153ur Pays de Retz. A cet effet, par d\u00e9lib\u00e9ration en date du 27 mai 2010, le Conseil communautaire a approuv\u00e9 les modifications pr\u00e9sent\u00e9es comme suit :\nLIBELLES ACTUELS\nNOUVEAUX LIBELLES\nArticle 4 : Comp\u00e9tences\nD\u00e9veloppement \u00c9conomique\n: Cr\u00e9ation, am\u00e9nagement, entretien et gestion de zones d'activit\u00e9 industrielle, commerciale, tertiaire, artisanale, touristique, portuaire, qui sont d'int\u00e9r\u00eat communautaire ; actions de d\u00e9veloppement \u00e9conomique. Sont d'int\u00e9r\u00eat communautaire, le Parc d'Activit\u00e9s du Pont B\u00e9ranger, les extensions de zones et toutes les nouvelles zones d'activit\u00e9s \u00e0 cr\u00e9er sur le territoire de la Communaut\u00e9 de Communes.\nTourisme : promotion et actions touristiques\nArticle 4 : Comp\u00e9tences\nD\u00e9veloppement \u00c9conomique\n: Cr\u00e9ation, am\u00e9nagement, entretien et gestion de zones d'activit\u00e9 industrielle, commerciale, tertiaire, artisanale, touristique, portuaire, qui sont d'int\u00e9r\u00eat communautaire ; actions de d\u00e9veloppement \u00e9conomique. Sont d'int\u00e9r\u00eat communautaire, le Parc d'Activit\u00e9s du Pont B\u00e9ranger, les extensions de zones et toutes les nouvelles zones d'activit\u00e9s \u00e0 cr\u00e9er sur le territoire de la Communaut\u00e9 de Communes.\nTourisme : promotion et actions touristiques\nOp\u00e9ration de Restructuration de l'Artisanat et du Commerce (O.R.A.C.)\nArticle 4 : Comp\u00e9tences\nPolitique de l\u2019am\u00e9nagement et de l\u2019habitat : OPAH et ORAH (animation et suivi).\nArticle 4 : Comp\u00e9tences\nPolitique de l\u2019am\u00e9nagement et de l\u2019habitat : OPERATION PROGRAMMEE D'AMELIORATION DE L'HABITAT (O.P.A.H.)\nOp\u00e9ration R\u00e9gionale de R\u00e9novation Energ\u00e9tique et Thermique (O.R.R.E.T.)\nConform\u00e9ment \u00e0 l'article L5211-20 du CGCT, l'assembl\u00e9e est invit\u00e9e \u00e0 d\u00e9lib\u00e9rer.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nd\u2019approuver la modification des statuts de la communaut\u00e9 de communes C\u0153ur Pays de Retz, telle que pr\u00e9sent\u00e9e dans le tableau ci-dessus ;\nde solliciter Monsieur le Pr\u00e9fet \u00e0 prendre la d\u00e9cision administrative correspondante.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "2010/82 \u2013 Communaut\u00e9 de communes C\u0153ur Pays de Retz : Modification des statuts", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 2010/83 \u2013 T\u00e9l\u00e9transmission des actes administratifs\nMonsieur le Maire, rapporteur, rappelle aux membres du Conseil municipal que ce dernier avait d\u00e9cid\u00e9, dans sa s\u00e9ance du 13 octobre 2009, de mettre en place la t\u00e9l\u00e9transmission des actes administratifs communaux et de donner tous pouvoirs \u00e0 Monsieur le Maire pour mener ce dossier \u00e0 bien.\nAfin de mettre en place ce dossier, le Conseil municipal doit d\u00e9lib\u00e9rer sur le choix du prestataire. Le march\u00e9 ayant fait l\u2019objet d\u2019un groupement de commandes avec la communaut\u00e9 de communes C\u0153ur Pays de Retz, c\u2019est la proposition de la soci\u00e9t\u00e9 CDC FAST qui a \u00e9t\u00e9 retenue pour un montant de 318,00 \u20ac H.T. (Abonnement annuel :Contr\u00f4le de l\u00e9galit\u00e9 250,00 \u20ac H.T. et Certificat logiciel : 68,00 \u20ac H.T.).\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents de retenir la soci\u00e9t\u00e9 CDC FAST pour un montant de 318,00 \u20ac H.T. pour la t\u00e9l\u00e9transmission des actes administratifs.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "2010/83 \u2013 T\u00e9l\u00e9transmission des actes administratifs", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 2010/84 \u2013 D\u00e9nomination nouvelle voie\nMonsieur Jean-Pierre GRANDJOUAN, rapporteur, informe les membres du Conseil municipal qu\u2019ils sont sollicit\u00e9s pour d\u00e9nommer une nouvelle voie priv\u00e9e situ\u00e9e \u00e0 la \u00ab Motte Hiver \u00bb.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents de d\u00e9nommer cette nouvelle voie : Impasse de la Motte Hiver.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "2010/84 \u2013 D\u00e9nomination nouvelle voie", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 2010/85 \u2013 Pr\u00e9sentation diagnostic petite enfance jeunesse\nMonsieur Dominique BOSSARD, Vice Pr\u00e9sident de la commission Enfance Jeunesse de la communaut\u00e9 de communes C\u0153ur Pays de Retz et Madame Typhaine ORRIERE sont venus pr\u00e9senter le diagnostic petite enfance jeunesse aux membres du Conseil municipal de CHEMERE.\nL'objectif de cette pr\u00e9sentation est une information avant le transfert (ou non) de comp\u00e9tence.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "2010/85 \u2013 Pr\u00e9sentation diagnostic petite enfance jeunesse", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 2010/86 \u2013 Convention avec l\u2019AFR\nMonsieur le Maire, rapporteur, rappelle aux membres du Conseil municipal que le 29 janvier 2009, il avait \u00e9t\u00e9 propos\u00e9 un projet de convention r\u00e9gissant les relations entre la commune de CHEMERE et l\u2019AFR de CHEMERE suite \u00e0 l\u2019ouverture de la halte garderie \u00e0 la rentr\u00e9e de septembre 2008.\nApr\u00e8s des modifications op\u00e9r\u00e9es par l\u2019AFR, il est propos\u00e9 aux membres du Conseil municipal la convention suivante :\nCONVENTION REGISSANT LES RELATIONS ENTRE LA COMMUNE DE CHEMERE ET L\u2019AFR DE CHEMERE POUR LA REALISATION D\u2019OBJECTIFS COMMUNS DANS LE DOMAINE DE L\u2019ENFANCE, PETITE ENFANCE ET RESTAURATION SCOLAIRE\nEntre les soussign\u00e9s :\nLa commune de CHEMERE, 6 rue de Nantes- 44680 CHEMERE, repr\u00e9sent\u00e9e par son maire, Monsieur Jean-Paul LERAY, en ex\u00e9cution des d\u00e9lib\u00e9rations n\u00b02009/4 et n\u00b02009/80 en date des 20 janvier et 26 mai 2009 et d\u00e9lib\u00e9ration n\u00b02010/86 en date du 22 juin 2010,\nD\u2019une part\nEt\nL\u2019Association Familiale Rurale (AFR) de CHEMERE, ayant son si\u00e8ge administratif \u00e0 CHEMERE (44680) 19 rue de la Blanche, repr\u00e9sent\u00e9e par sa Pr\u00e9sidente, Madame Tatiana BERTHELOT, agissant au nom de cette derni\u00e8re,\nD\u2019autre part\nIl a \u00e9t\u00e9 convenu ce qui suit :\nArticle 1 :\nOBJET DE LA CONVENTION\nLa pr\u00e9sente convention a pour objet de confier \u00e0 l\u2019association d\u00e9nomm\u00e9e \u00ab AFR\u00bb, la gestion et l\u2019exploitation du restaurant scolaire, de l\u2019accueil p\u00e9riscolaire, de l\u2019A.L.S.H. (Accueil de loisirs sans h\u00e9bergement) et de la halte garderie.\nElle fixe \u00e9galement le cadre dans lequel ces activit\u00e9s sont exerc\u00e9es et d\u00e9finit les moyens mat\u00e9riels et financiers mis \u00e0 disposition de l\u2019association.\nArticle 2 :\nMISSIONS\nL\u2019association sera charg\u00e9e d\u2019organiser la restauration scolaire et de mettre en \u0153uvre les activit\u00e9s de l\u2019accueil p\u00e9riscolaire, de l\u2019A.L.S.H. et de la halte garderie.\nArticle 3 :\nMOYENS MIS A DISPOSITION\nDes locaux et du mobilier seront mis \u00e0 la disposition de l\u2019association par la commune \u00e0 titre gracieux (voir liste en annexe). Une mise \u00e0 jour annuelle de l\u2019inventaire sera effectu\u00e9e au 31 d\u00e9cembre.\nLes capacit\u00e9s d\u2019accueil sont respectivement de :\n- 134 personnes par service pour le restaurant scolaire,\n- 57 personnes pour l\u2019accueil p\u00e9riscolaire,\n- 10 places pour la halte garderie,\n- 30 places pour l\u2019A.L.S.H.\nLes frais d\u2019entretien de ces locaux et de l\u2019\u00e9quipement mat\u00e9riel amortissable et mobilier des quatre services (sup\u00e9rieur \u00e0 200 \u20ac) seront \u00e0 la charge de la commune (peinture, remplacement mat\u00e9riel, travaux divers).\nLe renouvellement du petit mat\u00e9riel et les consommables restent \u00e0 la charge de l\u2019AFR (fournitures de bureau et mat\u00e9riels p\u00e9dagogiques).\nLes consommations d\u2019eau, de gaz et d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 seront \u00e0 la charge de la commune.\nArticle 4 :\nTARIFS\nLes tarifs des prestations seront annonc\u00e9s \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale de l\u2019association, et communiqu\u00e9s \u00e0 la commune pr\u00e9alablement.\nArticle 5 :\nSUBVENTION\nEn contrepartie des obligations qui incombent \u00e0 l\u2019association, la commune pourra verser en plusieurs fois, une subvention de fonctionnement, le solde \u00e9tant vers\u00e9 apr\u00e8s examen du compte de r\u00e9sultat d\u00e9finitif. L\u2019association devra tendre \u00e0 pr\u00e9senter des budgets \u00e9quilibr\u00e9s.\nCette subvention fera l\u2019objet chaque ann\u00e9e d\u2019une d\u00e9lib\u00e9ration du Conseil municipal, apr\u00e8s examen du budget pr\u00e9visionnel \u00e9tabli par l\u2019association.\nUn acompte de dix mille euros (10 000,00 \u20ac) sera mandat\u00e9 par la commune en f\u00e9vrier pour \u00e9viter \u00e0 l\u2019association des probl\u00e8mes de tr\u00e9sorerie.\nArticle 6 :\nDUREE DE LA CONVENTION\nLa pr\u00e9sente convention est conclue pour une dur\u00e9e ind\u00e9termin\u00e9e et prendra effet \u00e0 compter de la rentr\u00e9e scolaire de septembre 2009.\nLa pr\u00e9sente convention pourra \u00eatre d\u00e9nonc\u00e9e par l\u2019une ou l\u2019autre partie moyennant un pr\u00e9avis de six mois avant la rentr\u00e9e scolaire (sachant que toute ann\u00e9e scolaire commenc\u00e9e devra \u00eatre termin\u00e9e).\nArticle 7 :\nUTILISATION DES LOCAUX ET DE LA CUISINE\nAucune manifestation ou repas externe ne pourra \u00eatre organis\u00e9 dans les locaux du restaurant et de l\u2019accueil p\u00e9riscolaire, sauf \u00e0 titre exceptionnel apr\u00e8s autorisation des deux parties (AFR et commune).\nLors des manifestations externes, la cuisine du restaurant scolaire pourra \u00eatre utilis\u00e9e uniquement pour l\u2019organisation des repas des kermesses des deux \u00e9coles apr\u00e8s autorisation des deux parties (AFR et commune).\nArticle 8 :\nCLAUSES PARTICULIERES\nLa commune prendra en charge les assurances des locaux et du mat\u00e9riel entrepos\u00e9.\nS\u2019agissant du b\u00e2timent et du mobilier acquis par la Commune, celle-ci s\u2019engage \u00e0 renoncer \u00e0 tout recours \u00e0 l\u2019encontre de l\u2019association \u00ab AFR \u00bb en cas de sinistre.\nEn cas de non fonctionnement d\u2019un mat\u00e9riel de cuisine, l\u2019AFR est autoris\u00e9e \u00e0 intervenir apr\u00e8s information \u00e0 la mairie.\nLa commune souscrira un contrat d\u2019entretien du mat\u00e9riel aupr\u00e8s d\u2019une entreprise comp\u00e9tente en la mati\u00e8re.\nArticle 9 :\nREPRESENTATION DE LA COMMUNE AU CONSEIL D\u2019ADMINISTRATION\nL\u2019association rendra compte r\u00e9guli\u00e8rement \u00e0 la commune de ses activit\u00e9s par l\u2019envoi d\u2019un rapport d\u2019activit\u00e9s et du compte annuel de r\u00e9sultat.\nPour rapporter aux \u00e9lus les d\u00e9cisions de l\u2019association, la commune dispose de deux si\u00e8ges (deux titulaires et un suppl\u00e9ant) au sein du conseil d\u2019administration de l\u2019AFR.\nLes repr\u00e9sentants de la commune seront charg\u00e9s de v\u00e9rifier l\u2019utilisation de la participation de la commune sur les plans qualitatif et quantitatif et de demander des explications en ce domaine, le cas \u00e9ch\u00e9ant.\nArticle 10 :\nOBLIGATIONS DES PARTIES\nLes droits et obligations des deux parties sont r\u00e9gl\u00e9s conform\u00e9ment aux dispositions du Code civil, aux lois en vigueur et aux usages locaux pour tout ce qui n\u2019est pas pr\u00e9vu par la pr\u00e9sente convention.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nd\u2019approuver la convention propos\u00e9e ci-dessus,\nde donner tous pouvoirs \u00e0 Monsieur le Maire pour mener ce dossier \u00e0 bien, notamment la signature de la convention.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "2010/86 \u2013 Convention avec l\u2019AFR", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 2010/87 \u2013 Avenir du bureau de poste\nMonsieur le Maire, rapporteur, rappelle aux membres du Conseil municipal que lors de la derni\u00e8re r\u00e9union de Conseil, il leur a \u00e9t\u00e9 expos\u00e9 les propositions de la Direction de la Poste de SAINTE-PAZANNE concernant le fonctionnement du bureau de poste de CHEMERE \u00e0 compter du 1er octobre 2010, propositions qui sont les suivantes :\nCr\u00e9ation d\u2019une agence postale dans les locaux de la mairie,\nCr\u00e9ation d\u2019un point relais chez un commer\u00e7ant de la commune,\nMaintien de l\u2019agence postale dans les locaux actuels avec une diminution des horaires d\u2019ouverture \u00e0 15 heures par semaine.\nIl est d\u00e9cid\u00e9 de proc\u00e9der \u00e0 un vote \u00e0 bulletin secret sur le choix entre ces trois possibilit\u00e9s. Il ressort de ce vote les r\u00e9sultats suivants :\nAgence postale dans les locaux de la mairie : 2,\nPoint relais chez un commer\u00e7ant : 15.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 la majorit\u00e9 des membres pr\u00e9sents de choisir la cr\u00e9ation d\u2019un point relais chez un commer\u00e7ant.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "2010/87 \u2013 Avenir du bureau de poste", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 2010/88 \u2013 R\u00e9vision simplifi\u00e9e du Plan local d\u2019urbansime (PLU) :\nD\u00e9bat sur les modifications apport\u00e9es au Projet d\u2019am\u00e9nagement et de d\u00e9veloppement durable (PADD)\nMonsieur Jean-Pierre GRANDJOUAN, rapporteur, rappelle aux membres du Conseil municipal que la r\u00e9vision simplifi\u00e9e du PLU a \u00e9t\u00e9 prescrite par d\u00e9lib\u00e9ration n\u00b02010/23 en date du 16 f\u00e9vrier 2010. Cette r\u00e9vision simplifi\u00e9e porte sur une extension de la zone d\u2019activit\u00e9s du Chemin Saulnier.\nCe projet d\u2019extension de cette derni\u00e8re n\u00e9cessite un l\u00e9ger r\u00e9ajustement du document graphique du PADD pour adapter le graphisme aux ambitions du d\u00e9veloppement escompt\u00e9. Il int\u00e8gre aussi le projet de raccordement \u00ab doux \u00bb de la M\u00e9tairie Neuve avec la RD 66 \u00e0 l\u2019Ouest, longeant par le Nord le secteur d\u2019activit\u00e9s projet\u00e9.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9battu des modifications apport\u00e9es au PADD, prend acte de la tenue du d\u00e9bat.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "2010/88 \u2013 R\u00e9vision simplifi\u00e9e du Plan local d\u2019urbansime (PLU)", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 2010/89 \u2013 R\u00e9vision simplifi\u00e9e du Plan local d\u2019urbansime (PLU) :\nModification du plan de zonage et du r\u00e8glement du PLU\nMonsieur Jean-Pierre GRANDJOUAN, rapporteur, expose :\n\u00ab Le projet d\u2019extension de la zone d\u2019activit\u00e9s du Chemin Saulnier implique une adaptation du zonage du Plu et du r\u00e8glement du PLU, en particulier de la zone 1Aue pour :\npermettre la r\u00e9alisation du projet, en classant en zone 1Aue 8,2 ha de terrains initialement class\u00e9s en zone A (agricole) au PLU en vigueur et en classant en zone 2Aue 5,3 ha suppl\u00e9mentaires de terrains agricoles pour anticiper des possibilit\u00e9s de d\u00e9veloppement \u00e0 plus long terme,\nadapter le r\u00e8glement du PLU plus sp\u00e9cidfiquement de la zone 1Aue concern\u00e9e par le projet d\u2019extension de la zone d\u2019activit\u00e9s du Chemin Saulnier : le projet d\u2019am\u00e9nagement d\u2019extension de la zone d\u2019activit\u00e9s devra \u00eatre compatible avec les orientations \u00e9crites d\u2019am\u00e9nagement sp\u00e9cifiques \u00e0 ce secteur. \u00bb.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents d\u2019approuver la modification du zonage et du r\u00e8glement du PLU telle pr\u00e9sent\u00e9e.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "2010/89 \u2013 R\u00e9vision simplifi\u00e9e du Plan local d\u2019urbansime (PLU)", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 2010/90 \u2013 Budget Commune 2010 : D\u00e9cision modificative n\u00b02\nSuite \u00e0 de nouvelles d\u00e9penses en investissement (remboursement du nouvel emprunt, ma\u00eetrise d\u2019\u0153uvre du projet d\u2019extension du restaurant scolaire, acquisition d\u2019un d\u00e9fibrillateur, am\u00e9nagement de la cour d\u2019\u00e9cole et de la rue de la Treille), Monsieur le Maire pr\u00e9sente aux membres du Conseil municipal, le projet de la DM n\u00b02 du budget 2010 de la commune.\nCette DM n\u00b02 s\u2019\u00e9quilibre, tant en recettes qu\u2019en d\u00e9penses, de la fa\u00e7on suivante :\n- Section de fonctionnement\t15 789,00 \u20acuros\n- Section d\u2019investissement :\t53 043,00 \u20acuros\nArticle\nD\u00e9penses\nRecettes\nFONCTIONNEMENT\nD 023\n12 299,00 \u20ac\nD 66111\n3 490,00 \u20ac\nR 7381\n5 400,00 \u20ac\nR 74121\n4 257,00 \u20ac\nR 74127\n6 132,00 \u20ac\nTotal section de fonctionnement\n15 789,00 \u20ac\n15 789,00 \u20ac\nINVESTISSEMENT\nD 1641\n3 013,00 \u20ac\nD 2184-184\n2 200,00 \u20ac\nD 2313-076\n1 000,00 \u20ac\nD 2313-118\n36 000,00 \u20ac\nD 2313-119\n-3 000,00 \u20ac\nD 2313-121\n13 830,00 \u20ac\nR 021\n12 299,00 \u20ac\nR 1641\n40744,00 \u20ac\nTotal section d\u2019investissement\n53 043,00\u20ac\n53 043,00\u20ac\nLes membres du Conseil municipal, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, adoptent \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents, la DM n\u00b02 du budget 2010 de la commune telle qu\u2019elle leur a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9e par Monsieur le Maire.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "2010/90 \u2013 Budget Commune 2010 : D\u00e9cision modificative n\u00b02", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 2010/91 \u2013 Participation aux frais de scolarit\u00e9 \u00e0 une classe CLIS (Classe d\u2019int\u00e9gration scolaire)\nMonsieur le Maire, rapporteur, informe les membres du Conseil municipal que par lettre du 1er juin 2010, la commune de SAINTE PAZANNE a sollicit\u00e9 la participation financi\u00e8re de la commune pour la scolarisation d\u2019un enfant dans une classe CLIS de son groupe scolaire \u00ab Maurice Pigeon. \u00bb.\nIl est demand\u00e9 aux membres du Conseil municipal de bien vouloir se prononcer sur la participation financi\u00e8re de la commune \u00e0 ces frais de scolarit\u00e9.\nLe Conseil municipal,\nVu le Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales,\nVu la demande de la commune de SAINTE PAZANNE du 1er\njuin 2010 sollicitant la participation financi\u00e8re de la commune pour la scolarisation d\u2019un enfant de CHEMERE dans une classe \u00ab CLIS \u00bb de SAINTE PAZANNE,\nApr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, accepte \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents le versement \u00e0 la commune de SAINTE PAZANNE d\u2019une participation de 519,61 \u20ac pour l\u2019ann\u00e9e scolaire 2009/2010.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "2010/91 \u2013 Participation aux frais de scolarit\u00e9 \u00e0 une classe CLIS (Classe d\u2019int\u00e9gration scolaire)", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 2010/92 \u2013 March\u00e9 \u00ab Travaux d\u2019extension des vestiaires de football \u00bb : Avenants\nMonsieur le Maire, rapporteur, pr\u00e9sente aux membres du Conseil municipal les projets d\u2019avenants des travaux d\u2019extension des vestiaires de football pour les lots 1 \u00ab Gros oeuvre \u00bb (suppression de l\u2019option n\u00b02) et 8 \u00ab Plomberie-Sanitaire-Ventilation \u00bb (remplacement des cuvettes avec r\u00e9servoirs de chasse des 2 WC par des cuvettes avec kits de chasse).\nLot n\u00b01 : Gros oeuvre\nMontant HT\nMontant TVA\nMontant TTC\nMarch\u00e9 initial\n58 911,23 \u20ac\n11 546,60 \u20ac\n70 457,83 \u20ac\nAvenant n\u00b01\n-5 675,00 \u20ac\n-1 112,30 \u20ac\n-6 787,30 \u20ac\nNouveau montant du march\u00e9\n53 236,23 \u20ac\n10 434,30 \u20ac\n63 670,53 \u20ac\nLot n\u00b08 : Plomberie \u2013 Sanitaire - Ventilation\nMontant HT\nMontant TVA\nMontant TTC\nMarch\u00e9 initial\n36 157,18 \u20ac\n7 086,81 \u20ac\n43 243,99 \u20ac\nAvenant n\u00b01\n355,82 \u20ac\n69,74 \u20ac\n425,56 \u20ac\nNouveau montant du march\u00e9\n36 513,00 \u20ac\n7 156,55 \u20ac\n43 669,55 \u20ac\nLes membres du Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, acceptent \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9, les avenants tels qu\u2019ils lui sont pr\u00e9sent\u00e9s, et autorisent Monsieur le Maire \u00e0 les signer.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "2010/92 \u2013 March\u00e9 \u00ab Travaux d\u2019extension des vestiaires de football \u00bb : Avenants", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8\n2010/93 \u2013 Proposition de mode d\u2019am\u00e9nagement foncier et de p\u00e9rim\u00e8tre sur les communes de VUE, FROSSAY, CHEIX EN RETZ, ROUANS, ARTHON EN RETZ et CHEMERE, li\u00e9 \u00e0 la d\u00e9viation de VUE \u2013 RD 723 : Avis\nLe Conseil municipal prend connaissance :\nde l\u2019\u00e9tude d\u2019am\u00e9nagement r\u00e9alis\u00e9 par la soci\u00e9t\u00e9 de g\u00e9om\u00e8tres experts GEO 3D et le bureau d\u2019\u00e9tudes environnementales ATLAM,\nde la proposition de mode d\u2019am\u00e9nagement, du p\u00e9rim\u00e8tre et des prescriptions \u00e0 respecter dans le cadre du nouveau parcellaire et des travaux connexes faites par la Commission intercommunale d\u2019am\u00e9nagement foncier lors de ses s\u00e9ances du 25 juin et du 15 septembre 2009,\ndu rapport du commissaire enqu\u00eateur apr\u00e8s enqu\u00eate sur le mode d\u2019am\u00e9nagement et sur le p\u00e9rim\u00e8tre,\nde l\u2019avis de la Commission intercommunale en date du 1er\nmars 2010 apr\u00e8s enqu\u00eate et examen des r\u00e9clamations,\ndu plan du p\u00e9rim\u00e8tre retenu pour le mode d\u2019am\u00e9nagement envisag\u00e9.\nLe Conseil municipal, en application des articles L 121-14 et R 121-22 du Code rural, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nprend acte des prescriptions de l\u2019\u00e9tude d\u2019am\u00e9nagement,\nconstate qu\u2019aucune observation mettant en cause le principe de l\u2019am\u00e9nagement foncier agricole et forestier n\u2019a \u00e9t\u00e9 formul\u00e9e en ce qui concerne le p\u00e9rim\u00e8tre propos\u00e9,\napprouve les prescriptions d\u00e9finitives propos\u00e9es par la Commission intercommunale visant \u00e0 la protection de l\u2019environnement, du cadre de vie et de la gestion de l\u2019eau, \u00e9nonc\u00e9es lors de sa r\u00e9union du 25 juin 2009,\napprouve les propositions d\u00e9finitives de la Commission intercommunale quant \u00e0 la proc\u00e9dure d\u2019am\u00e9nagement foncier agricole et forestier quant au p\u00e9rim\u00e8tre \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur duquel sera appliqu\u00e9e, \u00e9nonc\u00e9es lors de sa r\u00e9union du 1er\nmars 2010,\n\u00e9met un avis favorable sur la proposition du p\u00e9rim\u00e8tre, de mode d\u2019am\u00e9nagement foncier ainsi que sur les prescriptions environnementales \u00e0 respecter dans le cadre du plan du nouveau parcellaire et des travaux connexes.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 2010/94 \u2013 Tarification cimeti\u00e8re\nMonsieur\nMonsieur Jean-Pierre GRANDJOUAN, rapporteur, informe les membres du Conseil municipal que suite\n\u00e0 la r\u00e9alisation de 24 nouveaux caveaux dans le cimeti\u00e8re, il convient d\u2019ajuster les prix des caveaux et des places au colombarium.\nApr\u00e8s avoir rappel\u00e9 les tarifs des concessions :\nDur\u00e9e\nMontant\n15 ans\n170,00 \u20ac\n30 ans\n250,00 \u20ac\n50 ans\n532,00 \u20ac\nIl est propos\u00e9 les tarifs suivants pour les caveaux et les cases au colombarium:\nD\u00e9signation\nPrix propos\u00e9\nCaveau 1 place\n705,00 \u20ac\nCaveau 2 places\n834,00 \u20ac\nCaveau 3 places\n1 005,00 \u20ac\nPlace au colombarium\n573,00 \u20ac\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents, d\u2019approuver les tarifs propos\u00e9s tels que sus-mentionn\u00e9s.\nMonsieur Jean-Pierre GRANDJOUAN donne lecture des documents d\u2019urbanisme et des renonciations ou non au droit de pr\u00e9emption urbain :\nDROIT DE PREEMPTION URBAIN\nAnn\u00e9e\nN\u00b0 dossier\nAdresse du bien\nSection\nN\u00b0\nSuperficie totale\nExercice droit de pr\u00e9emption\n2010\n33\n4 rue Alphonse Daudet\nG\n2908\n620 m\u00b2\nNon\n2010\n34\n2 rue Alphonse Daudet\nG\n2907\n600 m\u00b2\nNon\n2010\n35\n1 ter rue de la Treille\nG\n2876 - 2877 - 2889\n645 m\u00b2\nNon\n2010\n36\nRue du Breil\nF\n458p\n75 m\u00b2\nNon\n2010\n37\n20 rue des Moissonneurs\nG\n2913\n600 m\u00b2\nNon\n2010\n38\n32 rue du Vigneau\nG\n1331\n992 m\u00b2\nNon\n2010\n39\n14 rue du Ponant\nG\n2945\n629 m\u00b2\nNon\n2010\n40\n6 rue du Ponant\nG\n2941\n626 m\u00b2\nNon\nPERMIS DE CONSTRUIRE\nN\u00b0\nDate d\u00e9p\u00f4t\nDemandeur\nAdresse\nR\u00e9f cad\nObjet\nA 1018\n14/05/2010\nGARRIOU St\u00e9phane\n41 rue du Moulin\nG 2627 et 2349\nGarage\nA 1019\n15/05/2010\nGUILLON Jean Raymond\n6 rue du Ponant\nLot n\u00b040\nMaison Habitation\nA 1020\n17/05/2010\nVENEREAU Yoann et PROU Delphine\n10 rue des Moissonneurs\nLot n\u00b05\nMaison Habitation\nA 1021\n17/05/2010\nLELIEVRE Didier et Soizic\n10 bis rue de la Bride \u00e0 Mains\nLot n\u00b02\nMaison Habitation\nA 1022\n03/06/2010\nSCI MANOMIE\n1 rue L\u00e9onard de Vinci\nLot n\u00b01 - F 1524\nB\u00e2timent artisanal\nDECLARATIONS PREALABLES\nN\u00b0\nDate d\u00e9p\u00f4t\nDemandeur\nAdresse\nR\u00e9f cad\nObjet\nA 2034\n05/05/2010\nBICHON Christophe\n7 chemin de la Pichauderie\nG 668\nV\u00e9randa\nA 2035\n07/05/2010\nFOUCHER Louisette\nRue du Brigandin\nG 1764, 1763, 1766, 1768\nDivision 2 lots \u00e0 b\u00e2tir\nA 2036\n11/05/2010\nRENAUD Fran\u00e7ois\n5 rue du Vigneau\nG 1166\nGarage\nA 2037\n25/05/2010\nFRADET Gilles\n7 impasse des Caillebottes\nG 2297\nModification ouverture\nA 2038\n27/05/2010\nGRENOT Alain et Sabrina\nChal\u00e9ons\nD 182 \u00e0 191\nD\u00e9tachement d'un terrain\nA 2039\n27/05/2010\nBRUN Pascal\n4 rue des Orvaults\nG 1695\nExtension maison habitation\nA 2040\n28/05/2010\nLEGRAND R\u00e9gis\n28 rue de Saint Hilaire\nF 1380\nCl\u00f4ture\nA 2041\n02/06/2010\nLOIRAT Louis\n1 rue des Acacias\nG 1224\nRavalement de fa\u00e7ade + marquise\nA 2042\n03/06/2010\nGIRARD Anthony\n20 bis rue du Brandais\nG 1563 et 2751\nCl\u00f4ture\nA 2043\n04/06/2010\nFOURNIER Anthony\n15 rue des Meuniers\nG 2745\nPanneaux solaires\nA 2044\n04/06/2010\nFOUQUET Alexandre\n9 rue du Breil\nF 1564\nR\u00e9fection toiture + modification de fa\u00e7ade\nA 2045\n04/06/2010\nARDOIS Philippe\n2 impasse du Parc de Loisirs\nG 1973\nPr\u00e9au\nA 2046\n05/06/2010\nDJAMA Farid\n4 impasse des Gen\u00eats\nG 2374\nCl\u00f4ture\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "2010/94 \u2013 Tarification cimeti\u00e8re", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }
  ], 
  "date_convocation": "2010-06-14", 
  "date_affichage": "", 
  "excuses": [], 
  "total_presents": 0, 
  "presents": [
    "Jean-Paul Leray", 
    "Georges Lecleve", 
    "Bernard Chazelas", 
    "Jean-Marie Gatard", 
    "Jean-Pierre Grandjouan", 
    "Jacques Chevalier", 
    "Nicolas Boucher", 
    "Alice Biczysko", 
    "Michel Gravouil", 
    "R\u00e9gine Cormier", 
    "Marie-Jo Batard", 
    "Eric Lombrey", 
    "Annie Bardoul", 
    "Philippe Briand", 
    "Paul Pipaud", 
    "Mich\u00e8le Francheteau", 
    "Lionel Lescurat"
  ], 
  "heure_debut": "20:30", 
  "ODJ": ""
}
