{
  "absents": [], 
  "heure_fin": "22:15", 
  "secretaire": "Nicolas Boucher", 
  "date": "2010-10-19", 
  "president": "Jean-Paul Leray", 
  "deliberations": [
    {
      "text": "\uf0d8 2010/117 \u2013 D\u00e9l\u00e9gations de pouvoirs \u00ab March\u00e9s publics \u00bb :\nInformation\nConform\u00e9ment aux d\u00e9lib\u00e9rations n\u00b02008/45 en date du 22 mars 2008 et n\u00b02009/155 en date du 24 novembre 2009 sur la d\u00e9l\u00e9gation de pouvoirs au niveau des march\u00e9s publics, Monsieur le Maire rend compte au Conseil municipal des d\u00e9cisions prises en vertu de la d\u00e9l\u00e9gation de pouvoirs sur les march\u00e9s publics.\nDate du march\u00e9\nSoci\u00e9t\u00e9\nObjet du march\u00e9\nMontant H.T.\n22/09/10\nATAE (44115 BASSE GOULAINE)\nExtension restaurant scolaire : Mission CSPS (Niveau 3+)\n1 365,00 \u20ac\n22/09/10\nQUALICONSULT (44481 CARQUEFOU)\nExtension restaurant scolaire : Contr\u00f4le technique (L, SEI, PS, HAND, LE) + ATT HAND\n2 100,00 \u20ac\n24/09/10\nSARL B&R LETORT (44115 BASSE GOULAINE)\nTravaux d\u2019extension de la salle de sports \u2013 Local r\u00e9serve :\nAvenant Lot 3 \u00ab Couverture, \u00e9tanch\u00e9it\u00e9, bardage \u00bb - Mise en place d\u2019anneaux de s\u00e9curit\u00e9\u00b2\n669,75 \u20ac\n28/09/10\nTHEO HYGIENE (44270 PAULX)\nCentrale de d\u00e9sinfection pour salle de sports\n250,00 \u20ac\n28/09/10\nLOUERAT ROGER (44320 ARTHON EN RETZ)\nTravaux biblioth\u00e8que : Installation VMC\n875,80 \u20ac\n11/10/10\nMATEXA SPORTS (85120 ANTONY)\n50 Plifix bleus et 32 plifix blancs pour terrains de foot\n321,84 \u20ac\n18/10/10\nSPI2C (44352 GUERANDE)\nR\u00e9habilitation r\u00e9seaux eaux us\u00e9es : Hydrocurage et inspection TV rue du B\u00e9ziau\n455,20 \u20ac\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "2010/117 \u2013 D\u00e9l\u00e9gations de pouvoirs \u00ab March\u00e9s publics \u00bb", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 2010/118 \u2013 D\u00e9l\u00e9gation du service public d\u2019assainissement collectif : Choix du d\u00e9l\u00e9gataire et autorisation de signature du march\u00e9\nRAPPORTEUR : Monsieur le Maire.\nLa gestion du service de l\u2019assainissement collectif est assur\u00e9e, depuis le 1er janvier 1999, sous la forme d\u2019un contrat de d\u00e9l\u00e9gation de service public d\u2019une dur\u00e9e de 12 ans, qui se termine le 31 d\u00e9cembre 2010.\nLe Conseil municipal, par d\u00e9lib\u00e9ration n\u00b02010/13 du 16 f\u00e9vrier 2010, a d\u00e9cid\u00e9 de reconduire la gestion du service public de l\u2019assainissement collectif par voie d\u2019affermage.\nMonsieur le Maire rappelle que, pr\u00e9alablement \u00e0 la pr\u00e9sente s\u00e9ance du Conseil municipal, chaque \u00e9lu a re\u00e7u un exemplaire du rapport du Maire pr\u00e9vu \u00e0 l\u2019article 44 de la loi n\u00b093-122 du 29 janvier 1993. Ce rapport pr\u00e9sente de mani\u00e8re synth\u00e9tique les \u00e9l\u00e9ments suivants :\nrappel du contrat existant,\ndescription des \u00e9tapes de la proc\u00e9dure de consultation engag\u00e9e,\nles n\u00e9gociations,\nles am\u00e9liorations apport\u00e9es par le nouveau contrat,\nles motifs du choix du candidat retenu.\nIl est pr\u00e9cis\u00e9 que l\u2019ensemble des pi\u00e8ces relatives \u00e0 la proc\u00e9dure de DSP de l\u2019assainissement collectif ont pu \u00eatre consult\u00e9es en Mairie, d\u00e8s la r\u00e9ception du rapport du Maire \u00e0 l\u2019assembl\u00e9e d\u00e9lib\u00e9rante, conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article 44 de la loi du 29 janvier 1993.\nVu le Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales et notamment ses articles L. 1411-5 et L. 1411-7 ;\nVu le proc\u00e8s-verbal de la commission d\u2019ouverture des plis relative \u00e0 la d\u00e9l\u00e9gation du service public d\u2019assainissement collectif ayant s\u00e9lectionn\u00e9 les candidats admis \u00e0 pr\u00e9senter une offre en date du 16 avril 2010,\nVu le proc\u00e8s-verbal de la commission d\u2019ouverture des plis relative \u00e0 la d\u00e9l\u00e9gation du service public d\u2019assainissement collectif ayant proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 l\u2019ouverture des offres des candidats s\u00e9lectionn\u00e9s en date du 31 mai 2010,\nVu le rapport d\u2019analyse des offres et le proc\u00e8s-verbal de la commission d\u2019ouverture des plis relative \u00e0 la d\u00e9l\u00e9gation du service public d\u2019assainissement collectif comportant son avis sur les offres en date du 15 juin 2010,\nVu le projet de contrat de d\u00e9l\u00e9gation de service public,\nVu le projet de r\u00e8glement de service d\u2019assainissement collectif ;\nVu le rapport sur les motifs du choix du D\u00e9l\u00e9gataire et l\u2019\u00e9conomie g\u00e9n\u00e9rale du contrat,\nConform\u00e9ment \u00e0 l'article L. 1411-5 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales, au terme de la proc\u00e9dure de d\u00e9l\u00e9gation de service public, l'autorit\u00e9 habilit\u00e9e \u00e0 signer la convention saisit l'assembl\u00e9e d\u00e9lib\u00e9rante du choix de l\u2019entreprise auquel elle a proc\u00e9d\u00e9. Elle lui transmet le rapport de la commission pr\u00e9sentant notamment la liste des entreprises admises \u00e0 pr\u00e9senter une offre et l'analyse des propositions de celles-ci, ainsi que les motifs du choix de la soci\u00e9t\u00e9 candidate retenue et l'\u00e9conomie g\u00e9n\u00e9rale du contrat,\nConsid\u00e9rant le r\u00e9sultat des discussions engag\u00e9es avec les entreprises pr\u00e9sent\u00e9es dans ledit rapport,\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nAPPROUVE le choix de la soci\u00e9t\u00e9 SAUR FRANCE comme d\u00e9l\u00e9gataire des services publics d\u2019assainissement collectif,\nAPPROUVE le projet de contrat de d\u00e9l\u00e9gation du service public d\u2019assainissement collectif dont l'entr\u00e9e en vigueur est fix\u00e9e au 1er\njanvier 2011,\nAPPROUVE le projet de r\u00e8glement du service public d\u2019assainissement collectif,\nAUTORISE Monsieur le Maire \u00e0 signer le contrat de d\u00e9l\u00e9gation de service public avec SAUR France et toutes pi\u00e8ces aff\u00e9rentes \u00e0 ce dossier.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "2010/118 \u2013 D\u00e9l\u00e9gation du service public d\u2019assainissement collectif : Choix du d\u00e9l\u00e9gataire et autorisation de signature du march\u00e9", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 2010/119 \u2013 Communaut\u00e9 de communes C\u0153ur Pays de Retz : Modification des statuts \u2013 Comp\u00e9tences \u00ab Politique de l\u2019am\u00e9nagement et de l\u2019habitat \u00bb\nMonsieur le Maire, rapporteur, expose au Conseil municipal que la mise en oeuvre d'un Programme local de l'habitat (P.L.H.) sur le territoire de la Communaut\u00e9 de communes n\u00e9cessite d'apporter des pr\u00e9cisions sur les comp\u00e9tences exerc\u00e9es par la Communaut\u00e9 de communes C\u0153ur Pays de Retz. A cet effet, par d\u00e9lib\u00e9ration en date du 23 septembre 2010, le Conseil communautaire a approuv\u00e9 les modifications pr\u00e9sent\u00e9es comme suit :\nLIBELLES ACTUELS\nNOUVEAUX LIBELLES\nArticle 4 : Comp\u00e9tences\nPolitique de l\u2019am\u00e9nagement et de l\u2019habitat : OPERATION PROGRAMMEE D'AMELIORATION DE L'HABITAT (O.P.A.H.)\nOp\u00e9ration R\u00e9gionale de R\u00e9novation Energ\u00e9tique et Thermique (O.R.R.E.T.)\nArticle 4 : Comp\u00e9tences\nPolitique de l\u2019am\u00e9nagement et de l\u2019habitat : OPERATION PROGRAMMEE D'AMELIORATION DE L'HABITAT (O.P.A.H.)\nOp\u00e9ration R\u00e9gionale de R\u00e9novation Energ\u00e9tique et Thermique (O.R.R.E.T.)\nprogramme local de l'habitat (plh) : \u00e9laboration et mise en \u0153uvre sur le territoire de la Communaut\u00e9 de communes C\u0153ur Pays de Retz\nConform\u00e9ment \u00e0 l'article L5211-20 du CGCT, l'assembl\u00e9e est invit\u00e9e \u00e0 d\u00e9lib\u00e9rer.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents, d\u2019approuver la modification des statuts de la Communaut\u00e9 de communes C\u0153ur Pays de Retz, telle que pr\u00e9sent\u00e9e dans le tableau ci-dessus.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "2010/119 \u2013 Communaut\u00e9 de communes C\u0153ur Pays de Retz : Modification des statuts \u2013 Comp\u00e9tences \u00ab Politique de l\u2019am\u00e9nagement et de l\u2019habitat \u00bb", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 2010/120 \u2013 Communaut\u00e9 de communes C\u0153ur Pays de Retz : Modification des statuts \u2013Comp\u00e9tences \u00ab Petite enfance, enfance, jeunesse \u00bb\nMonsieur le Maire, rapporteur, expose au Conseil municipal que suite au diagnostic r\u00e9alis\u00e9 dans les domaines de l'enfance et la petite enfance et pr\u00e9sent\u00e9 aux sept conseils municipaux, le Conseil communautaire, lors de la r\u00e9union du 23 septembre 2010, a adopt\u00e9 le principe d'un transfert des comp\u00e9tences correspondantes avec effet au 1er\njanvier 2011, tant en ce qui concerne les projets, actions ou structures concernant la petite enfance, l\u2019enfance et la jeunesse (dont accueil p\u00e9riscolaire, accueil de loisirs sans h\u00e9bergement, animation temps du midi, multi-accueil, halte-garderie, relais assistantes maternelles).\nPar d\u00e9lib\u00e9ration en date du 14 octobre 2010, le Conseil communautaire a approuv\u00e9 les modifications pr\u00e9sent\u00e9es comme suit :\nLIBELLES ACTUELS\nNOUVEAUX LIBELLES\nArticle 4 : Comp\u00e9tences\nAnimation Jeunesse\n:\nCoordination des projets et contrat de territoire concernant l\u2019enfance et la jeunesse (0-20 ans) : contrat \u00e9ducatif local et projet \u00e9ducatif local, notamment.\nMise en \u0153uvre d\u2019un service charg\u00e9 de l\u2019animation et de la gestion de lieux d\u2019accueil des jeunes de 10 \u00e0 20 ans. Les locaux d\u2019accueil restent communaux.\nArticle 4 : Comp\u00e9tences\nPetite enfance, enfance, jeunesse :\nLa Communaut\u00e9 de communes est comp\u00e9tente pour d\u00e9finir et conduire la politique communautaire en mati\u00e8re de petite enfance, enfance, jeunesse (0/20 ans), au regard des axes d\u00e9finis par le projet \u00e9ducatif de territoire (P.E.T.), et visant \u00e0 favoriser une offre de services coh\u00e9rente, \u00e9quitable et diversifi\u00e9e sur l'ensemble du territoire ;\nElle assure la mise en \u0153uvre, le suivi et le d\u00e9veloppement des actions, dispositifs et/ou structures relevant des domaines de la petite enfance, enfance, jeunesse, \u00e0 l'exception de la restauration scolaire ;\nElle assure la gestion directe des services ou le suivi des associations en charge de la mise en \u0153uvre des actions ou dispositifs relatifs \u00e0 la petite enfance, enfance, jeunesse ;\nElle assure la coordination des acteurs \u00e9ducatifs locaux et des dispositifs partenariaux relevant des domaines de la petite enfance, enfance, jeunesse (C.E.L., C.E.J., C.L.A.S\u2026)\nConform\u00e9ment aux dispositions de l'article L5211-20 du C.G.C.T., l'assembl\u00e9e est invit\u00e9e \u00e0 d\u00e9lib\u00e9rer.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9 :\nAPPROUVE \u00e0 la majorit\u00e9 des membres pr\u00e9sents, la modification des statuts de la Communaut\u00e9 de communes C\u0153ur Pays de Retz, telle que pr\u00e9sent\u00e9e dans le tableau ci-dessus, par vote \u00e0 mains lev\u00e9es : 14 pour et 3 abstentions.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "2010/120 \u2013 Communaut\u00e9 de communes C\u0153ur Pays de Retz : Modification des statuts \u2013Comp\u00e9tences \u00ab Petite enfance, enfance, jeunesse \u00bb", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 2010/121 \u2013 Demande de subvention : R\u00e9seau d\u2019aides sp\u00e9cialis\u00e9es aux \u00e9l\u00e8ves en difficult\u00e9 (RASED)\nMonsieur Georges LECLEVE, rapporteur, pr\u00e9sente aux membres du Conseil municipal une demande de subvention du RASED de la circonscription de SAINT PHILBERT SUD LOIRE SECTEUR OUEST pour couvrir les frais de fonctionnement. Il est \u00e0 noter que le RASED intervient \u00e0 l\u2019\u00e9cole publique \u00ab Armelle CHEVALIER \u00bb.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents d\u2019accorder une subvention d\u2019un montant de 130,00 \u20ac.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "2010/121 \u2013 Demande de subvention : R\u00e9seau d\u2019aides sp\u00e9cialis\u00e9es aux \u00e9l\u00e8ves en difficult\u00e9 (RASED)", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 2010/122 \u2013 Demande de subvention : Association familiale rurale (AFR) de CHEMERE\nMonsieur Nicolas BOUCHER, rapporteur, expose :\n\u00ab Le Conseil municipal avait d\u00e9cid\u00e9, dans sa s\u00e9ance du 16 f\u00e9vrier 2010, d\u2019accorder une subvention \u00e0 l\u2019AFR d\u2019un montant global de 60 100,00 \u20ac dans l\u2019attente de la pr\u00e9sentation des comptes de l\u2019ann\u00e9e 2009. La r\u00e9partition entre les branches se faisait comme suit :\n- Cantine :\t22 000,00 \u20ac\n- Accueil p\u00e9riscolaire :\t13 800,00 \u20ac\n- CLSH :\t7 200,00 \u20ac\n- Halte garderie :\t17 100,00 \u20ac\nDepuis, plusieurs rencontres ont eu lieu entre l\u2019AFR et la mairie afin de cerner le besoin r\u00e9el de cette association. Lors de la derni\u00e8re rencontre, il a \u00e9t\u00e9 propos\u00e9 d\u2019octroyer \u00e0 l\u2019AFR un montant compl\u00e9mentaire de 5 000,00 \u20ac. \u00bb.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents d\u2019accorder une subvention suppl\u00e9mentaire de 5 000,00 \u20ac.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "2010/122 \u2013 Demande de subvention : Association familiale rurale (AFR) de CHEMERE", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 2010/123 \u2013 Logement d\u2019urgence : Demande de subvention aupr\u00e8s du Conseil g\u00e9n\u00e9ral\nMonsieur Jean-Pierre GRANDJOUAN, rapporteur, expose :\n\u00ab La commune de CHEMERE a \u00e9voqu\u00e9 depuis ces trois derni\u00e8res ann\u00e9es, le th\u00e8me du logement d\u2019urgence, notamment la possibilit\u00e9 d\u2019en r\u00e9aliser un sur le territoire communal, et a acquis de ce fait, en 2007, la maison de la gare dans laquelle seraient r\u00e9alis\u00e9s un logement social et un logement d\u2019urgence.\nLe 13 octobre 2009, le Conseil municipal avait r\u00e9affirm\u00e9 son souhait d\u2019effectuer un logement d\u2019urgence dans le logement de la gare. Les travaux seraient susceptibles d\u2019\u00eatre subventionn\u00e9s \u00e0 hauteur de 54700,00 \u20ac dans le cadre du contrat de territoire d\u00e9partemental 2009/2011 (45 000,00 \u20ac pris sur la ligne \u00ab Hydraulique \u00bb \u00e9tant donn\u00e9 que le bassin de r\u00e9tention de la rue de Saint-Hilaire ne sera pas r\u00e9alis\u00e9 et 9700,00 \u20ac correspondant au reliquat de la subvention Logement social)\nDes devis ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9lis\u00e9s et les travaux sont estim\u00e9s aux environs de 73 501,76 \u20ac H.T., soit 87 908,11 \u20ac TTC.\nLe plan de financement pourrait se d\u00e9composer comme suit :\n- Conseil g\u00e9n\u00e9ral :\t54 700,00 \u20ac\n- Autofinancement\t33 208,11 \u20ac\nJe vous demande de vous prononcer, si vous le souhaitez, sur l\u2019adoption de cette op\u00e9ration telle qu\u2019elle est pr\u00e9sent\u00e9e \u00bb.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nd\u2019adopter cette op\u00e9ration ainsi que le plan de financement pr\u00e9visionnel tel qu\u2019il lui a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9,\nde charger Monsieur le Maire de solliciter une subvention aupr\u00e8s du Conseil g\u00e9n\u00e9ral dans le cadre du contrat de territoire,\nde donner tous pouvoirs \u00e0 Monsieur le Maire de faire tout ce qui sera utile ou n\u00e9cessaire pour mener ce dossier \u00e0 bien.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "2010/123 \u2013 Logement d\u2019urgence : Demande de subvention aupr\u00e8s du Conseil g\u00e9n\u00e9ral", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 2010/124 \u2013 Logement locatif\nMonsieur le Maire indique au conseil municipal que le logement d\u2019urgence va occuper uniquement le rez de chauss\u00e9e du b\u00e2timent de l\u2019ancienne gare. Il indique que, si ce logement se r\u00e9alise, il serait int\u00e9ressant d\u2019am\u00e9nager le 1er\n\u00e9tage afin de r\u00e9aliser un appartement locatif. Le co\u00fbt des travaux est estim\u00e9 aux environs de 30 000,00 \u20ac TTC.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nde r\u00e9aliser l\u2019am\u00e9nagement du 1er\n\u00e9tage situ\u00e9 au-dessus du futur logement d\u2019urgence,\nde donner tous pouvoirs \u00e0 Monsieur le Maire de faire tout ce qui sera utile ou n\u00e9cessaire pour mener ce dossier \u00e0 bien.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "2010/124 \u2013 Logement locatif", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 2010/125 - Affiliation volontaire au Centre de gestion du Syndicat mixte d\u2019am\u00e9nagement hydraulique du Sud de la Loire\nMonsieur le Maire informe les membres du Conseil municipal de la demande d\u2019affiliation volontaire au Centre de gestion de la part du Syndicat mixte d\u2019am\u00e9nagement hydraulique du sud de la Loire compos\u00e9 actuellement de 10 agents.\nLe Conseil municipal est appel\u00e9 \u00e0 donner son avis sur cette demande d\u2019affiliation en application de l\u2019article 30 du d\u00e9cret n\u00b085-643 modifi\u00e9 du 26 juin 1985 relatif aux Centres de gestion.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents d\u2019\u00e9mettre un avis favorable sur cette demande d\u2019adh\u00e9sion.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "2010/125 - Affiliation volontaire au Centre de gestion du Syndicat mixte d\u2019am\u00e9nagement hydraulique du Sud de la Loire", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 Divers\nMonsieur le Maire informe les membres du Conseil municipal qu\u2019il a lanc\u00e9 la consultation de ma\u00eetrise d\u2019\u0153uvre concernant la construction d\u2019une ou deux cases commerciales avec un logement \u00e0 l\u2019\u00e9tage sur le terrain que la commune a acquis au 17 rue de Nantes.\nMonsieur Jean-Pierre GRANDJOUAN donne lecture des documents d\u2019urbanisme et des renonciations ou non au droit de pr\u00e9emption urbain :\nDROIT DE PREEMPTION URBAIN\nAnn\u00e9e\nN\u00b0 dossier\nAdresse du bien\nSection\nN\u00b0\nSuperficie totale\nExercice droit de pr\u00e9emption\n2010\n61\n29 bis rue du Moulin\nG\n2849 - 2851\n750 m\u00b2\nNon\n2010\n62\nRue du Breil\nG\n2478, 2466, 2479 et 2467\n1351 m\u00b2\nNon\n2010\n63\n49 rue du Breil\nG\n888p\n1600 m\u00b2\nNon\n2010\n64\n1 rue L\u00e9onard de Vinci\nF\n1524\n2500 m\u00b2\nNon\n2010\n65\n32 rue du Brigandin\nG\n2983\n894 m\u00b2\nNon\nPERMIS DE CONSTRUIRE\nN\u00b0\nDate d\u00e9p\u00f4t\nDemandeur\nAdresse\nR\u00e9f cad\nObjet\nA 1036\n27/09/2010\nVILLENEUVE Damien et BICZYSKO Alice\n24 et 26 rue du B\u00e9ziau\nG 281, 1106, 286, 287, 282, 283\nExtension maison habitation\nA 1037\n29/09/2010\nGERVASONI Renaud et Karine\n5 rue des Centaur\u00e9es\nLot n\u00b03 - G 2762\nMaison habitation\nA 1038\n04/10/2010\nBOURRIAUD Joseph\n30 route de Rouans\nF 881\nMaison habitation\nDECLARATIONS PREALABLES\nN\u00b0\nDate d\u00e9p\u00f4t\nDemandeur\nAdresse\nR\u00e9f cad\nObjet\nA 2064\n10/09/2010\nGIE ARMAND LAROCHE\nLa Caillauderie\nD 32\nModification ouvertures\nA 2065\n14/09/2010\nSANCET St\u00e9phane\n1 rue de la Bride \u00e0 Mains\nG 40\nPanneaux solaires\nA 2066\n16/09/2010\nRIOU J\u00e9r\u00f4me et TESSON Claire\n4 rue du Coudreau\nF 1546\nCl\u00f4ture\nA 2067\n17/09/2010\nBRIAND Jean-Fran\u00e7ois\n28 rue du Vigneau\nG 2069\nPanneaux solaires\nA 2068\n20/09/2010\nCORMIER Gis\u00e8le\n7 rue de Pornic\nF 1170, 1171, 1172 et 1351\nPanneaux solaires\nA 2069\n23/09/2010\nELIARD Albert\n5 rue du Coudreau\nF 1053\nCl\u00f4ture\nA 2070\n30/09/2010\nBOUGRO Fr\u00e9d\u00e9ric et DOLU Delphine\n19 rue du B\u00e9ziau\nG 328\nPanneaux solaires\nA 2071\n01/10/2010\nLEBOT Guillaume\n4 rue de la Bride \u00e0 Mains\nG 2887 et 2894\nCl\u00f4ture\nA 2072\n02/10/2010\nMATOS Pedro\n69 rue de Pornic\nG 2562\nCl\u00f4ture\nA 2073\n02/10/2010\nFOUCHER Louisette\n48 rue de Pornic\nG 1766\nChangement ouvertures\nA 2074\n02/10/2010\nGOTZALEK Antony et CAHU Charl\u00e8ne\n5 bis rue de la Treille\nG 611p et G 1627p (Lot n\u00b02)\nGarage\nA 2075\n04/10/2010\nCANDY Shane\n5 impasse du marais aux moines\nG 2542 et 2535\nPanneaux solaires\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "Divers", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }
  ], 
  "date_convocation": "2010-10-12", 
  "date_affichage": "", 
  "excuses": [
    "R\u00e9gine Cormier", 
    "Mich\u00e8le Francheteau", 
    "Lescurat Lionel"
  ], 
  "total_presents": 0, 
  "presents": [
    "Jean-Paul Leray", 
    "Georges Lecleve", 
    "Bernard Chazelas", 
    "Jean-Marie Gatard", 
    "Jean-Pierre Grandjouan", 
    "Jacques Chevalier", 
    "Nicolas Boucher", 
    "Alice Biczysko", 
    "Michel Gravouil", 
    "Marie-Jo Batard", 
    "Eric Lombrey", 
    "Annie Bardoul", 
    "Philippe Briand", 
    "Paul Pipaud"
  ], 
  "heure_debut": "20:00", 
  "ODJ": ""
}
