{
  "absents": [], 
  "heure_fin": "23:20", 
  "secretaire": "Jacques Chevalier", 
  "date": "2010-04-20", 
  "president": "Jean-Paul Leray", 
  "deliberations": [
    {
      "text": "\uf0d8 2010/52 \u2013 D\u00e9l\u00e9gations de pouvoirs \u00ab March\u00e9s publics \u00bb :\nInformation\nConform\u00e9ment aux d\u00e9lib\u00e9rations n\u00b02008/45 en date du 22 mars 2008 et n\u00b02009/155 en date du 24 novembre 2009 sur la d\u00e9l\u00e9gation de pouvoirs au niveau des march\u00e9s publics, Monsieur le Maire rend compte au Conseil municipal des d\u00e9cisions prises en vertu de la d\u00e9l\u00e9gation de pouvoirs sur les march\u00e9s publics.\nDate du march\u00e9\nSoci\u00e9t\u00e9\nObjet du march\u00e9\nMontant H.T.\n29/03/10\nSYDELA (44801 SAINT HERBLAIN)\nTravaux modification r\u00e9seau \u00e9clairage public rues du Parc, des Acacias, du Breil\n2 770,48 \u20ac\n29/03/10\nSYDELA (44801 SAINT HERBLAIN)\nFourniture et pose appareillages \u00e9clairage public rues du Parc, des Acacias, du Breil : 9 lanternes Iridium 10SHP 100W\n7 694,83 \u20ac\n24/03/10\nSANI-COUV (44320 CHAUVE)\nTravaux d\u2019entretien du th\u00e9\u00e2tre : Couverture partie basse arri\u00e8re\n6 474,40 \u20ac\n24/03/10\nSANI-COUV (44320 CHAUVE)\nTravaux d\u2019entretien du th\u00e9\u00e2tre : Couverture partie haute et basse\n12 463,60 \u20ac\n30/03/10\nBUREAU VERITAS (44807 SAINT HERBLAIN)\nEtude acoustique restaurant scolaire\n1 450,00 \u20ac\n02/04/10\nLOUERAT ROGER (44320 ARTHON EN RETZ)\nTravaux mairie : Mise en r\u00e9seau t\u00e9l\u00e9phonique et informatique bureau centre de soins\n259,20 \u20ac\n02/04/10\nLOUERAT ROGER (44320 ARTHON EN RETZ)\nTravaux bureaux des permanences : Alimentation \u00e9lectrique volet roulant\n235,00 \u20ac\n12/04/10\nGroupe \u00ab Val\u2019N The Guys \u00bb (85470 BREM SUR MER)\nF\u00eate du Parc : Concert\n541,81 \u20ac\n12/04/10\nLEDUC STRUCTURES BOIS (44680 SAINTE PAZANNE)\nTravaux r\u00e9novation des vestiaires de football : Menuiseries ext\u00e9rieures\n14 765,00 \u20ac\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "2010/52 \u2013 D\u00e9l\u00e9gations de pouvoirs \u00ab March\u00e9s publics \u00bb", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 2010/53 \u2013 T\u00e9l\u00e9assistance : Conventionde partenariat avec le Conseil g\u00e9n\u00e9ral\nMonsieur le Maire, rapporteur, expose :\n\u00ab La commune de CHEMERE avait sign\u00e9 en 2006 une convention de partenariat avec le Conseil g\u00e9n\u00e9ral de Loire-Atlantique pour la mise en place du dispositif de t\u00e9l\u00e9assistance en Loire-Atlantique.\nL\u2019actuelle convention arrive \u00e0 son terme, correspondant \u00e0 la fin de l\u2019actuel march\u00e9.\nDans le cadre du renouvellement du march\u00e9 pour ce dispositif, il convient de r\u00e9actualiser la convention de partenariat. Le Conseil g\u00e9n\u00e9ral a souhait\u00e9 d\u00e9connecter la nouvelle convention du march\u00e9 afin d\u2019\u00e9viter une r\u00e9\u00e9criture syst\u00e9matique de ce document \u00e0 chaque renouvellement de march\u00e9. De m\u00eame, la convention doit pouvoir perdurer quel que soit le prestataire retenu ou le service du Conseil g\u00e9n\u00e9ral qui assure la prestation.\nCette convention a \u00e9t\u00e9 approuv\u00e9e par la Commission permanente du Conseil g\u00e9n\u00e9ral dans sa s\u00e9ance du 4 mars 2010. Elle est \u00e9tablie pour une dur\u00e9e de 6 ans \u00e0 compter de sa date de notification et renouvelable une fois pour la m\u00eame dur\u00e9e.\nIl vous est demand\u00e9 de vous prononcer sur la signature de cette convention \u00bb.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nd\u2019autoriser Monsieur le Maire \u00e0 signer la convention de partenariat pour le dispositif de t\u00e9l\u00e9assistance en Loire-Atlantique avec le Conseil g\u00e9n\u00e9ral de Loire-Atlantique,\nde donner tous pouvoirs \u00e0 Monsieur le Maire pour mener ce dossier \u00e0 bien.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "2010/53 \u2013 T\u00e9l\u00e9assistance : Conventionde partenariat avec le Conseil g\u00e9n\u00e9ral", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 2010/54 \u2013 Convention d\u2019inspection hygi\u00e8ne et s\u00e9curit\u00e9 du travail avec le Centre de gestion\nMonsieur le Maire, rapporteur, expose :\n\u00ab Le d\u00e9cret n\u00b085-603 du 10 juin 1985 modifi\u00e9 fixe les mesures relatives \u00e0 l\u2019hygi\u00e8ne et \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 du travail, ainsi qu\u2019\u00e0 la m\u00e9decine professionnelle. Il indique que les autorit\u00e9s territoriales sont charg\u00e9es de veiller \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 et \u00e0 la protection de la sant\u00e9 des agents plac\u00e9s sous leur autorit\u00e9.\nLa r\u00e9glementation impose d\u2019autres obligations telle que la d\u00e9signation, par l\u2019autorit\u00e9 territoriale, du ou des agents charg\u00e9s de la mission d\u2019inspection dans le domaine de l\u2019hygi\u00e8ne et de la s\u00e9curit\u00e9 du travail (ACFI \u2013 Agent charg\u00e9 de la fonction d\u2019inspection). Cette obligation de nomination, d\u2019un ou de plusieurs ACFI, est applicable \u00e0 toutes les collectivit\u00e9s et \u00e0 tous les \u00e9tablissements publics sans exception, mais il leur est \u00e9galement possible de passer une convention avec le Centre de gestion pour l\u2019exercice de cette fonction.\nLa mission propos\u00e9e par le Centre de gestion repose sur :\nl\u2019expertise en hygi\u00e8ne et s\u00e9curit\u00e9 du travail visant, lors des visites ponctuelles et planifi\u00e9es des sites de travail, \u00e0 contr\u00f4ler les conditions d\u2019application des r\u00e8gles d\u2019hygi\u00e8ne et de s\u00e9curit\u00e9, et \u00e0 proposer des mesures correctives et pr\u00e9ventives,\nl\u2019accompagnement et le conseil dans la mise en \u0153uvre locale des pr\u00e9conisations figurant sur le rapport d\u2019inspection. Ce diagnostic a pour but d\u2019aider la collectivit\u00e9 \u00e0 effectuer un bilan sur les dispositions prises ou \u00e0 prendre dans la collectivit\u00e9.\nIl vous est demand\u00e9 de vous prononcer sur la signature de cette convention \u00bb.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nd\u2019autoriser Monsieur le Maire \u00e0 signer la convention d\u2019inspection hygi\u00e8ne et s\u00e9curit\u00e9 du travail avec le Centre de gestion,\nde donner tous pouvoirs \u00e0 Monsieur le Maire pour mener ce dossier \u00e0 bien.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "2010/54 \u2013 Convention d\u2019inspection hygi\u00e8ne et s\u00e9curit\u00e9 du travail avec le Centre de gestion", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 2010/55 \u2013 Tirage au sort des jur\u00e9s d\u2019assises 2011\nMonsieur le Maire rappelle aux membres du Conseil municipal qu\u2019en application de la loi n\u00b078.788 du 28 juillet 1978 modifi\u00e9e et du Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale, il lui est demand\u00e9 de proc\u00e9der au tirage au sort des personnes susceptibles de si\u00e9ger en qualit\u00e9 de jur\u00e9, aux assises de la Loire-Atlantique, en 2011. Leur nombre a \u00e9t\u00e9 fix\u00e9 \u00e0 deux pour la commune de CHEMERE, le nombre de noms \u00e0 tirer au sort devant \u00eatre le triple de celui fix\u00e9 par l\u2019arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral.\nIl est donc proc\u00e9d\u00e9 au tirage au sort d\u2019apr\u00e8s la liste \u00e9lectorale :\nCivilit\u00e9\nNom\nPr\u00e9nom\nNom de jeune fille\nAdresse\nM.\nGARRIOU\nPascal\nLes Chauss\u00e9es\nMME\nBOUSSAUD\nGraziella\nBATARD\n38 rue des Meuniers\nMME\nHERY\nMarie\nBERTIN\n16 rue du Breil\nM\nBOURDILA\nAlain\n16 impasse des Erables\nMME\nLOUET\nFran\u00e7oise\nFLOQUET\n27 bis rue de la Treille\nMME\nPAYEN\nCathy\nGONIDEC\n1 bis rue de la Croix Rabeau\nLe Conseil municipal prend acte de ce tirage au sort et pr\u00e9cise qu\u2019un courrier sera adress\u00e9 aux int\u00e9ress\u00e9s ci-dessus \u00e9num\u00e9r\u00e9s, ainsi qu\u2019au Tribunal de grande instance de NANTES.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "2010/55 \u2013 Tirage au sort des jur\u00e9s d\u2019assises 2011", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 2010/56 - March\u00e9 \u00ab Etude de diagnostic sur la faisabilit\u00e9 technique et financi\u00e8re pour la requalification d\u2019un b\u00e2timent industriel en salle des f\u00eates \u00bb : Tranche conditionnelle 2\nMonsieur le Maire, rapporteur, expose :\n\u00abLa commission \u00ab Salle des f\u00eates \u00bb a tenu sa derni\u00e8re r\u00e9union concernant l\u2019\u00e9tude de faisabilit\u00e9 le 3 mars 2010. Depuis, le cabinet PREPROGRAM nous a transmis le \u00ab programme technique d\u00e9taill\u00e9 \u00bb.\nLa tranche conditionnelle 1 \u00ab Programme provisoire, programme technique d\u00e9taill\u00e9 \u00bb est donc termin\u00e9e.\nIl vous est demand\u00e9 de vous prononcer sur la suite \u00e0 donner \u00e0 ce dossier. Arr\u00eat ou poursuite de l\u2019\u00e9tude (Tranche conditionnelle 2 -Assistance \u00e0 la s\u00e9lection des candidatures) ? \u00bb.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir pris connaissance de l\u2019\u00e9tude et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres :\nde continuer l\u2019\u00e9tude pour la tranche conditionnelle 2,\nde donner tous pouvoirs \u00e0 Monsieur le maire pour mener ce dossier \u00e0 bien.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "2010/56 - March\u00e9 \u00ab Etude de diagnostic sur la faisabilit\u00e9 technique et financi\u00e8re pour la requalification d\u2019un b\u00e2timent industriel en salle des f\u00eates \u00bb : Tranche conditionnelle 2", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8\n2010/57 \u2013 D\u00e9classement chemin communal\nMonsieur le Maire, rapporteur, expose :\n\u00ab Dans sa s\u00e9ance du 24 juin 2009, le Conseil municipal a d\u00e9cid\u00e9 de soumettre \u00e0 enqu\u00eate publique le projet de d\u00e9classement d\u2019un chemin communal situ\u00e9 au village du Breil, chemin qui desservait autrefois la parcelle G 1393.\nL\u2019enqu\u00eate publique s\u2019est d\u00e9roul\u00e9e du 22 f\u00e9vrier 2010 au 9 mars 2010 inclus, aux jours et heures habituels d\u2019ouverture de la mairie, et le commissaire-enqu\u00eateur a assur\u00e9 quatre permanences dans la mairie les lundi 22 f\u00e9vrier, samedi 27 f\u00e9vrier et mardi 2 mars de 9H00 \u00e0 12H00, et le mardi 9 mars de 14H00 \u00e0 16H00.\nPendant toute la dur\u00e9e de l\u2019enqu\u00eate, six observations et une lettre ont \u00e9t\u00e9 consign\u00e9es sur le registre d\u2019enqu\u00eate.\nVous trouverez ci-apr\u00e8s les conclusions du commissaire enqu\u00eateur :\n\u00ab Consid\u00e9rant qu\u2019il ne soit pas obligatoire que le commissaire-enqu\u00eateur soit issu de la liste d\u00e9partementale des commissaires-enqu\u00eateurs (r\u00e9ponse \u00e0 l\u2019observation n\u00b02),\nConsid\u00e9rant qu\u2019il est possible de d\u00e9senclaver la parcelle G 1211 par deux autres endroits, soit par la parcelle G 837 (le propri\u00e9taire de cette parcelle est \u00e9galement propri\u00e9taire de la parcelle G 1211) , soit par la parcelle G1210, (r\u00e9ponse aux observations 1 et 4),\nConsid\u00e9rant que les parcelles G 1211 et G 1210 sont issues de la division de la parcelle anciennement cadastr\u00e9e G 825 qui avait donc un acc\u00e8s direct sur la voie communale et que lors de la division, un acc\u00e8s aurait d\u00fb \u00eatre pr\u00e9vu par le propri\u00e9taire de la parcelle G 825, dans la parcelle G 1210 pour d\u00e9senclaver la parcelle G 1211 sur la voie communale, (r\u00e9ponse aux observations n\u00b01 et n\u00b04),\nConsid\u00e9rant que le Plan local d\u2019urbanisme de CHEMERE, approuv\u00e9 par d\u00e9lib\u00e9ration n\u00b02009/22 en date du 18 f\u00e9vrier 2009 et ex\u00e9cutoire depuis le 13 avril 2009 autorise la construction de logements sur la parcelle cadastr\u00e9e G 830 (r\u00e9ponse \u00e0 l\u2019observation n\u00b03),\nConsid\u00e9rant que ce d\u00e9laiss\u00e9 communal ne dessert plus de parcelle et qu\u2019il n\u2019y a plus d\u2019int\u00e9r\u00eat pour la commune, mais pour les seuls propri\u00e9taires des parcelles attenantes, \u00e0 savoir G 830, G 1390 et G 1393 (r\u00e9ponse aux observations n\u00b05 et n\u00b06),\nCompte-tenu de ces consid\u00e9rants et sous r\u00e9serve du maintien de l\u2019\u00e9coulement des eaux pluviales, j\u2019\u00e9mets un AVIS FAVORABLE pour le d\u00e9classement du chemin communal situ\u00e9 au village du Breil concern\u00e9 par cette enqu\u00eate publique. \u00bb \u00bb.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir pris connaissance des rapports du commissaire enqu\u00eateur et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents, de d\u00e9classer le chemin communal situ\u00e9 au village du Breil qui desservait autrefois la parcelle G 1393 et de le c\u00e9der aux propri\u00e9taires riverains \u00e0 un prix \u00e0 d\u00e9finir ult\u00e9rieurement.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 2010/58 \u2013 Affiliation volontaire au Centre de gestion du Syndicat mixte d\u2019alimentation en eau potable des collectivit\u00e9s du sud-est de Loire-Atlantique\nMonsieur le Maire informe les membres du Conseil municipal de la demande d\u2019affiliation volontaire au Centre de gestion de la part du Syndicat mixte d\u2019alimentation en eau potable des collectivit\u00e9s du sud-est de Loire-Atlantique, compos\u00e9 actuellement de 3 fonctionnaires et dont le si\u00e8ge est \u00e0 NANTES.\nLe Conseil municipal est appel\u00e9 \u00e0 donner son avis sur cette demande d\u2019affiliation en application de l\u2019article 30 du d\u00e9cret n\u00b085-643 modifi\u00e9 du 26 juin 1985 relatif aux Centres de gestion.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents d\u2019\u00e9mettre un avis favorable sur cette demande d\u2019adh\u00e9sion.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "2010/58 \u2013 Affiliation volontaire au Centre de gestion du Syndicat mixte d\u2019alimentation en eau potable des collectivit\u00e9s du sud-est de Loire-Atlantique", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 2010/59 \u2013 Epandage des boues chaul\u00e9es de Nantes M\u00e9tropole :\nInformation\nMadame Alice BICZYSKO, rapporteur, expose :\n\u00ab La soci\u00e9t\u00e9 \u00ab Terre de l\u2019Ouest \u00bb assure depuis le 1er\nf\u00e9vrier 2009 la valorisation agricole des boues chaul\u00e9es pour le compte de Nantes M\u00e9tropole Communaut\u00e9 Urbaine \u00bb.\nLes boues chaul\u00e9es issues des stations d\u2019\u00e9puration de Tougas et petite Californie font l\u2019objet d\u2019un suivi analytique permanent permettant de v\u00e9rifier leur conformit\u00e9 avec la r\u00e9glementation, notamment \u00e0 l\u2019arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral d\u2019autorisation du 11 juin 2008.\nStabilis\u00e9es (absence de nuisance olfactive) et hygi\u00e9nis\u00e9es (suppression des germes pathog\u00e8nes), les boues chaul\u00e9es, d\u2019aspect pelletable, sont dans un premier temps, livr\u00e9es en bout de champs ou bien sur des plateformes am\u00e9nag\u00e9es pour \u00eatre ensuite \u00e9pandues sur des parcelles agricoles ayant fait l\u2019objet d\u2019un arr\u00eat\u00e9 d\u2019autorisation.\nLa soci\u00e9t\u00e9 va prochainement commencer sa 1\u00e8re campagne d\u2019\u00e9pandage annuelle et d\u00e9buter ses livraisons sur la commune pour une quantit\u00e9 totale de 97 tonnes.\nConform\u00e9ment \u00e0 ses engagements, la soci\u00e9t\u00e9 \u00ab Terre de l\u2019Ouest \u00bb nous a adress\u00e9 le bilan 2009 des tonnages et des parcelles \u00e9pandues sur la commune : 216,46 tonnes ont \u00e9t\u00e9 \u00e9pandues sur une surface de 17,27 hectares. \u00bb.\nLe Conseil municipal prend acte du bilan 2009 de l\u2019\u00e9pandage des boues chaul\u00e9es de Nantes M\u00e9tropole sur la commune de CHEMERE.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "2010/59 \u2013 Epandage des boues chaul\u00e9es de Nantes M\u00e9tropole", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8\n2010/60 \u2013 Cimeti\u00e8re : R\u00e9alisation de caveaux\nMonsieur Jean-Pierre GRANDJOUAN, rapporteur, expose :\n\u00ab Le Conseil municipal avait d\u00e9cid\u00e9 de r\u00e9aliser 25 caveaux de 2 places dans le nouveau cimeti\u00e8re en 2002.\nAujourd\u2019hui, il ne reste plus de caveaux disponibles. Il vous est propos\u00e9 de r\u00e9aliser une nouvelle tranche avec trois types de caveaux (1 place, 2 places et 3 places). Trois entreprises ont \u00e9t\u00e9 consult\u00e9es et nous ont fait les propositions suivantes :\nCAVEAUX 2 PLACES\nCAVEAUX 3 PLACES\nCAVEAUX 1 PLACE\nMONTANT \u20ac H.T.\nMONTANT \u20ac T.T.C.\nGIRAUDINEAU (44680 SAINTE PAZANNE)\n18\n3\n3\n15 542,36\n18 588,66\nGUITTENY (44640 VUE)\n18\n2\n5\n17 558,56\n21 000,04\nTECHNOFRANCE (01150 VAUX-EN-BUGEY)\n18\n2\n7\n20 064,00\n23 996,54\nLE GAL (44550 MONTOIR DE BRETAGNE)\n18\n3\n7\n17878,83\n21383,08\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nde r\u00e9aliser une nouvelle tranche de caveaux,\nde retenir l\u2019offre de l\u2019entreprise GIRAUDINEAU.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 2010/61 \u2013 Emprunt \u00ab Travaux d\u2019am\u00e9nagement de la voirie \u00bb : Choix de l\u2019organisme financier\nMonsieur le Maire, rapporteur, expose :\n\u00ab Afin de financer les travaux divers d\u2019am\u00e9nagement de voirie, un emprunt de 180 000,00 \u20ac est n\u00e9cessaire.\nTrois organismes financiers ont \u00e9t\u00e9 consult\u00e9s pour la r\u00e9alisation de cet emprunt qui aurait les caract\u00e9ristiques suivantes :\nMontant : 180 000,00 \u20ac,\nDur\u00e9e : 20 ans,\nEch\u00e9ance : Trimestrielle,\nP\u00e9riode de d\u00e9blocage des fonds : 6 mois.\nCr\u00e9dit Agricole Atlantique Vend\u00e9e\nCr\u00e9dit Mutuel LACO\nCaisse d\u2019Epargne des Pays de la Loire\nCommission et frais de dossier\nN\u00e9ant\nN\u00e9ant\nN\u00e9ant\nTaux fixe\n4,22% (pour d\u00e9blocage 4 mois) \u2013 Ech\u00e9ance trimestrielle\n4,27% (pour d\u00e9blocage \u00e0 6 mois) \u2013 Ech\u00e9ance trimestrielle\n3,88 % - Ech\u00e9ance trimestrielle\nPr\u00eat \u00e0 TF \u00e0 \u00e9ch\u00e9ance choisie :\n4,20% pour \u00e9ch\u00e9ances constantes \u2013 Ech\u00e9ance annuelle,\n4,17% pour \u00e9ch\u00e9ances d\u00e9gressives \u2013 Ech\u00e9ance annuelle\nPr\u00eat d\u2019\u00e9quipement local Primolocal \u00e0 taux fixe (Amortissement progressif) :\n4,20% pour \u00e9ch\u00e9ances constantes \u2013 Ech\u00e9ance annuelle,\n4,16% pour \u00e9ch\u00e9ances constantes \u2013 Ech\u00e9ance semestrielle,\n4,14% pour \u00e9ch\u00e9ances constantes \u2013 Ech\u00e9ance trimestrielle\nPr\u00eat d\u2019\u00e9quipement local \u00e0 TF et \u00e9ch\u00e9ances d\u00e9gressives (Amortissement constant) :\n4,12% pour \u00e9ch\u00e9ances d\u00e9gressives \u2013 Ech\u00e9ance annuelle,\n4,08% pour \u00e9ch\u00e9ances d\u00e9gressives \u2013 Ech\u00e9ance semestrielle,\n4,06% pour \u00e9ch\u00e9ances d\u00e9gressives \u2013 Ech\u00e9ance trimestrielle\nTaux variable\nEURIBOR 3 mois instantan\u00e9\nMarge 0,72\nMarge 0,50%\nEURIBOR 3 mois cap\u00e9 2\nMarge 1,83\nMarge de 1,65\nD\u00e9blocage des fonds\nFixe :\n4 mois ou 6 mois\nVariable : dans les 4 mois suivant enregistrement du pr\u00eat\nFixe :\n6 mois suivant signature du contrat\nVariable :\n6 mois suivant la signature du contrat\nFixe :\n6 mois suivant signature du contrat\nVariable :\n6 mois suivant la signature du contrat\nP\u00e9nalit\u00e9s remboursement anticip\u00e9\nFixe :\n6 mois\nVariable :\nSans indemnit\u00e9\nFixe :\nIndemnit\u00e9s actuarielles\nVariable :\nSans indemnit\u00e9\nFixe :\nIndemnit\u00e9s actuarielles\nVariable :\nIndemnit\u00e9 \u00e9gale \u00e0 1% du capital restant d\u00fb. Sans indemnit\u00e9 si retour \u00e0 taux fixe\nTaux EURIBOR 3 mois connu au 15/04/10 = 0,64% \u00bb.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nde r\u00e9aliser l\u2019emprunt aupr\u00e8s du Cr\u00e9dit Mutuel LACO pour un montant total de 180 000,00 \u20acuros \u00e0 taux fixe de 3,88% avec un remboursement \u00e0 \u00e9ch\u00e9ance trimestrielle, sur une dur\u00e9e de 20 ans,\nde donner tous pouvoirs \u00e0 Monsieur le Maire, de faire tout ce qui sera utile ou n\u00e9cessaire pour mener ce dossier \u00e0 bien.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "2010/61 \u2013 Emprunt \u00ab Travaux d\u2019am\u00e9nagement de la voirie \u00bb : Choix de l\u2019organisme financier", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8\n2010/62 \u2013 Ligne de tr\u00e9sorerie\nMonsieur le Maire, rapporteur, expose :\n\u00ab Afin de payer les diverses factures d\u2019investissement et dans l\u2019attente du versement des subventions, il est n\u00e9cessaire de souscrire une ligne de tr\u00e9sorerie d\u2019un montant de 300 000,00 \u20ac pour une dur\u00e9e d\u2019un an.\nTrois banques ont \u00e9t\u00e9 consult\u00e9es :\nCaisse d\u2019Epargne des Pays de la Loire, Cr\u00e9dit Agricole Atlantique Vend\u00e9e et Cr\u00e9dit Mutuel LACO qui nous ont fait les propositions suivantes :\nDur\u00e9e\nTaux\nMarge\nBase de calcul des int\u00e9r\u00eats\nVal Euribor\nFrais de dossier\nCommission d\u2019engagement\nMise \u00e0 dispo des fds\nR\u00e8glement des int\u00e9r\u00eats\nCaisse d\u2019Epargne\nN\u2019a pas r\u00e9pondu \u00e0 la consultation\nCr\u00e9dit Agricole Atlantique Vend\u00e9e\n1 an\nEuribor 1 mois\n0,097\n365\n0,4037\nAu 02/04/10\nN\u00e9ant\nN\u00e9ant\nPas de minimum pour chaque d\u00e9blocage\nTrimestre civil \u00e9chu\nCr\u00e9dit Mutuel LACO\n12 mois\nEuribor 3 mois\n0,33\n365\n0,64\nAu 01/03/10\nN\u00e9ant\nN\u00e9ant\n1 ou plusieurs fois\nTrimestre civil \u00e9chu\nAu vu des propositions et apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, le Conseil municipal d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nde souscrire une ligne de tr\u00e9sorerie d\u2019un montant de 300 000,00 \u20ac aupr\u00e8s du Cr\u00e9dit Agricole Atlantique Vend\u00e9e pour pallier un d\u00e9ficit temporaire de tr\u00e9sorerie,\nde donner tous pouvoirs \u00e0 Monsieur le Maire pour mener ce dossier \u00e0 bien.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8\n2010/63 \u2013 D\u00e9l\u00e9gation du service public d\u2019assainissement collectif : Approbation du dossier de consultation des entreprises\nMonsieur le Maire, rapporteur, rappelle la proc\u00e9dure en cours relative \u00e0 la d\u00e9l\u00e9gation du service d\u2019assainissement.\nIl pr\u00e9sente le dossier de consultation qui sera adress\u00e9 aux candidats admis \u00e0 pr\u00e9senter une offre. Ce dossier comprend notamment :\nles modalit\u00e9s de pr\u00e9sentation des offres,\nun projet de cahier des charges,\nun projet de r\u00e8glement du service,\ndes informations concernant les caract\u00e9ristiques du service (inventaire, plans, comptes rendus, \u2026)\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu l\u2019expos\u00e9 de Monsieur le Maire et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, approuve le dossier de consultation pour l\u2019affaire cit\u00e9e en objet.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8\n2010/64 \u2013 Demande utilisation salle de sports pour stage roller\nMonsieur Jean-Marie GATARD, rapporteur, informe les membres du Conseil municipal qu\u2019il a re\u00e7u un courrier de l\u2019\u00e9ducateur sportif C\u0153ur Pays de Retz sollicitant l\u2019utilisation de la salle de sports du 5 au 8 juillet de 9H30 \u00e0 16H30 pour effectuer un stage roller avec des 7-11 ans.\nMonsieur le rapporteur pr\u00e9cise \u00e9galement que la commune de CHEMERE est la seule commune du secteur \u00e0 autoriser le roller en salle.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents, de refuser l\u2019utilisation de la salle de sports pour le stage roller et propose l\u2019utilisation du terrain de tennis ext\u00e9rieur.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8\n2010/65 \u2013 Demande occupation du domaine public pour installation d\u2019une terrasse\nMonsieur le Maire, rapporteur, informe les membres du Conseil municipal qu\u2019il a re\u00e7u une demande de l\u2019alimentation VIVAL d\u2019utiliser le domaine public (environ 25-30 m2) pour y installer une terrasse (tables, chaises, parasols) sur la place pi\u00e9tonne situ\u00e9e devant le mur de cl\u00f4ture du presbyt\u00e8re.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nd\u2019autoriser l\u2019alimentation VIVAL \u00e0 installer temporairement une terrasse pour une surface d\u2019environ 25-30 m2\nsitu\u00e9e sur la place pi\u00e9tonne devant le mur de cl\u00f4ture du presbyt\u00e8re, sauf lors des c\u00e9r\u00e9monies de mariage ou de s\u00e9pultures, l\u2019alimentation devant prendre \u00e0 sa charge l\u2019entretien de cet emplacement lors d\u2019\u00e9ventuelles d\u00e9gradations (salissures, d\u00e9tritus,\u2026 ),\nde fixer le droit de place annuel \u00e0 5\u20ac/m2.\nMonsieur le Maire informe les membres du Conseil municipal de la p\u00e9rennisation du m\u00e9canisme de versement anticip\u00e9 des attributions du FCTVA suite au respect de l\u2019engagement conventionnel.\nMonsieur Jean-Pierre GRANDJOUAN donne lecture des documents d\u2019urbanisme et des renonciations ou non au droit de pr\u00e9emption urbain :\nDROIT DE PREEMPTION URBAIN\nAnn\u00e9e\nN\u00b0 dossier\nAdresse du bien\nSection\nN\u00b0\nSuperficie totale\nExercice droit de pr\u00e9emption\n2010\n23\n7 rue de St Hilaire\nF\n488\n800 m\u00b2\nNon\n2010\n24\n12 rue des Moissonneurs\nG\n2909\n609 m\u00b2\nNon\n2010\n25\n12 rue des Moissonneurs\nG\n2909\n609 m\u00b2\nNon\n2010\n26\n23 bis rue du Vigneau\nG\n2972 - 2973\n601 m\u00b2\nNon\n2010\n27\n22 rue des Moissonneurs\nG\n2914\n600 m\u00b2\nNon\n2010\n28\n24 rue du B\u00e9ziau\nG\n1106 - 286 - 287\n662 m\u00b2\nNon\nPERMIS DE CONSTRUIRE\nN\u00b0\nDate d\u00e9p\u00f4t\nDemandeur\nAdresse\nR\u00e9f cad\nObjet\nA 1010\n22/03/2010\nFONTAINE Jean et Ghislaine\n6 rue des Moissonneurs\nLot n\u00b03\nMaison Habitation\nA 1011\n27/03/2010\nBONNIER Julien et Lisa-Marie\n4 rue des Moissonneurs\nLot n\u00b02\nMaison Habitation\nA 1012\n27/03/2010\nDURAND Magali\n4 rue du Ponant\nLot n\u00b039\nMaison Habitation\nA 1013\n27/03/2010\nBOURRIAUD Christophe\n16 rue du Brigandin\nG 1456\nPr\u00e9au\nDECLARATIONS PREALABLES\nN\u00b0\nDate d\u00e9p\u00f4t\nDemandeur\nAdresse\nR\u00e9f cad\nObjet\nA 2018\n05/03/2010\nAUBIN Vincent\n27 rue du Vigneau\nG 2517\nPanneaux solaires\nA 2019\n18/03/2010\nBIGOT Fran\u00e7oise\n9 rue de Pornic\nF 473\nModification de fa\u00e7ade\nA 2020\n18/03/2010\nTHIBAUD Dominique\nLa Baronnerie\nC 705\nPanneaux solaires\nA 2021\n23/03/2010\nCHAUMERET Gabriel\n43 rue de la Treille\nG 2104 2798 2797\nCl\u00f4ture\nA 2022\n30/03/2010\nBARRE Brice\n20 rue du Breil\nG 2743\nCl\u00f4ture\nA 2023\n30/03/2010\nFAVREAU Didier\n52 Le Breil\nG 2163\nV\u00e9randa\nA 2024\n30/03/2010\nBRAZEAU Joseph\n2 rue des Miternes\nD 774\nPose d'un v\u00e9lux\nA 2025\n30/03/2010\nCOUTURIER Sullivan\n22 Le Breil\nG 2545\nCl\u00f4ture\nA 2026\n01/04/2010\nBRIANCEAU Marie-Jeanne\n43 bis rue du Brandais\nG 2756\nCl\u00f4ture\nA 2027\n01/04/2010\nMERY Philippe\n51 bis rue du Breil\nF 1522\nAbri de jardin\nA 2028\n03/04/2010\nERAUD Emile\nChal\u00e9ons\nD 724\nModifications ouvertures + pr\u00e9au\nA 2029\n03/04/2010\nHERNANDEZ Xavier et Marie-Aline\n18 rue de St Hilaire\nF 1461\nPanneaux solaires\nA 2030\n06/04/2010\nGOURDON Fran\u00e7ois\n20 rue du Coudreau\nF 1375\nCl\u00f4ture\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }
  ], 
  "date_convocation": "2010-04-13", 
  "date_affichage": "", 
  "excuses": [
    "Eric Lombrey", 
    "Lionel Lescurat"
  ], 
  "total_presents": 0, 
  "presents": [
    "Jean-Paul Leray", 
    "Georges Lecleve", 
    "Bernard Chazelas", 
    "Jean-Marie Gatard", 
    "Jean-Pierre Grandjouan", 
    "Jacques Chevalier", 
    "Nicolas Boucher", 
    "Alice Biczysko", 
    "Michel Gravouil", 
    "R\u00e9gine Cormier", 
    "Marie-Jo Batard", 
    "Annie Bardoul", 
    "Philippe Briand", 
    "Paul Pipaud", 
    "Mich\u00e8le Francheteau"
  ], 
  "heure_debut": "20:30", 
  "ODJ": ""
}
