{
  "absents": [], 
  "heure_fin": "23:10", 
  "secretaire": "Lionel Lescurat", 
  "date": "2010-09-21", 
  "president": "Jean-Paul Leray", 
  "deliberations": [
    {
      "text": "\uf0d8 2010/104 \u2013 D\u00e9l\u00e9gations de pouvoirs \u00ab March\u00e9s publics \u00bb :\nInformation\nConform\u00e9ment aux d\u00e9lib\u00e9rations n\u00b02008/45 en date du 22 mars 2008 et n\u00b02009/155 en date du 24 novembre 2009 sur la d\u00e9l\u00e9gation de pouvoirs au niveau des march\u00e9s publics, Monsieur le Maire rend compte au Conseil municipal des d\u00e9cisions prises en vertu de la d\u00e9l\u00e9gation de pouvoirs sur les march\u00e9s publics.\nDate du march\u00e9\nSoci\u00e9t\u00e9\nObjet du march\u00e9\nMontant H.T.\n07/07/10\nLOUERAT ROGER (44320 ARTHON EN RETZ)\nTravaux r\u00e9novation vestiaires de football : Electricit\u00e9 (additif)\n951,20 \u20ac\n29/07/10\nREFLET SAS (44640 CHEIX EN RETZ)\nNettoyage 3 blocs sanitaires \u00e9cole publique\n96,50 \u20ac\n06/08/10\nVIAUD MOTER (44351 GUERANDE)\nTravaux de r\u00e9fection de trottoirs\n8 030,05 \u20ac\n13/08/10\nMICROBIB (17120 EPARGNES)\nContrat de maintenance logiciel Microbib (biblioth\u00e8que)\n320,00 \u20ac\n25/08/10\nSOCIETE MICHAUD JJH (44320 ARTHON EN RETZ)\nTravaux r\u00e9alisation d\u2019une main courante escalier \u00e9glise\n450,00 \u20ac\n07/09/10\nMIROITERIES DE L\u2019OUEST (44119 TREILLIERES)\nTravaux r\u00e9paration bris de glace suite d\u00e9gradation de sports\n1 146,90 \u20ac\n13/09/10\nPEINTURE GUILLOTEAU (44105 NANTES)\nPeinture r\u00e9serve salle de sports\n1 532,36 \u20ac\n13/09/10\nBERNARD PENNETIER (44680 CHEMERE)\nPeinture Annexe\n571,50 \u20ac\n31/08/10\nSYDELA (44801 SAINT HERBLAIN)\nAm\u00e9nagement rue de la Treille : Travaux d\u2019extension du r\u00e9seau d\u2019\u00e9clairage public rond point Treille/Moulin\n645,00 \u20ac\n31/08/10\nSYDELA (44801 SAINT HERBLAIN)\nAm\u00e9nagement rue de la Treille : Travaux d\u2019\u00e9clairage public - Appareillage rond point Treille/Moulin\n1 225,96 \u20ac\n22/09/10\nATAE (44115 BASSE GOULAINE)\nExtension restaurant scolaire : Mission CSPS\n1 365,00 \u20ac\n22/09/10\nQUALICONSULT (44481 CARQUEFOU)\nExtension du restaurant scolaire : Contr\u00f4le technique (L, SEI, PS, HAND, LE) + ATT HAND\n2 100,00 \u20ac\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "2010/104 \u2013 D\u00e9l\u00e9gations de pouvoirs \u00ab March\u00e9s publics \u00bb", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 2010/105 \u2013 March\u00e9 \u00ab Travaux d\u2019extension des vestiaires de football \u00bb : Avenants\nMonsieur le Maire, rapporteur, pr\u00e9sente aux membres du Conseil municipal les projets d\u2019avenants des travaux d\u2019extension des vestiaires de football pour les lots 7 \u00ab Peinture \u00bb (suppression peinture sur plafonds briques et ajout peinture sur tuyauteries) et 9 \u00ab Electricit\u00e9 \u00bb (remaniement devis).\nLot n\u00b07 : Peinture\nMontant HT\nMontant TVA\nMontant TTC\nMarch\u00e9 initial\n4 547,92 \u20ac\n891,39 \u20ac\n5 439,31 \u20ac\nAvenant n\u00b01\n-546,65 \u20ac\n-107,14 \u20ac\n-653,79 \u20ac\nNouveau montant du march\u00e9\n4 001,27 \u20ac\n784,25 \u20ac\n4 785,52 \u20ac\nLot n\u00b09 : Electricit\u00e9\nMontant HT\nMontant TVA\nMontant TTC\nMarch\u00e9 initial\n15 874,70 \u20ac\n3 111,44 \u20ac\n18 986,14 \u20ac\nAvenant n\u00b01\n-4 663,40 \u20ac\n-914,03 \u20ac\n-5 577,43 \u20ac\nNouveau montant du march\u00e9\n11 211,30 \u20ac\n2 197,41 \u20ac\n13 408,71 \u20ac\nLes membres du Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, acceptent \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9, les avenants tels qu\u2019ils lui sont pr\u00e9sent\u00e9s, et autorisent Monsieur le Maire \u00e0 les signer.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "2010/105 \u2013 March\u00e9 \u00ab Travaux d\u2019extension des vestiaires de football \u00bb : Avenants", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 2010/106 \u2013 Petite enfance : Information sur le transfert de la comp\u00e9tence \u00e0 la communaut\u00e9 de communes C\u0153ur Pays de Retz\nMonsieur le Maire, rapporteur, expose :\n\u00ab Il y a un an environ, un poste a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 au niveau de la communaut\u00e9 de communes C\u0153ur Pays de Retz. Le principal objectif de ce nouvel emploi \u00e9tait de r\u00e9alisere un diagnostic dans le domaine de l\u2019enfance et de la petite enfance. Ce sujet avait \u00e9t\u00e9 largement \u00e9voqu\u00e9 lors de la r\u00e9actualisation du projet de territoire de la communaut\u00e9 de communes en 2008.\nLe diagnostic a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9 entre septembre 2009 et mai 2010, et il vous a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 lors de la r\u00e9union du Conseil municipal du 22 juin dernier, par Monsieur Dominique BOSSARD, Vice Pr\u00e9sident de la commission Enfance Jeunesse de la communaut\u00e9 de communes C\u0153ur Pays de Retz et Madame Typhaine ORRIERE.\nDepuis, la commission \u00ab Enfance, jeunesse \u00bb, constitu\u00e9e au niveau de la Communaut\u00e9 de communes C\u0153ur de Retz s\u2019est r\u00e9unie pour parler de ce sujet, le bureau communautaire \u00e9largi aux maires a \u00e9t\u00e9 sollicit\u00e9 et aujourd\u2019hui, il s\u2019agit de vous donner les informations que l\u2019on poss\u00e8de mais \u00e9galement de donner une indication aux d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s de la communaut\u00e9 de communes C\u0153ur Pays de Retz pour la r\u00e9union du Conseil communautaire du 23 septembre.\nL\u2019\u00e9tude a port\u00e9 sur tous les services existants (accueil p\u00e9riscolaire, CLSH, halte garderie, multi-accueil, RAM) \u00e0 l\u2019exception de la cantine.\nTrois scenarii sont propos\u00e9s :\n1-Coordination des services sans aucun transfert de comp\u00e9tences \u00e0 la communaut\u00e9 de communes,\n2- Transfert de tous les services,\n3-Transfert des services \u00e0 l\u2019exception de l\u2019accueil p\u00e9riscolaire\u00bb.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, est favorable \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents, de transf\u00e9rer tous les services de la petite enfance \u00e0 la communaut\u00e9 de communes C\u0153ur Pays de Retz, mais souhaite que la date du transfert (propos\u00e9e au 1er janvier 2011) soit report\u00e9e.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "2010/106 \u2013 Petite enfance : Information sur le transfert de la comp\u00e9tence \u00e0 la communaut\u00e9 de communes C\u0153ur Pays de Retz", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 2010/107 \u2013 Rapport annuel 2009 sur les prix et la qualit\u00e9 des services publics de l\u2019eau potable\nMonsieur Bernard CHAZELAS, rapporteur, pr\u00e9sente aux membres du Conseil municipal, le rapport annuel sur le prix et la qualit\u00e9 du service d\u2019eau potable g\u00e9r\u00e9 par le SIAEP (Syndicat Intercommunal d\u2019Alimentation en Eau Potable) du Pays de Retz qui doit \u00eatre pr\u00e9sent\u00e9 au conseil municipal avant le 31 d\u00e9cembre de chaque ann\u00e9e.\nPour l\u2019exercice 2009, le nombre d\u2019abonn\u00e9s a progress\u00e9 de 2,82 %, \u00e9volution inf\u00e9rieure \u00e0 celle de l\u2019ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente (+4,56%), la consommation moyenne domestique s\u2019\u00e9tablit \u00e0 89,91 m3\npar branchement en l\u00e9g\u00e8re augmentation par rapport \u00e0 2008, du fait d\u2019un d\u00e9calage dans la p\u00e9riode de relev\u00e9s des compteurs.\nLe programme de travaux pour l\u2019ann\u00e9e 2009 s\u2019\u00e9l\u00e8ve \u00e0 1 200 000 \u20ac H.T. et porte sur la r\u00e9alisation de travaux d\u2019extensions, de renouvellements et renforcements de r\u00e9seaux (11,4 km, soit 1,2% du lin\u00e9aire renouvel\u00e9).\nVu le dossier qui lui est pr\u00e9sent\u00e9,\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents d\u2019adopter le rapport annuel 2009 sur les prix et la qualit\u00e9 des services publics de l\u2019eau potable tel qu\u2019il lui est pr\u00e9sent\u00e9.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "2010/107 \u2013 Rapport annuel 2009 sur les prix et la qualit\u00e9 des services publics de l\u2019eau potable", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 2010/108 \u2013 Salle des f\u00eates : D\u00e9cision de r\u00e9aliser\nMonsieur le Maire, rapporteur, expose :\n\u00ab La derni\u00e8re r\u00e9union de la commission \u00ab salle des f\u00eates \u00bb a eu lieu le 3 mars 2010. Lors de sa r\u00e9union du 20 avril 2010, le conseil municipal a d\u00e9cid\u00e9, \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9, de poursuivre l\u2019\u00e9tude en lan\u00e7ant la tranche conditionnelle 2 du march\u00e9 qui consiste \u00e0 l\u2019assistance au ma\u00eetre d\u2019ouvrage pour la s\u00e9lection des candidatures pour la ma\u00eetrise d\u2019oeuvre.\nUne consultation a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9e avec une date limite de remise des candidatures fix\u00e9e au 13 ao\u00fbt 2010. 45 candidatures ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9es.\nLa commission MAPA s\u2019est r\u00e9unie les 24 ao\u00fbt et 17 septembre 2010 avec le cabinet PREPROGRAM afin de s\u00e9lectionner 5 candidats.\nAvant de continuer la proc\u00e9dure de s\u00e9lection des candidats, il vous est demand\u00e9 de vous prononcer sur la r\u00e9alisation effective de la salle des f\u00eates.\nLe co\u00fbt des travaux est estim\u00e9 \u00e0 1 400 000.00,00 \u20ac HT pour une surface d\u2019environ 831 m2. Il s\u2019agit d\u2019un investissement important pour la commune mais qui correspond \u00e0 un besoin. En effet, la commune continue \u00e0 se d\u00e9velopper et les associations ont besoin de salles pour organiser leurs manifestations.\nLa salle municipale actuelle est tr\u00e8s sollicit\u00e9e mais sa capacit\u00e9 est limit\u00e9e. \u00bb.\nIl est proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 un vote \u00e0 bulletin secret sur la question suivante : \u00ab Souhaitez-vous r\u00e9aliser la salle des f\u00eates ? \u00bb.\nIl ressort de ce vote le r\u00e9sultat suivant : \u00ab Oui \u00bb :\t16.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents, de r\u00e9aliser la salle des f\u00eates.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "2010/108 \u2013 Salle des f\u00eates : D\u00e9cision de r\u00e9aliser", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 2010/109 \u2013 Locaux commerciaux : Affectation\nMonsieur Georges LECLEVE, rapporteur, expose :\n\u00ab Deux locaux commerciaux de la commune vont \u00eatre disponibles prochainement :\nle local du bureau de Poste \u00e0 compter du 1er\nnovembre 2010,\nla case commerciale n\u00b02 (actuellement occup\u00e9e par l\u2019\u00e9cole de conduite) de la r\u00e9sidence du Clocher Caroline d\u00e9but d\u2019ann\u00e9e 2011.\nDeux candidats se sont d\u00e9clar\u00e9s int\u00e9ress\u00e9s pour occuper ces locaux : L\u2019entreprise \u00ab RETZ\u2019SERVICES DOMICILE \u00bb qui occupe actuellement un bureau au-dessus de la biblioth\u00e8que et une nouvelle entreprise \u00ab NEO CONSEILS \u00bb qui travaille dans le domaine financier (courtage).\nLe montant des loyers s\u2019\u00e9tablirait comme suit :\nLocal\nBureau de Poste\nR\u00e9sidence \u00ab Le Clocher Caroline \u00bb\nCase commerciale 2\nAdresse\n23 rue de Pornic\n8 rue de Nantes\nSurface\n50,84 m2\n36,20 m2\nTVA\nLoyer non soumis \u00e0 la TVA\nLoyer soumis \u00e0 la TVA\nLoyer mensuel\n328,14 \u20ac TTC\n328,14 \u20ac HT\n392,45 \u20ac TTC\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nd\u2019attribuer les locaux aux entreprises RETZ\u2019SERVICES DOMICILE et NEO CONSEILS pour les montants sus-mentionn\u00e9s,\nde donner tous pouvoirs \u00e0 Monsieur le Maire pour mener ces dossiers \u00e0 bien, notamment pour \u00e9tablir et signer la convention d\u2019occupation d\u2019une dur\u00e9e d\u2019un an renouvelable avec un pr\u00e9avis de r\u00e9siliation de 3 mois pour la SARL RETZ\u2019SERVICES DOMICILE et le bail commercial avec le cabinet NEO CONSEILS,\nde donner tous pouvoirs \u00e0 Monsieur le Maire pour signer une convention de r\u00e9siliation de bail avec la Poste en lui indiquant les \u00e9l\u00e9ments qui doivent \u00eatre retir\u00e9s, \u00e0 savoir : la cabine t\u00e9l\u00e9phonique, la vitre situ\u00e9e au-dessus de la banque d\u2019accueil, le coffre fort, les enseignes ext\u00e9rieures et le syst\u00e8me de s\u00e9curit\u00e9.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "2010/109 \u2013 Locaux commerciaux : Affectation", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 2010/110 \u2013 Fiscalit\u00e9 directe locale\nMonsieur le Maire, rapporteur, informe les membres du Conseil municipal que les collectivit\u00e9s territoriales et les groupements \u00e0 fiscalit\u00e9 propre peuvent d\u00e9cider, dans le cadre de la loi, de modifier par d\u00e9lib\u00e9ration les modalit\u00e9s d\u2019\u00e9tablissement des imp\u00f4ts directs locaux pr\u00e9vues par le droit commun.\nIl s\u2019agit du r\u00e9gime des abattements. Concernant la commune de CHEMERE, il n\u2019y a pas d\u2019abattement g\u00e9n\u00e9ral \u00e0 la base pour la taxe d\u2019habitation, mais un d\u00e9gr\u00e8vement de 50% accord\u00e9 aux jeunes agriculteurs pendant une dur\u00e9e de 5 ans (d\u00e9lib\u00e9ration du 06/09/1995).\nMonsieur le Maire propose aux membres du Conseil municipal de conserver le r\u00e9gime actuel.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents de conserver le r\u00e9gime actuel de la fiscalit\u00e9 directe locale.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "2010/110 \u2013 Fiscalit\u00e9 directe locale", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 2010/111 \u2013 Proposition acquisition emplacement r\u00e9serv\u00e9\nMonsieur Jean-Pierre GRANDJOUAN, rapporteur, expose :\n\u00ab Il existe actuellement au PLU un emplacement r\u00e9serv\u00e9 pour effectuer un chemin pi\u00e9tonnier situ\u00e9 en partie sur les parcelles de terrains cadastr\u00e9es G 2800p, 2801, 2842, 2844 et 2845 appartenant \u00e0 des propri\u00e9taires priv\u00e9s.\nCes derniers demandent \u00e0 la commune si elle souhaite faire valoir son droit de pr\u00e9emption pour acqu\u00e9rir l\u2019assiette fonci\u00e8re n\u00e9cessaire \u00e0 la r\u00e9alisation ce chemin pi\u00e9tonnier.\nIl vous est rappel\u00e9 que lorsque cette proposition est effectu\u00e9e par un propri\u00e9taire d\u2019emplacement r\u00e9serv\u00e9, la commune doit se porter acqu\u00e9reur ou abandonner l\u2019emplacement r\u00e9serv\u00e9 inscrit au PLU.\nIl est propos\u00e9 aux membres du Conseil municipal de ne pas r\u00e9pondre favorablement \u00e0 cette demande, car il existe un autre sentier pi\u00e9tonnier communal tr\u00e8s proche. \u00bb.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents, de ne pas r\u00e9pondre favorablement \u00e0 cette demande et renonce donc \u00e0 son droit de pr\u00e9emption sur cet emplacement r\u00e9serv\u00e9.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "2010/111 \u2013 Proposition acquisition emplacement r\u00e9serv\u00e9", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 2010/112 \u2013 Convention avec l\u2019Association intercommunale d\u2019animation et de loisirs pour les jeunes (AIALJ)\nMonsieur Jean-Marie GATARD, rapporteur, informe les membres du Conseil municipal que la comp\u00e9tence \u00ab jeunesse \u00bb exerc\u00e9e par la communaut\u00e9 de communes C\u0153ur Pays de Retz a \u00e9t\u00e9 modifi\u00e9e. De ce fait, cette derni\u00e8re g\u00e8re les b\u00e2timents qui sont rattach\u00e9s \u00e0 cette comp\u00e9tence.\nIl convient alors de signer une convention tripartite de mise \u00e0 disposition de locaux entre la commune, la communaut\u00e9 de communes C\u0153ur Pays de Retz et l\u2019AIALJ, convention qui se pr\u00e9sente comme suit :\nENTRE :\nLa Communaut\u00e9 de Communes \u00ab C\u0153ur Pays de Retz \u00bb, repr\u00e9sent\u00e9e par son pr\u00e9sident, M MORILLEAU Bernard, habilit\u00e9 en vertu de la d\u00e9lib\u00e9ration du Conseil Communautaire en date du ;\nET\nL\u2019Association Intercommunale d\u2019Animation et de Loisirs pour les Jeunes (AIALJ), d\u00e9clar\u00e9e \u00e0 la pr\u00e9fecture de Nantes, le 19 Mars 1999 sous le n\u00b0 044-3010213, agr\u00e9\u00e9e Organisme d\u2019Education Populaire depuis le 6 Juin 2000 sous le n\u00b044-608, repr\u00e9sent\u00e9e par sa pr\u00e9sidente, Mme ROUL H\u00e9l\u00e8ne, d\u00fbment autoris\u00e9e par d\u00e9lib\u00e9ration du conseil d\u2019administration en date du\nET\nLa Commune de CHEMERE, repr\u00e9sent\u00e9e par son maire, Monsieur Jean-Paul LERAY, habilit\u00e9 en vertu de la d\u00e9lib\u00e9ration du Conseil Municipal en date du \t\t;\nIl a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9 et convenu ce qui suit :\nPREAMBULE\nLa Communaut\u00e9 de Communes C\u0153ur Pays de Retz s'est dot\u00e9e de la comp\u00e9tence &quot;Animation Jeunesse&quot;. A ce titre, elle a fait le choix de mandater l\u2019association AIALJ pour la r\u00e9alisation des actions en mati\u00e8re de politique jeunesse communautaire. Dans le cadre des missions qui lui ont \u00e9t\u00e9 confi\u00e9es, l\u2019association organise un accueil jeunes sur les 7 communes du territoire communautaire. A ce titre, elle a besoin de lieux permettant d\u2019accueillir les jeunes en toute s\u00e9curit\u00e9.\nARTICLE 1 : OBJET\nLa pr\u00e9sente convention a pour objet de d\u00e9finir les conditions dans lesquelles la Commune de CHEMERE met \u00e0 disposition certains de ses locaux \u00e0 l'AIALJ afin de permettre la mise en \u0153uvre de la politique jeunesse de la Communaut\u00e9 de Communes C\u0153ur Pays de Retz.\nARTICLE 2 : ACTIVITES PRISES EN COMPTE\nDans le cadre des missions qui lui ont \u00e9t\u00e9 confi\u00e9es par la Communaut\u00e9 de Communes C\u0153ur Pays de Retz, \u00e0 travers une convention de partenariat, l\u2019AIALJ a notamment \u00e0 sa charge l\u2019animation des maisons de jeunes implant\u00e9es sur les communes du territoire communautaire.\nCompte tenu de l\u2019int\u00e9r\u00eat local de cette action, la Commune de CHEMERE apporte son soutien \u00e0 l\u2019association en mettant des locaux \u00e0 disposition.\nARTICLE 3 : LOCAUX MIS A DISPOSITION\nLa Commune de CHEMERE met \u00e0 disposition de l\u2019association AIALJ \u00e0 titre gracieux :\n- un local permanent inh\u00e9rent au fonctionnement de la maison de jeunes et de ses activit\u00e9s, situ\u00e9\n- les infrastructures communales (complexe sportif, salle des f\u00eates\u2026) selon les r\u00e9servations pr\u00e9alables effectu\u00e9es par l\u2019AIALJ et les disponibilit\u00e9s des locaux.\nL'AIALJ prendra les locaux dans l'\u00e9tat o\u00f9 ils se trouvent lors de l'entr\u00e9e en jouissance ; l'AIALJ d\u00e9clarant bien conna\u00eetre les locaux pour les avoir visit\u00e9s ou d\u00e9j\u00e0 utilis\u00e9s.\nUn \u00e9tat des lieux contradictoire a \u00e9t\u00e9 (ou sera) dress\u00e9 et est (ou sera) joint en annexe.\nARTICLE 4 : DUREE\nLa pr\u00e9sente convention est consentie pour une dur\u00e9e de trois ans \u00e0 compter du 1er\njanvier 2010. Elle est renouvelable par tacite reconduction pour la m\u00eame p\u00e9riode. Cependant les parties se r\u00e9servent le droit de l\u2019interrompre \u00e0 tout moment sur pr\u00e9avis de trois mois, par lettre recommand\u00e9e avec accus\u00e9 de r\u00e9ception.\nARTICLE 5 : CHARGES ET CONDITIONS\nL'AIALJ s\u2019engage \u00e0 prendre soin des locaux et du mat\u00e9riel mis \u00e0 sa disposition par la Commune de CHEMERE.\nLes locaux ne pourront \u00eatre utilis\u00e9s \u00e0 d\u2019autres fins que celles concourant \u00e0 la r\u00e9alisation des missions d\u00e9finies dans l\u2019article 2 de la dite convention, sans l\u2019accord des parties, et le cas \u00e9ch\u00e9ant, des autorit\u00e9s administratives de tutelles.\nLa Commune de CHEMERE, en sa qualit\u00e9 de propri\u00e9taire assurera l\u2019entretien des b\u00e2timents. S\u2019agissant d\u2019accueil de public, la commune s\u2019assurera \u00e9galement de la mise en conformit\u00e9 du local permanent selon les normes en vigueur.\nAucune transformation ou am\u00e9lioration des lieux ne pourra \u00eatre d\u00e9cid\u00e9e ou r\u00e9alis\u00e9e par l'AIALJ sans l\u2019accord \u00e9crit de la Commune.\nEn tout \u00e9tat de cause, les am\u00e9liorations, adjonctions ou modifications r\u00e9alis\u00e9es restent propri\u00e9t\u00e9 de la Commune, sans aucune indemnit\u00e9 au profit de l'AIALJ ; la Commune se r\u00e9servant le droit de demander le r\u00e9tablissement des lieux dans leur \u00e9tat premier.\nARTICLE 6 : CESSION ET SOUS LOCATION\nLa pr\u00e9sente convention \u00e9tant conclue intuitu personae, toute cession des droits en r\u00e9sultant ou sous-location des lieux mis \u00e0 disposition est interdite.\nDe m\u00eame, l'AIALJ s\u2019interdit de sous-louer tout ou en partie les locaux mis \u00e0 sa disposition et plus g\u00e9n\u00e9ralement d\u2019en conf\u00e9rer la jouissance totale ou partielle \u00e0 un tiers par quelque modalit\u00e9 juridique que ce soit.\nARTICLE 7 : CHARGES, IMPOTS, TAXES\nLes frais de nettoyage, d\u2019entretien, d\u2019eau, de gaz, d\u2019\u00e9lectricit\u00e9, de chauffage support\u00e9s par la commune de CHEMERE seront factur\u00e9s \u00e0 la Communaut\u00e9 de Communes C\u0153ur Pays de Retz au choix selon les modalit\u00e9s suivantes :\n- pr\u00e9sentation des factures concernant sp\u00e9cifiquement le local destin\u00e9 exclusivement \u00e0 la maison de jeunes,\n- ou prise en charge directe des abonnements et consommations,\n- ou selon un forfait d\u00e9fini entre les deux collectivit\u00e9s.\nLa commune de CHEMERE s\u2019engage \u00e0 mettre \u00e0 disposition son personnel technique concernant la r\u00e9alisation du m\u00e9nage sur la base de une heure et demi par semaine.\nLes frais de t\u00e9l\u00e9phonie et l\u2019am\u00e9nagement en mobilier seront support\u00e9s par l\u2019AIALJ sous couvert de la subvention de fonctionnement ou d\u2019investissement allou\u00e9e par la Communaut\u00e9 de Communes C\u0153ur Pays de Retz.\nLes imp\u00f4ts et taxes de toute nature relatifs aux locaux ou \u00e9quipements communaux vis\u00e9s par la pr\u00e9sente convention seront support\u00e9s par la Commune de CHEMERE.\nLes imp\u00f4ts et taxes relatifs \u00e0 l\u2019activit\u00e9 de l'AIALJ seront support\u00e9s par cette derni\u00e8re.\nARTICLE 8 : ASSURANCES\nL'AIALJ fera son affaire des assurances \u00e0 souscrire pour la conduite de ses activit\u00e9s et des risques en d\u00e9coulant.\nLa Commune devra \u00e9galement s'assurer, en qualit\u00e9 de propri\u00e9taire, pour ce qui la concerne.\nDans le cas d\u2019\u00e9quipements sportifs, l\u2019association devra souscrire une assurance garantissant le propri\u00e9taire de l\u2019\u00e9quipement pour les risques li\u00e9s \u00e0 la pratique sportive.\nL'AIALJ s\u2019engage donc \u00e0 fournir annuellement aux tiers parties de la dite convention une attestation d\u2019assurance.\nARTICLE 9 : RESPONSABILITE RECOURS\nL'AIALJ sera personnellement responsable vis-\u00e0-vis de la Commune de \tCHEMERE et la Communaut\u00e9 de Communes C\u0153ur Pays de Retz et des tiers des cons\u00e9quences dommageables r\u00e9sultant des infractions aux clauses et conditions du pr\u00e9sent bail, de son fait ou de celui de ses membres ou de ses pr\u00e9pos\u00e9s.\nL'AIALJ r\u00e9pondra des d\u00e9gradations caus\u00e9es aux locaux ou \u00e9quipements sportifs ou autres infrastructures mis \u00e0 disposition pendant le temps qu\u2019elle en aura la jouissance et commises tant par elle que par ses membres.\nARTICLE 10 : OBLIGATIONS GENERALES DE L'AIALJ\nLa pr\u00e9sente convention est consentie aux charges et conditions g\u00e9n\u00e9rales que l\u2019association accepte pr\u00e9cis\u00e9ment \u00e0 savoir :\n- faire son affaire personnelle de toutes r\u00e9clamations ou contestations de tiers concernant son activit\u00e9.\n- se conformer aux lois et r\u00e8glements en vigueur en mati\u00e8re d\u2019accueil de mineurs.\nARTICLE 11 : OBLIGATIONS PARTICULIERES DE L'AIALJ\nEn contrepartie de la mise \u00e0 disposition gratuite qui lui est consentie par la Commune de CHEMERE, l'AIALJ s\u2019engage express\u00e9ment \u00e0 :\n- mettre en oeuvre tous les moyens n\u00e9cessaires \u00e0 la r\u00e9alisation des objectifs fix\u00e9s.\n- fournir \u00e0 la fin de chaque ann\u00e9e un compte rendu d\u2019ex\u00e9cution de la r\u00e9alisation des objectifs et actions pr\u00e9vus.\n- valoriser et comptabiliser dans ses \u00e9critures comptables la jouissance gratuite des locaux ou \u00e9quipements sportifs mis \u00e0 disposition.\nARTICLE 12 : RESILIATION\nEn cas de non-respect par l\u2019une des parties de l\u2019une des quelconques des obligations contenues dans la pr\u00e9sente convention, celle-ci sera r\u00e9sili\u00e9e de plein droit \u00e0 l\u2019expiration d\u2019un d\u00e9lai de 15 jours suivant l\u2019envoi par l\u2019autre partie d\u2019une lettre recommand\u00e9e avec accus\u00e9 de r\u00e9ception contenant mise en demeure d\u2019avoir \u00e0 ex\u00e9cuter et rest\u00e9e sans effet.\nLa pr\u00e9sente convention sera r\u00e9sili\u00e9e de plein droit en cas de dissolution de l\u2019association.\nARTICLE 13 : TRANSMISSION AU REPRESENTANT DE L\u2019ETAT\nEn application de l\u2019article 2 de la loi du 2 mars 1982 la pr\u00e9sente convention ne sera ex\u00e9cutoire qu\u2019apr\u00e8s transmission au repr\u00e9sentant de l\u2019Etat dans le d\u00e9partement.\nFait \u00e0 \u00ab ... \u00bb le \u00ab ... \u00bb\nEn \u00ab ... \u00bb exemplaires\nPour la Communaut\u00e9 de Communes C\u0153ur Pays de Retz\nM MORILLEAU Bernard, en sa qualit\u00e9 de pr\u00e9sident\n\u00ab signature \u00bb\nPour l\u2019association AILAJ\nMme ROUL H\u00e9l\u00e8ne, en sa qualit\u00e9 de pr\u00e9sidente\n\u00ab signature \u00bb\nPour la Commune de CHEMERE\nM Jean-Paul LERAY, en sa qualit\u00e9 de maire\n\u00ab signature \u00bb\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir pris connaissance de la convention et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nd\u2019approuver la convention sus-mentionn\u00e9e telle que pr\u00e9sent\u00e9e,\nde donner tous pouvoirs \u00e0 Monsieur le Maire pour mener ce dossier \u00e0 bien, notamment la signature de la convention.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "2010/112 \u2013 Convention avec l\u2019Association intercommunale d\u2019animation et de loisirs pour les jeunes (AIALJ)", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 2010/113 \u2013 D\u00e9placement bo\u00eete postale \u00ab BALMOD \u00bb\nMonsieur le Maire informe les membres du Conseil municipal que suite au transfert du bureau postal au magasin VIVAL, la Poste souhaite d\u00e9placer la bo\u00eete postale \u00ab BALMOD \u00bb situ\u00e9e place de la Poste. Celle-ci serait d\u00e9plac\u00e9e dans le centre bourg et une autre bo\u00eete remplacerait l\u2019actuelle \u00ab BALMOD \u00bb place de la Poste.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents de confier le suivi de ce dossier \u00e0 Monsieur le Maire et l\u2019adjoint \u00e0 la voirie.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "2010/113 \u2013 D\u00e9placement bo\u00eete postale \u00ab BALMOD \u00bb", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 2010/114 \u2013 CAE (Contrat d\u2019accompagnement vers l\u2019emploi) Passerelle : Renouvellement et augmentation des heures\nMonsieur le Maire, rapporteur, expose :\n\u00ab Le CAE Passerelle, d\u00e9sormais appel\u00e9 CUI (Contrat unique d\u2019insertion) cr\u00e9\u00e9 au niveau des services techniques (entretien des espaces verts) se termine le 29 septembre 2010.\nL\u2019agence P\u00f4le Emploi nous indique que le contrat peut \u00eatre renouvel\u00e9 pour un an et que le temps de travail peut \u00eatre \u00e9galement modifi\u00e9 avec maintien des m\u00eames aides (90%).\nActuellement, le contrat est \u00e9tabli sur 23 heures hebdomadaires (mercredi au vendredi). Le passage du contrat \u00e0 35 heures repr\u00e9senterait un co\u00fbt annuel pour la commune aux environs de 3 716 \u20ac (2 438,76 \u20ac pour 23 heures hebdomadaires).\nIl vous est demand\u00e9 de vous prononcer sur le renouvellement du CUI pour une dur\u00e9e hebdomadaire de 35 heures. \u00bb.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nde renouveler le CUI sur la base d\u2019une dur\u00e9e hebdomadaire \u00e0 35 heures pour un an,\nde donner tous pouvoirs \u00e0 Monsieur le Maire pour mener ce dossier \u00e0 bien.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "2010/114 \u2013 CAE (Contrat d\u2019accompagnement vers l\u2019emploi) Passerelle : Renouvellement et augmentation des heures", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 2010/115 \u2013 March\u00e9 MAPA \u00ab Ma\u00eetrise d\u2019\u0153uvre r\u00e9alisation salle des f\u00eates \u00bb : S\u00e9lection des candidatures.\nMonsieur le Maire, rapporteur expose :\n\u00ab Suite \u00e0 la d\u00e9cision du Conseil municipal de r\u00e9aliser la salle des f\u00eates, il vous est propos\u00e9 la liste des candidats s\u00e9lectionn\u00e9s par la commission MAPA lors de sa r\u00e9union du 17 septembre dernier.\nSur les 45 candidatures, la commission MAPA n\u2019en a retenu que 5 sur les crit\u00e8res d\u00e9finis dans le r\u00e8glement de la consultation.\nElle propose donc au Conseil municipal de retenir les candidats suivants pour leur transmettre le programme complet de la salle des f\u00eates afin qu\u2019ils puissent transmettre une proposition d\u2019honoraires :\nN\u00b0\nNOM DU CABINET MANDATAIRE\n2\nARCHI URBA DECO - 5 place Saint Jean-Baptiste - 85600 MONTAIGU\n6\nDEESSE 23 ARCHITECTURE - 4 rue Dudr\u00e9z\u00e8ne -BP 98644 - 44186 NANTES CEDEX 4\n10\nATELIER DU CANAL - 21 bd Franklin Roosevelt - CS 33015 - 35031 RENNES CEDEX\n21\nDIDIER LEBORGNE & ASSOCIES - 44 rue de Gigant - BP 78722 - 44187 NANTES CEDEX 4\n36\nLABATUT ARCHITECTES ASSOCIES - 10 rue de l\u2019Hermitage - 49280 SAINT LEGER SOUS CHOLET\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir pris connaissance de la proposition de la commission MAPA et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nde retenir la liste des candidats propos\u00e9e par la commission MAPA,\nde donner tous pouvoirs \u00e0 Monsieur le Maire pour mener cette consultation \u00e0 bien.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "2010/115 \u2013 March\u00e9 MAPA \u00ab Ma\u00eetrise d\u2019\u0153uvre r\u00e9alisation salle des f\u00eates \u00bb : S\u00e9lection des candidatures.", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 2010/116 \u2013P\u00e9tition pour un nouvel arr\u00eat de car scolaire rue du Coudreau\nMonsieur le Maire, rapporteur, informe les membres du Conseil municipal qu\u2019une p\u00e9tition des habitants des rues de St Hilaire et du Coudreau a \u00e9t\u00e9 adress\u00e9e au Conseil G\u00e9n\u00e9ral pour demander un nouvel arr\u00eat de car scolaire au niveau de la rue du Coudreau, celui situ\u00e9 devant la Maison des jeunes se trouvant trop loin des habitations.\nMonsieur le Maire propose aux membres du conseil municipal de soutenir cette p\u00e9tition.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents de soutenir ladite p\u00e9tition.\nMonsieur le Maire informe les membres du Conseil municipal de la fermeture de la permanence de la CPAM depuis la rentr\u00e9e de septembre 2010 et de la copie de la lettre de Monsieur le Pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 de communes C\u0153ur Pays de Retz adress\u00e9e \u00e0 ladirection de la CPAM suite \u00e0 la fermeture de toutes les permanences sur le territoire de la communaut\u00e9 de communes.\nMonsieur Jean-Pierre GRANDJOUAN donne lecture des documents d\u2019urbanisme et des renonciations ou non au droit de pr\u00e9emption urbain :\nDROIT DE PREEMPTION URBAIN\nAnn\u00e9e\nN\u00b0 dossier\nAdresse du bien\nSection\nN\u00b0\nSuperficie totale\nExercice droit de pr\u00e9emption\n2010\n48\n6 rue des Centaur\u00e9es\nG\n2767\n828 m\u00b2\nNon\n2010\n49\n12 rue du Ponant\nG\n2944\n612 m\u00b2\nNon\n2010\n50\nLe Breil\nG\n2544\n1177 m\u00b2\nNon\n2010\n51\n30 rue des Moissonneurs\nG\n2937\n738 m\u00b2\nNon\n2010\n52\n54 rue des Moissonneurs\nG\n2925\n640 m\u00b2\nNon\n2010\n53\nRue du Brandais\nG\n2866\n1010 m\u00b2\nNon\n2010\n54\nLa Pacauderie\nG\n1979\n2000 m\u00b2\nNon\n2010\n55\n22 rue du Brandais\nG\n2117\n1500 m\u00b2\nNon\n2010\n56\n6 rue des Centaur\u00e9es\nG\n2767\n828 m\u00b2\nNon\n2010\n57\n5 impasse de la Blanchardais\nF\n1532\n949 m\u00b2\nNon\n2010\n58\n9 rue des Moissonneurs\nG\n2920\n660 m\u00b2\nNon\n2010\n59\n33 rue du B\u00e9ziau\nG\n2803 - 2809\n747 m\u00b2\nNon\n2010\n60\n1 bis rue de la Treille\nG\n2878\n724 m\u00b2\nNon\nPERMIS DE CONSTRUIRE\nN\u00b0\nDate d\u00e9p\u00f4t\nDemandeur\nAdresse\nR\u00e9f cad\nObjet\nA 1028\n16/07/2010\nCORMIER R\u00e9gine\n54 bis rue du Breil\nLot n\u00b01 - G 2406\nMaison habitation\nA 1029\n19/07/2010\nAUGEREAU Emmanuel\n32 Rue de la Bride \u00e0 mains\nG 2699 - 2701 - 2703 - 2705\nChangement garage en habitation\nA 1030\n20/07/2010\nLEGER Kevin\n1 bis rue de la Treille\nG 2878\nMaison habitation\nA 1031\n21/07/2010\nRUNGOAT Romain et GUEZELLO Laure\n54 rue des Moissonneurs\nLot n\u00b024 - G 2925\nMaison habitation\nA 1032\n27/07/2010\nAUBINAIS S\u00e9bastien et Aline\nLe Breil\nG 2544\nMaison habitation\nA 1033\n29/07/2010\nVIVIER Guislain et Khemissa\n30 rue des moissonneurs\nG 2937\nMaison habitation\nA 1034\n05/08/2010\nNOC Jonathan et MICHAUT Ma\u00ebva\n29 bis rue du moulin\nG 2849 et 2851\nMaison habitation\nA 1035\n02/08/2010\nGUIGNEUX Christelle\n9 rue des Moissonneurs\nLot n\u00b019\nMaison habitation\nDECLARATIONS PREALABLES\nN\u00b0\nDate d\u00e9p\u00f4t\nDemandeur\nAdresse\nR\u00e9f cad\nObjet\nA 2053\n08/07/2010\nPAYEN Jean-Louis\n1 bis rue de la Croix Rabeau\nG 2553\nPanneaux solaires\nA 2054\n19/07/2010\nDURAND Patrick\n10 rue de la Treille\nG 1613\nV\u00e9randa\nA 2055\n26/07/2010\nRIPOCHE David\n40 rue de la Treille\nG 2119\nPanneaux solaires\nA 2056\n30/07/2010\nBOTON Olivier\n23 rue du Coudreau\nF 1069p\nModification ouvertures\nA 2057\n03/08/2010\nCARBOULEC Tony et MORCEL Marie\n2 rue des meuniers\nG 2637\nPanneaux solaires\nA 2058\n13/08/2010\nConsorts DUPONT\nRue du Breil\nG 2466 - 2478 - 2467 - 2471 - 2476\nDivision 2 lots \u00e0 b\u00e2tir\nA 2059\n20/08/2010\nRECOQUILLE Anthony\n43 rue du Brandais\nG 2755\nCl\u00f4ture\nA 2060\n20/08/2010\nHUBIN G\u00e9raldine\n11 impasse de la ville en bois\nF 1520\nCl\u00f4ture\nA 2061\n24/08/2010\nVEAUX Christine et MACE Hugues\n5 Le Breil\nG 976, 1099, 978, 974, 246, 913, 912, 909 et 908\nAbri de jardin\nA 2062\n25/08/2010\nLE GUYADEC Eric et ROTHAIS Aline\n25 rue du Vigneau\nG 2425 et 2429\nCl\u00f4ture\nA 2063\n31/08/2010\nCHAUMERET Gabriel\n43 rue de la Treille\nG 2104 et 2798\nCl\u00f4ture\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "2010/116 \u2013P\u00e9tition pour un nouvel arr\u00eat de car scolaire rue du Coudreau", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }
  ], 
  "date_convocation": "2010-09-14", 
  "date_affichage": "", 
  "excuses": [
    "R\u00e9gine Cormier", 
    "Marie-Jo Batard", 
    "Eric Lombrey", 
    "Mich\u00e8le Francheteau"
  ], 
  "total_presents": 0, 
  "presents": [
    "Jean-Paul Leray", 
    "Georges Lecleve", 
    "Bernard Chazelas", 
    "Jean-Marie Gatard", 
    "Jean-Pierre Grandjouan", 
    "Jacques Chevalier", 
    "Nicolas Boucher", 
    "Alice Biczysko", 
    "Michel Gravouil", 
    "Annie Bardoul", 
    "Philippe Briand", 
    "Paul Pipaud", 
    "Lionel Lescurat"
  ], 
  "heure_debut": "20:30", 
  "ODJ": ""
}
