{
  "absents": [], 
  "heure_fin": "23:50", 
  "secretaire": "Eric Lombrey", 
  "date": "2010-02-16", 
  "president": "Jean-Paul Leray", 
  "deliberations": [
    {
      "text": "\uf0d8 2010/28 \u2013 D\u00e9l\u00e9gations de pouvoirs \u00ab March\u00e9s publics \u00bb :\nInformation\nConform\u00e9ment \u00e0 la d\u00e9lib\u00e9ration n\u00b02008/45 en date du 22 mars 2008 sur la d\u00e9l\u00e9gation de pouvoirs au niveau des march\u00e9s publics, Monsieur le Maire rend compte au Conseil municipal des d\u00e9cisions prises en vertu de la d\u00e9l\u00e9gation de pouvoirs sur les march\u00e9s publics.\nDate du march\u00e9\nSoci\u00e9t\u00e9\nObjet du march\u00e9\nMontant H.T.\n21/01/10\nMERLET JEAN-LUC (44680 CHEMERE)\nTravaux halte garderie : pose de portes\n705,00 \u20ac\n09/02/10\nMIROITERIES DE L\u2019OUEST (44119 TREILLIERES)\nTravaux bureaux des permanences : volet roulant ext\u00e9rieur \u00e9lectrique\n1 249,00 \u20ac\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "2010/28 \u2013 D\u00e9l\u00e9gations de pouvoirs \u00ab March\u00e9s publics \u00bb", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 2010/13 \u2013 D\u00e9l\u00e9gation du service public d\u2019assainissement collectif :\nPrincipe\nMonsieur le Maire ouvre la s\u00e9ance et rappelle que le contrat de d\u00e9l\u00e9gation du service public de la commune conclu avec la S.A.U.R. arrive \u00e0 \u00e9ch\u00e9ance le 31 d\u00e9cembre 2010.\nLa proc\u00e9dure de passation des contrats de d\u00e9l\u00e9gation de service public est d\u00e9finie par les articles L.1411-1 \u00e0 L.1411-11, R.1411-1 \u00e0 R.1411-2 et D.1411-3 \u00e0 D.1411-5 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales.\nPr\u00e9alablement \u00e0 une telle proc\u00e9dure, le Conseil municipal doit se prononcer sur le principe de la d\u00e9l\u00e9gation du service public d\u2019assainissement collectif de la commune de CH\u00c9M\u00c9R\u00c9 au vu du rapport \u00e9tabli en application de l'article L 1411-4 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales.\nAu vu de cet expos\u00e9 et du rapport sur le principe de la d\u00e9l\u00e9gation du service public de la commune de CH\u00c9M\u00c9R\u00c9, et apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, le Conseil municipal :\nDECIDE du principe de d\u00e9l\u00e9guer sous la forme d\u2019affermage le service public d\u2019assainissement collectif de la commune de CH\u00c9M\u00c9R\u00c9 pour une dur\u00e9e de 12 ans (\u00e9ch\u00e9ance au 31 d\u00e9cembre 2022),\nAPPROUVE les caract\u00e9ristiques des prestations que doit assurer le d\u00e9l\u00e9gataire.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "2010/13 \u2013 D\u00e9l\u00e9gation du service public d\u2019assainissement collectif", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 2010/14 \u2013 D\u00e9l\u00e9gation du service public d\u2019assainissement collectif \u2013 Conditions de d\u00e9p\u00f4t des listes pour l\u2019\u00e9lection des membres de la commission d\u2019ouverture des plis\nMonsieur le Maire indique que le contrat d\u2019affermage du service d\u2019assainissement en cours avec la S.A.U.R. arrive \u00e0 \u00e9ch\u00e9ance le 31 d\u00e9cembre 2010.\nLe Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales pr\u00e9voit qu\u2019une commission d\u2019ouverture des plis intervient en cas de nouvelle d\u00e9l\u00e9gation du service public (article L.1411-5) ou en cas d\u2019avenant au contrat d\u2019affermage entra\u00eenant une augmentation du montant global sup\u00e9rieure \u00e0 5% (article L1411-6).\nCette commission d\u2019ouverture des plis comporte, outre Monsieur le Maire, trois membres titulaires et trois membres suppl\u00e9ants. Elle doit \u00eatre \u00e9lue au scrutin de liste suivant le syst\u00e8me de la repr\u00e9sentation proportionnelle au plus fort reste. Avant de proc\u00e9der \u00e0 cette \u00e9lection, il convient conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article D.1411-5 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales de fixer les conditions de d\u00e9p\u00f4t des listes.\nApr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, le Conseil municipal fixe comme suit les modalit\u00e9s de d\u00e9p\u00f4t des listes pour l\u2019\u00e9lection de la commission d\u2019ouverture des plis :\nLes listes peuvent comporter moins de noms qu\u2019il n\u2019y a de si\u00e8ges \u00e0 pourvoir (trois titulaires, trois suppl\u00e9ants),\nElles pourront \u00eatre d\u00e9pos\u00e9es aupr\u00e8s de Monsieur le Maire jusqu\u2019\u00e0 l\u2019ouverture de la s\u00e9ance du Conseil municipal au cours de laquelle il sera proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9lection.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "2010/14 \u2013 D\u00e9l\u00e9gation du service public d\u2019assainissement collectif \u2013 Conditions de d\u00e9p\u00f4t des listes pour l\u2019\u00e9lection des membres de la commission d\u2019ouverture des plis", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 2010/15 \u2013 Ma\u00eetrise d\u2019\u0153uvre \u00ab Extension et r\u00e9novation des vestiaires de football \u00bb : Avenant\nMonsieur le Maire, rapporteur, expose :\n\u00ab Nous sommes sollicit\u00e9s par le cabinet BCL Architectes, titulaire du march\u00e9 de ma\u00eetrise d\u2019\u0153uvre \u00ab Extension et r\u00e9novation des vestiaires de football \u00bb pour une r\u00e9vision des honoraires.\nCelui-ci nous indique que la mission ne comportait pas les phases \u00ab esquisse \u00bb et \u00ab avant projet sommaire \u00bb, car ces 2 phases avait d\u00e9j\u00e0 fait l\u2019objet d\u2019une r\u00e9alisation par le g\u00e9om\u00e8tre de SAINTE-PAZANNE qui avait \u00e9tudi\u00e9 le dossier. Or, compte tenu des nombreuses anomalies, le cabinet BCL Architectes a d\u00fb refaire ce travail. Il nous indique \u00e9galement que les travaux sur le b\u00e2timent existant ont \u00e9t\u00e9 mis en option mais cependant \u00e9tudi\u00e9s, que les prestations sur les lots fluides ont \u00e9t\u00e9 \u00e9tudi\u00e9es mais non retenues et, enfin, que la mission ne comportait pas l\u2019\u00e9tude sur le mobilier.\nLe march\u00e9 a \u00e9t\u00e9 sign\u00e9 pour un forfait de 17 186,40 \u20ac HT et la demande porte sur une augmentation de 3869,60 \u20ac HT soit + 22.52 %, mais il vous est propos\u00e9 de statuer sur une augmentation de 2 553,60 \u20ac HT, soit le montant initial avant n\u00e9gociation avec le cabinet (montant initial de 19 740,00 \u20ac H.T.).\nLa Commission d\u2019appel d\u2019offres, r\u00e9unie le 6 novembre dernier, a \u00e9mis un avis favorable sur ce projet d\u2019avenant.\nMontant HT\nMontant TVA\nMontant TTC\nMarch\u00e9 initial\n17 186,40 \u20ac\n3 368,53 \u20ac\n20 554,93 \u20ac\nAvenant n\u00b01\n2 553,60 \u20ac\n500,51 \u20ac\n3 054,11 \u20ac\nNouveau montant du march\u00e9\n19 740,00 \u20ac\n3 869,04 \u20ac\n23 609,04 \u20ac\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres suivants :\nd\u2019approuver l\u2019avenant tel qu\u2019il lui a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9,\nd\u2019autoriser Monsieur le Maire \u00e0 le signer.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "2010/15 \u2013 Ma\u00eetrise d\u2019\u0153uvre \u00ab Extension et r\u00e9novation des vestiaires de football \u00bb : Avenant", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 2010/16 \u2013 Autorisation de vente de terrains \u00ab Lotissement du Moulin \u00bb\nMonsieur le Maire, rapporteur, rappelle aux membres du Conseil municipal, que la commune est propri\u00e9taire indivis des parcelles de terrains viabilis\u00e9es par l\u2019AFUL du Moulin.\nLes travaux de viabilisation de tous les lots \u00e9tant achev\u00e9s, la vente a \u00e9t\u00e9 autoris\u00e9e. Il convient d\u00e9sormais de donner les pouvoirs \u00e0 Monsieur le Maire pour signer les actes de vente.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nd\u2019autoriser la vente des terrains du \u00ab Lotissement du Moulin \u00bb,\nde donner tous pouvoirs \u00e0 Monsieur le Maire pour mener ce dossier \u00e0 bien, notamment de signer les actes de vente.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "2010/16 \u2013 Autorisation de vente de terrains \u00ab Lotissement du Moulin \u00bb", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 2010/17 \u2013 Autorisation de vente de la parcelle F1466 (ZA des Fausses Blanches)\nMonsieur le Maire, rapporteur, informe les membres du Conseil municipal que la derni\u00e8re parcelle situ\u00e9e dans la Zone d\u2019activit\u00e9s des Fausses Blanches (F1466) a fait l\u2019objet d\u2019une division afin que la commune puisse les c\u00e9der \u00e0 l\u2019\u00e9cole de conduite (lot A d\u2019une surface d\u2019environ de 1217 m2) et \u00e0 une autre entreprise (lot B d\u2019une surface d\u2019environ de 614 m2).\nLe prix de vente a \u00e9t\u00e9 fix\u00e9 \u00e0 21 000,00 \u20ac pour le lot A suivant la promesse de vente qui avait \u00e9t\u00e9 sign\u00e9e le 30 janvier 2009.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nd\u2019autoriser la vente des deux lots issus de la parcelle cadastr\u00e9e F1466,\nde donner tous pouvoirs \u00e0 Monsieur le Maire pour mener ce dossier \u00e0 bien, notamment de signer les actes de vente.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "2010/17 \u2013 Autorisation de vente de la parcelle F1466 (ZA des Fausses Blanches)", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 2010/18 \u2013 Demandes de subventions 2010 : Associations et organismes de droit priv\u00e9\nMonsieur le Maire, rapporteur, expose :\n\u00ab Comme tous les ans, la Commission des finances, r\u00e9unie le 1er\nf\u00e9vrier dernier, a \u00e9t\u00e9 amen\u00e9e \u00e0 \u00e9tudier les demandes de subvention \u00e9manant des diff\u00e9rentes associations communales et extra-communales.\nJe soumets donc \u00e0 votre attention, le projet propos\u00e9 par la Commission des finances lors de sa r\u00e9union qui n\u2019augmente pas le montant des subventions accord\u00e9es par rapport \u00e0 l\u2019ann\u00e9e 2009.\u00bb.\nLes membres du Conseil municipal, apr\u00e8s avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9 et \u00e9tudi\u00e9 le tableau des subventions pour l\u2019exercice 2010, d\u00e9cident \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents de voter les subventions comme suit :\nASSOCIATIONS\nMontants 2009\nMontants 2010 sollicit\u00e9s\nProposition Com\nVote CM\nAEP La Saint Jean\n(Contrat d\u2019association)\n55 192,50 \u20ac\n557,50 x 99 \u00e9l\u00e8ves\n(Prise en cpte des 2 enfants BOCHENKO et 2, RONDEAU et pas de prise en compte des TPS)\n588,00 \u20ac/\u00e9l\u00e8ve\n109 \u00e9l\u00e8ves\n64 092,00 \u20ac\n64 092,00 \u20ac\nFournitures scolaires \u00e9cole publique \u2013 Inscription au BP (Article 6067)\n8 022,00 \u20ac\n(42*191)\n42*204 \u00e9l\u00e8ves\n8 568,00 \u20ac\n8 568,00 \u20ac\nManuels ou jeux p\u00e9dagogiques \u2013 Inscription au BP (Article 6067)\n3 484,32 \u20ac\n(435,54*8)\n435,54*8 classes\n3 484,32 \u20ac\n3 484,32 \u20ac\nCoop scolaire sorties scolaires\n2 555,58 \u20ac\n(13,38*191)\n13,38*204 \u00e9l\u00e8ves\n2 729,52 \u20ac\n2 729,52 \u20ac\nCoop scolaire \u00e9cole publique\n1 372,00 \u20ac\n1 372,00 \u20ac\n1 372,00 \u20ac\n1 372,00 \u20ac\nAPE (Parents d\u2019\u00e9l\u00e8ves \u00e9cole publique\n1 100,00 \u20ac\n1 200,00 \u20ac\n1 100,00 \u20ac\n1 100,00 \u20ac\nADMR\n1 000,00 \u20ac\n2 000,00 \u20ac\n2 000,00 \u20ac\n2 000,00 \u20ac\nACC \u2013 Au plaisir de lire -section biblioth\u00e8que\n200,00 \u20ac\n200,00 \u20ac\n200,00 \u20ac\n200,00 \u20ac\nACC - Compagnons de la Blanche \u2013 section th\u00e9\u00e2tre\n1 659,00 \u20ac\n(Animatrice atelier jeunes)\n2 271,00 \u20ac\n2 271,00 \u20ac\n2 271,00 \u20ac\nAFR \u2013 Cantine\n22 000,00 \u20ac\n31 263,81 \u20ac\n22 000,00 \u20ac\n22 000,00 \u20ac\nAFR \u2013 Accueil p\u00e9riscolaire\n13 800,00 \u20ac\n21 733,15 \u20ac\n13 800,00 \u20ac\n13 800,00 \u20ac\nAFR - CLSH\n7 200,00 \u20ac\n12 410,10 \u20ac\n7 200,00 \u20ac\n7 200,00 \u20ac\nAFR \u2013 Halte garderie\n17 021,38 \u20ac\n21 849,20 \u20ac\n17 100,00 \u20ac\n17 100,00 \u20ac\nTriolet de Retz\n6 062,10 \u20ac\n1,50 x 2083 hab\n91,80 \u20ac x 32 \u00e9l\u00e8ves\n5 419,50 \u20ac\n1,50 x 2083 hab\n91,80 \u20ac x 25 \u00e9l\u00e8ves\n5 419,50 \u20ac\n5 419,50 \u20ac\nArche Football Club\nSubvention annuelle\nSubvention animateur\n2 000,00 \u20ac\n1 752,00 \u20ac\n2 000,00 \u20ac\n2 138,00 \u20ac\n2 000,00 \u20ac\n2 138,00 \u20ac\n2 000,00 \u20ac\n2 138,00 \u20ac\nUSC\n1 000,00 \u20ac\n600,00 \u20ac\n600,00 \u20ac\n600,00 \u20ac\nAmicale des donneurs de sang\n170,00 \u20ac\n175,00 \u20ac\n170,00 \u20ac\n170,00 \u20ac\nDOMUS \u2013 convention\n301,18 \u20ac\nbas\u00e9e sur 1924 hab\n110,61 \u20ac\n0,04003404*1924 hab\n0,10365667*324 repas\n110,61 \u20ac\n110,61 \u20ac\nSoci\u00e9t\u00e9 de chasse\n267,00 \u20ac\n300,00 \u20ac\n267,00 \u20ac\n267,00 \u20ac\nESAC\n840,00 \u20ac\n840,00 \u20ac\n840,00 \u20ac\n840,00 \u20ac\nFOOT PLUS\n250,00 \u20ac\n300,00 \u20ac\n250,00 \u20ac\n250,00 \u20ac\nUNC\nPas de demande\n271,00 \u20ac\nReliquat pour l\u2019acquisition d\u2019un drapeau\n271,00 \u20ac\n271.00 \u20ac\nMutuelle Nationale Territoriale\n880,00 \u20ac\n650,00 \u20ac\n650,00 \u20ac\n650,00 \u20ac\nCCAS\n3 500,00 \u20ac\n1 500,00 \u20ac\n1 500,00 \u20ac\nMusique et Danse en Loire-Atlantique\n2 094,24 \u20ac\n(1,08*1925 hab)+15,24 \u20ac\n2 514,84 \u20ac\n(1,20*2083 hab)+15,24 \u20ac\n2 514,84 \u20ac\n2 514,84 \u20ac\nADICLA\n257,40 \u20ac\n(0,13*1980 hab)\n257,40 \u20ac\n(0,13*1980 hab\n257,40 \u20ac\n257,40 \u20ac\nADAPEI\n636,48 \u20ac\nForfait\n636,48 \u20ac\n636,48 \u20ac\nAssociation \u00ab Les Chiens Guides d\u2019Aveugles \u00bb\n86,00 \u20ac\nDemande non parvenue\n86,00 \u20ac\n86,00 \u20ac\nInstitut Paul C\u00e9zanne (Foug\u00e8res)\n127,30 \u20ac\n(63,65*2)\n2 \u00e9l\u00e8ves\n127,30 \u20ac\n127,30 \u20ac\nIME Cenro (Vertou)\n63,65 \u20ac\n(63,65*1)\n1 \u00e9l\u00e8ve\n63,65 \u20ac\n63,65 \u20ac\nAssociation pr dvpt du Bassin Versant de la Baie de Bourgneuf\nPart SAGE\nCotisation asso\n30,72 \u20ac\n158,06 \u20ac\n35,17 \u20ac\n158,06 \u20ac\n35,17 \u20ac\n158,06 \u20ac\n35,17 \u20ac\n158,06 \u20ac\nAssociation F\u00e9d\u00e9rative D\u00e9partementale des Maires de L.A.\n447,48 \u20ac\n(0,226*1980)\n475,86 \u20ac\n(0,231*2060)\n475,86 \u20ac\n475,86 \u20ac\nAssociation Maires du Pays de Retz\n39,00 \u20ac\n(0,02*1950)\n0,02*2083 hab\n41,66 \u20ac\n41,66 \u20ac\nInstitut Culturel\n331,50 \u20ac\n(0,17*1950)\n0,17*2083 hab\n354,11 \u20ac\n354,11 \u20ac\nCollectif Spectacles en Retz\nAdh\u00e9sion\nConvention \u00ab Ateliers th\u00e9\u00e2tre jeunes \u00bb\n60,00 \u20ac\n60,00 \u20ac\n789,00 \u20ac\n60,00 \u20ac\n789,00 \u20ac\n60,00 \u20ac\n789,00 \u20ac\nSubv s\u00e9jours linguistiques\n920,00 \u20ac\n(46*20 \u00e9l\u00e8ves)\nLigne de s\u00e9jours : 46\u20ac/\u00e9l\u00e8ve\n1 000,00 \u20ac\n46 \u20ac/\u00e9l\u00e8ve\n1 000,00 \u20ac\nLigne de s\u00e9jours\nPar ailleurs, les membres du Conseil municipal, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cident de maintenir le montant de la subvention pour les s\u00e9jours linguistiques \u00e0 46,00 \u20acuros par \u00e9l\u00e8ve tout en pr\u00e9cisant que seuls les s\u00e9jours linguistiques \u00e0 destination de la Grande-Bretagne, l\u2019Espagne et l\u2019Allemagne et limit\u00e9s aux classes de 4\u00e8me\net de 3\u00e8me\nseront subventionn\u00e9s.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "2010/18 \u2013 Demandes de subventions 2010 : Associations et organismes de droit priv\u00e9", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 2010/19 \u2013 Tarifs communaux 2010\nMonsieur le Maire, rapporteur, expose :\n\u00ab La commission des finances, r\u00e9unie le 1er\nf\u00e9vrier dernier, propose aux membres du Conseil municipal d\u2019augmenter les tarifs municipaux comme suit :\nUnit\u00e9\nTarifs actuels\nTarifs propos\u00e9s\nPhotocopies - Fax\nFax\npar num\u00e9ro\n0,50 \u20ac\n0,55 \u20ac\nPhotocopie (format A4)\n1\n0,30 \u20ac\n0,35 \u20ac\nCimeti\u00e8res\nConcession cimeti\u00e8re ou columbarium\n15 ans\n165,00 \u20ac\n170,00 \u20ac\n30 ans\n243,00 \u20ac\n250,00 \u20ac\n50 ans\n517,00 \u20ac\n532,00 \u20ac\nCaveau 2 places ou place colombarium\n1\n504,00 \u20ac\n519,00 \u20ac\nOccupation du domaine public\nDroit de place\nAnn\u00e9e\n68,00 \u20ac\n75,00 \u20ac\nJourn\u00e9e\n38,00 \u20ac\n42,00 \u20ac\n1/2 journ\u00e9e\n22,50 \u20ac\n25,00 \u20ac\nAssainissement\nAbonnement\n1\n12,88 \u20ac\nD\u00e9lib n\u00b02009/136 du 13/10/09\nSurtaxe assainissement\nm3\n0,42 \u20ac\nForfait minimum par personne au foyer\n30 m3\npar personne au foyer avec un plafond de 60 m3\nPRE (Part. au raccordement \u00e0 l\u2019\u00e9gout)\n1\n1 260,00 \u20ac\n1 300,00 \u20ac\nTRE (Taxe de raccordement \u00e0 l\u2019\u00e9gout)\n1\n800,00 \u20ac\n800,00 \u20ac\nTARIFS ACTUELS DE LOCATION DES SALLES\nCat\nD\u00e9signation\n1\nParticuliers r\u00e9sidant la commune et entreprises communales\n2\nAssociations communales et les comit\u00e9s d'entreprise \u00e0 but non lucratif et non commercial\n3\nParticuliers r\u00e9sidant hors commune- Les associations ext\u00e9rieures.\n4\nSoci\u00e9t\u00e9s commerciales ou professionnelles hors commune. Les autres utilisateurs non cit\u00e9s pr\u00e9c\u00e9demment.\n1\n2\n3\n4\nSALLE 95\nPour r\u00e9union\nN\u00e9ant\nN\u00e9ant\nSALLE MUNICIPALE\nPour r\u00e9union\nN\u00e9ant\nN\u00e9ant\n98,00 \u20ac\n98,00 \u20ac\nPour vin d'honneur\n35,00 \u20ac\nN\u00e9ant\n98,00 \u20ac\n98,00 \u20ac\nPour buffet campagnard sans soir\u00e9e dansante\n79,00 \u20ac\nN\u00e9ant\n154,00 \u20ac\n154,00 \u20ac\nPour repas de famille ou autre\n79,00 \u20ac\nN\u00e9ant\n154,00 \u20ac\n154,00 \u20ac\nManifestation avec contributions financi\u00e8res des participants (loto, belote, \u2026)\n48,00 \u20ac\n48,00 \u20ac\n98,00 \u20ac\n98,00 \u20ac\nHALL DU THEATRE\nPour r\u00e9union\nN\u00e9ant\nN\u00e9ant\nPour vin d'honneur\n24,50 \u20ac\nN\u00e9ant\n93,00 \u20ac\n93,00 \u20ac\nSALLE DU THEATRE\nPour spectacle\n48,00 \u20ac\nN\u00e9ant\n275,00 \u20ac\n275,00 \u20ac\nCaution des salles (sauf salle du th\u00e9\u00e2tre) : 160,00 \u20ac sauf utilisation habituelle par les associations.\nCaution salle du th\u00e9\u00e2tre : 500,00 \u20ac\nPropositions d\u2019augmentation des tarifs comme suit :\nTarifs actuels\nTarifs propos\u00e9s\n24,50 \u20ac\n26,00 \u20ac\n35,00 \u20ac\n36,00 \u20ac\n48,00 \u20ac\n50,00 \u20ac\n79,00 \u20ac\n81,00 \u20ac\n93,00 \u20ac\n96,00 \u20ac\n98,00 \u20ac\n100,00 \u20ac\n154,00 \u20ac\n159,00 \u20ac\n275,00 \u20ac\n283,00 \u20ac\n* Pour la salle du th\u00e9\u00e2tre, les associations intercommunales pouvant \u00eatre assimil\u00e9es \u00e0 celles de CHEMERE ayant un but \u00e9ducatif avec un nb d'adh\u00e9rents de CHEMERE significatif paieront une location de 80 \u20acuros (Ex.: INSERETZ, EVIDANCES)\nLe mat\u00e9riel cass\u00e9 ou d\u00e9rob\u00e9 sera factur\u00e9 par la Mairie\nUnit\u00e9\nLocation Mat\u00e9riel\nPx location actuel\nPx propos\u00e9\n1\nBo\u00eete de 12 verres\n1,00 \u20ac\n1,10 \u20ac\n1\nVerre cass\u00e9 ou manquant\n2,00 \u20ac\n2,20 \u20ac\n1\nTorchon manquant\n2,00 \u20ac\n2,20 \u20ac\n1\nPlateau manquant\n8,00 \u20ac\n8,80 \u20ac\n1\nTable\n2,00 \u20ac\n2,20 \u20ac\nPar jour suivant les disponibilit\u00e9s pour les manifestations priv\u00e9es en dehors des salles\n1\nChaise\n0,30 \u20ac\n0,35 \u20ac\nCaution pour location tables & chaises\n80,00 \u20ac\n80,00 \u20ac\nCaution pour location nvelle sono\n250,00 \u20ac\n250,00 \u20ac\nLoc r\u00e9serv\u00e9e uniquement aux associations\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents d\u2019approuver l\u2019augmentation des tarifs 2010 telle qu\u2019elle leur a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9e.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "2010/19 \u2013 Tarifs communaux 2010", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 2010/20 - D\u00e9bat d\u2019orientations budg\u00e9taires 2010\nMonsieur le Maire, rapporteur, expose :\n\u00ab Avant de voter le budget en mars 2010, je vous propose, bien que ce ne soit pas obligatoire pour notre commune, de d\u00e9battre des orientations budg\u00e9taires pour l\u2019ann\u00e9e 2010.\nUne liste de travaux vous est propos\u00e9. Le montant total de ces travaux d\u00e9passant les possibilit\u00e9s du budget, il faudra op\u00e9rer des choix, emprunter ou reporter les projets sur l\u2019exercice suivant\u00bb.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, propose :\n- d\u2019inscrire dans le budget 2010 les travaux suivants :\nLISTE DES TRAVAUX\n2010\nAcquisition de terrains\nG124 \u2013 G125\nG 2885 \u2013 G2892\n21 000,00\n2 500,00\nMat\u00e9riels services techniques\n8 000,00\nTravaux en r\u00e9gies (dont le projet Foot de rue propos\u00e9 par le Conseil municipal d\u2019enfants d\u2019un montant de 2 000,00 \u20ac)\n35 000,00\nAm\u00e9nagement rue de la Treille (Phase 1)\n200 000,00\nPAVC 2010\n50 000,00\nEclairage public rue des Acacias\n15 000,00\nTravaux terrains de foot\nPare ballons\nR\u00e9serve eau\n4 498,95\n26 900,00\nTravaux vestiaires foot\n125 000,00\nTravaux r\u00e9serve salle de sports\n32 500,00\nEspaces verts rue de la Treille et bourg\n15 000,00\nEcole publique (modulaire)\n30 000,00\nLogement d\u2019urgence\n35 000,00\nCimeti\u00e8re\n20 000,00\nPhotocopieur\n3 900,00\nMobilier mairie\n1 600,00\nTOTAL\n625 898,95\n- d\u2019augmenter les taux d\u2019imposition de 3% et de recourir \u00e0 un emprunt pour financer ces diff\u00e9rents travaux.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "2010/20 - D\u00e9bat d\u2019orientations budg\u00e9taires 2010", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 2010/21 \u2013 Inventaire des zones humides et des cours d\u2019eau : Cr\u00e9ation d\u2019un groupe de travail communal\nMonsieur Jacques CHEVALIER, rapporteur, expose :\n\u00ab Le SDAGE (Sch\u00e9ma Directeur d\u2019Am\u00e9nagement et de Gestion des eaux) du bassin versant Loire-Bretagne, adopt\u00e9 le 15 octobre 2009, contraint les communes \u00e0 effectuer l\u2019inventaire de leurs zones humides d\u2019ici la fin 2012.\nCes inventaires sont d\u00e9sormais obligatoires dans le cadre de la r\u00e9vision des documents d\u2019urbanisme.\nLa communaut\u00e9 de communes C\u0153ur Pays de Retz a retenu le cabinet EF Etudes pour r\u00e9aliser l\u2019inventaire des zones humides et des cours d\u2019eau sur tout le territoire communautaire.\nL\u2019inventaire devant \u00eatre r\u00e9alis\u00e9 au niveau communal, il est demand\u00e9 \u00e0 chaque commune de constituer un groupe de travail qui devra \u00eatre constitu\u00e9e au moins d\u2019un agriculteur, d\u2019un \u00e9lu, d\u2019un ancien et d\u2019un repr\u00e9sentant d\u2019une association \u00e9cologique. Le nombre maximum de personnes ne devra pas d\u00e9passer 10.\nLa 1\u00e8re\nr\u00e9union du groupe de travail aura lieu le 3 mars 2010 \u00e0 la mairie. \u00bb.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents de cr\u00e9er un groupe de travail pour effectuer l\u2019inventaire des zones humides et des cours d\u2019eau qui serait compos\u00e9 de la mani\u00e8re suivante :\nAgriculteurs : Christophe MELLERIN (titulaire), Christophe LOQUAIS (titulaire), Jean-Michel GAUTIER (suppl\u00e9ant)\nElus : Jacques CHEVALIER, Jean-Pierre GRANDJOUAN, Georges LECLEVE,\nAnciens : Pierre VOYAU, Jean BOURRIAUD,\nRepr\u00e9sentant d\u2019une association \u00e9cologique : Alice BICZYSKO (Association \u00ab Les naturalistes vend\u00e9ens \u00bb,\nSeront \u00e9galement invit\u00e9s \u00e0 ce groupe de travail : l\u2019ONEMA (Office National de l\u2019Eau et des Milieux Aquatiques) et l\u2019animateur du SAGE du Marais Breton et du bassin versant de la Baie de Bourgneuf.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "2010/21 \u2013 Inventaire des zones humides et des cours d\u2019eau : Cr\u00e9ation d\u2019un groupe de travail communal", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 2010/22\u2013 Travaux de s\u00e9curit\u00e9 sur la voirie \u00ab rue de la Treille \u2013 Phase 1 \u00bb :\nDemande de DGE 2010\nMonsieur le Maire, rapporteur, expose :\n\u00ab Le Conseil municipal avait d\u00e9cid\u00e9 dans sa s\u00e9ance du 15 d\u00e9cembre 2009 de r\u00e9aliser les travaux d\u2019am\u00e9nagement de la rue de la Treille \u2013 Phase 1 (environ 420 ml du carrefour de la rue du Breil au carrefour rue du Moulin) en raison des conditions d\u2019ins\u00e9curit\u00e9 actuelle de ce secteur.\nCes travaux d\u2019am\u00e9nagement sont n\u00e9cessaires et permettraient ainsi de r\u00e9duire la vitesse des v\u00e9hicules et s\u00e9curiser les usagers de ces voies (v\u00e9hicules, pi\u00e9tons et cyclistes).\nCes travaux consisteraient en un recalibrage de la voie, la cr\u00e9ation de plateaux sur\u00e9lev\u00e9s, de trottoirs, de caniveaux et de places de stationnement, et l\u2019am\u00e9nagement d\u2019un rond-point au carrefour rues du Moulin/Treille.\nCes travaux d\u2019am\u00e9nagement sont estim\u00e9s aux environs de 182 430,00 \u20ac H.T., hors ma\u00eetrise d\u2019\u0153uvre et travaux d\u2019effacement des r\u00e9seaux et sont susceptibles d\u2019\u00eatre subventionn\u00e9s par l\u2019Etat au titre de la DGE.\nLe plan de financement pourrait se d\u00e9composer somme suit :\nDGE (20% avec un plafond de d\u00e9penses fix\u00e9 \u00e0 120 000,00 \u20ac)\t24 000,00 \u20ac\nEmprunt\t158 430,00 \u20ac\nJe vous demande de vous prononcer, si vous le souhaitez, sur l\u2019adoption de cette op\u00e9ration telle qu\u2019elle est pr\u00e9sent\u00e9e \u00bb.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nd\u2019adopter cette op\u00e9ration ainsi que le plan de financement pr\u00e9visionnel tel qu\u2019il lui a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9,\nde charger Monsieur le Maire de solliciter aupr\u00e8s de l\u2019Etat, une subvention au titre de la DGE 2010,\nde donner tous pouvoirs \u00e0 Monsieur le Maire de faire tout ce qui sera utile ou n\u00e9cessaire pour mener ce dossier \u00e0 bien.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "2010/22\u2013 Travaux de s\u00e9curit\u00e9 sur la voirie \u00ab rue de la Treille \u2013 Phase 1 \u00bb", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 2010/23 \u2013R\u00e9vision simplifi\u00e9e du PLU (Plan local d\u2019urbanisme) :\nPrescription et d\u00e9finition des modalit\u00e9s de la concertation\nMonsieur le Maire pr\u00e9sente l\u2019opportunit\u00e9 et l\u2019int\u00e9r\u00eat pour la commune de r\u00e9viser le PLU en utilisant la proc\u00e9dure de r\u00e9vision simplifi\u00e9e, pr\u00e9vue par l\u2019article L. 123-13 du Code de l\u2019Urbanisme.\nEn effet, la soci\u00e9t\u00e9 KUHN-BLANCHARD a sollicit\u00e9 la commune de CHEMERE pour une mise \u00e0 disposition de 10 hectares dans le but de transf\u00e9rer l\u2019entreprise. Des parcelles actuellement zon\u00e9es en secteur A du PLU et se situant derri\u00e8re la zone d\u2019activit\u00e9s d\u2019int\u00e9r\u00eat communautaire (ZAIC) du Chemin Saulnier correspondraient \u00e0 leurs attentes. La r\u00e9vision simplifi\u00e9e porterait donc sur une extension de la zone 1Aue.\nApr\u00e8s avoir entendu l\u2019expos\u00e9 de Monsieur le Maire,\nVu le Code de l\u2019urbanisme notamment les articles L 123-1 et suivants et les articles R 123-1 et suivants,\nVu les articles L. 123-13 et L 123-19 dudit Code de l\u2019Urbanisme,\nConsid\u00e9rant que la r\u00e9vision simplifi\u00e9e du PLUest n\u00e9cessaire pour l\u2019extension de la zone 1AUe (ZAIC du Chemin Saulnier),\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nde prescrire la r\u00e9vision simplifi\u00e9e du PLU conform\u00e9ment aux articles L. 123-13 et L 123-19, aux articles R 123-1 et suivants du code de l\u2019urbanisme,\nde charger la commission \u00ab R\u00e9vision du PLU \u00bb compos\u00e9e des membres suivants : Jean-Paul LERAY, Jean-Pierre GRANDJOUAN, Philippe BRIANd, Bernard CHAZELAS, Michel GRAVOUIl, Marie-Jos\u00e8phe BATARD, Georges LECLEVE, Jean-Marie GATARD et Jacques CHEVALIER, du suivi de l\u2019\u00e9tude de la r\u00e9vision simplifi\u00e9e du PLU,\nde fixer les modalit\u00e9s de concertation pr\u00e9vues par l\u2019article L 300-2 du Code de l\u2019urbanisme de la fa\u00e7on suivante :\narticles dans le bulletin municipal et sur le site Internet de la commune,\nmise en place de panneaux expos\u00e9s en mairie,\nmise en place \u00e0 la mairie d\u2019un registre destin\u00e9 \u00e0 recueillir les observations du public.\nde donner autorisation \u00e0 Monsieur le Maire pour signer toute convention qui serait n\u00e9cessaire pour mener ce dossier \u00e0 bien,\nde solliciter de l\u2019Etat une dotation pour compenser la charge financi\u00e8re correspondant aux frais mat\u00e9riels et \u00e9ventuellement aux frais d\u2019\u00e9tudes li\u00e9s \u00e0 la r\u00e9vision simplifi\u00e9e du PLU,\nque les cr\u00e9dits destin\u00e9s au financement des d\u00e9penses aff\u00e9rentes \u00e0 l\u2019\u00e9tude de la r\u00e9vision simplifi\u00e9e du PLU seront inscrits au budget de l\u2019exercice consid\u00e9r\u00e9 (article 202-155).\nLa pr\u00e9sente d\u00e9lib\u00e9ration sera transmise \u00e0 Monsieur le Sous-Pr\u00e9fet de l\u2019arrondissement de SAINT-NAZAIRE et notifi\u00e9e :\naux pr\u00e9sidents du Conseil r\u00e9gional et du Conseil g\u00e9n\u00e9ral,\naux pr\u00e9sidents de la Chambre de commerce et d\u2019industrie, de la Chambre des m\u00e9tiers et de la Chambre d\u2019agriculture,\naux pr\u00e9sidents du syndicat mixte du SCOT du Pays de Retz et de la communaut\u00e9 de communes C\u0153ur Pays de Retz,\naux maires des communes limitrophes :\nARTHON-EN-RETZ, ROUANS, SAINT-HILAIRE-DE-CHALEONS, VUE.\nConform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article R 123-24 du Code de l\u2019urbanisme, la pr\u00e9sente d\u00e9lib\u00e9ration fera l\u2019objet d\u2019un affichage en mairie durant un mois et mention de cet affichage sera effectu\u00e9e dans un journal.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "2010/23 \u2013R\u00e9vision simplifi\u00e9e du PLU (Plan local d\u2019urbanisme)", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 2010/24 \u2013 Ouverture anticip\u00e9e de cr\u00e9dits\nMonsieur le Maire, rapporteur, expose :\n\u00ab Le vote des budgets primitifs \u00e9tant pr\u00e9vu au mois de mars, il y a lieu comme la loi nous y autorise, d\u2019ouvrir par anticipation des cr\u00e9dits budg\u00e9taires.\nJe vous propose d\u2019ouvrir les cr\u00e9dits n\u00e9cessaires au financement des programmes suivants : acquisition de mat\u00e9riels pour les services techniques et inspection t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e du r\u00e9seau d\u2019eaux us\u00e9es rue de la Treille sur le budget \u00ab Commune \u00bb\nArticle\nMontant\n2158-117\n500,00 \u20ac\n2318-121\n2 000,00 \u20ac\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents d\u2019ouvrir par anticipation les cr\u00e9dits sus-mentionn\u00e9s sur le budget 2010 \u00ab Commune \u00bb.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "2010/24 \u2013 Ouverture anticip\u00e9e de cr\u00e9dits", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 2010/25 \u2013 SYDELA : Diagnostic des installations d\u2019\u00e9clairage public\nMonsieur Bernard CHAZELAS, rapporteur, expose :\n\u00ab Les nouveaux enjeux environnementaux et \u00e9conomiques am\u00e8nent les communes \u00e0 engager des actions pour am\u00e9liorer les performances et optimiser la gestion des installations d\u2019\u00e9clairage public.\nDans ce contexte, le SYDELA a mis en place un programme pluriannuel de diagnostics des installations d\u2019\u00e9clairage public. Il s\u2019agit d\u2019une prestation compl\u00e8te dont la finalit\u00e9 est de permettre aux communes de s\u2019engager dans une d\u00e9marche de rationalisation de la gestion des installations et d\u2019am\u00e9lioration des performances.\nLe SYDELA et l\u2019ADEME cofinancent 80% du montant hors taxes du diagnostic. La part communale s\u2019\u00e9l\u00e8ve donc \u00e0 20% du co\u00fbt hors taxes, soit pour 2010, 2,35 \u20ac H.T. par point diagnostiqu\u00e9. A titre d\u2019information, on recense 400 points \u00e0 diagnostiquer sur la commune \u00bb.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9 :\nd\u00e9cide de r\u00e9aliser un diagnostic des installations d\u2019\u00e9clairage public de la commune,\nde donner tous pouvoirs \u00e0 Monsieur le Maire pour mener ce dossier \u00e0 bien.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "2010/25 \u2013 SYDELA : Diagnostic des installations d\u2019\u00e9clairage public", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 2010/26 \u2013 Convention d\u2019occupation du b\u00e2timent industriel \u00ab Terrena \u00bb :\nR\u00e9siliation\nMonsieur le Maire, rapporteur, rappelle aux membres du Conseil municipal qu\u2019une convention d\u2019occupation du b\u00e2timent industriel \u00ab Terrena \u00bb avait \u00e9t\u00e9 sign\u00e9e avec la soci\u00e9t\u00e9 Didier GUILBAUD le 28 novembre 2007. Depuis le mois d\u2019avril 2009, cette derni\u00e8re ne paye plus ses loyers ni ses factures d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 et d\u2019eau malgr\u00e9 les lettres de rappel de la tr\u00e9sorerie et de la mairie.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir pris note de cette situation et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nde r\u00e9silier ladite convention par lettre recommand\u00e9e avec accus\u00e9 de r\u00e9ception, la r\u00e9siliation \u00e9tant effective deux mois \u00e0 compter de la r\u00e9ception,\nde donner tous pouvoirs \u00e0 Monsieur le Maire pour mener ce dossier \u00e0 bien.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "2010/26 \u2013 Convention d\u2019occupation du b\u00e2timent industriel \u00ab Terrena \u00bb", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 2010/27\u2013 Transfert des contrats \u00e0 DEKRA INSPECTION\nMonsieur le Maire, rapporteur, informe les membres du Conseil municipal qu\u2019une nouvelle entit\u00e9 a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e sous le nom de DEKRA INSPECTION. Cette derni\u00e8re est n\u00e9e du rapprochement des filiales DEKRA Equipements, DEKRA Construction et DEKRA Diagnostics Immobiliers.\nActuellement, la commune a deux contrats en cours avec la soci\u00e9t\u00e9 DEKRA Construction (Missions de contr\u00f4le technique pour les travaux d\u2019extension des vestiaires de football et du local r\u00e9serve de la salle de sports.\nIl est demand\u00e9 au Conseil municipal de se prononcer sur le transfert des contrats et des march\u00e9s en cours \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 DEKRA INSPECTION.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents de transf\u00e9rer tous les contrats et march\u00e9s en cours avec la soci\u00e9t\u00e9 DEKRA Construction \u00e0 l\u2019entit\u00e9 DEKRA INSPECTION.\nMonsieur Jean-Pierre GRANDJOUAN donne lecture des documents d\u2019urbanisme et des renonciations ou non au droit de pr\u00e9emption urbain :\nDROIT DE PREEMPTION URBAIN\nAnn\u00e9e\nN\u00b0 dossier\nAdresse du bien\nSection\nN\u00b0\nSuperficie totale\nExercice droit de pr\u00e9emption\n2010\n1\n10 rue de la Bride \u00e0 Mains\nG\n90p 1911p\n550 m\u00b2\nNon\n2010\n2\n46 rue des Moissonneurs\nG\n2929\n674 m\u00b2\nNon\n2010\n3\n52 rue des Moissonneurs\nG\n2926\n675 m\u00b2\nNon\n2010\n4\n18 rue des Moissonneurs\nG\n2912\n636 m\u00b2\nNon\n2010\n5\n14 rue des Moissonneurs\nG\n2910\n600 m\u00b2\nNon\n2010\n6\n36 rue des Moissonneurs\nG\n2934\n638 m\u00b2\nNon\n2010\n7\n40 rue des Moissonneurs\nG\n2932\n703 m\u00b2\nNon\n2010\n8\n42 rue des Moissonneurs\nG\n2931\n699 m\u00b2\nNon\n2010\n9\nLa Pacauderie\nG\n1981\n1656 m\u00b2\nNon\n2010\n10\n44 rue des Moissonneurs\nG\n2930\n681 m\u00b2\nNon\n2010\n11\n7 rue de la Blanchardais\nF\n507\n910 m\u00b2\nNon\nPERMIS DE CONSTRUIRE\nN\u00b0\nDate d\u00e9p\u00f4t\nDemandeur\nAdresse\nR\u00e9f cad\nObjet\nA 1051\n29/12/2009\nSIMON Jean-Yves\n7 Le Breil\nF 1382\nExtension maison d'habitation\nANNEE 2010\nA 1001\n19/01/2010\nSCI ACCM repr\u00e9sent\u00e9e par Mr PEDEAU Alain\n1 rue Xavier Blanchard\nLot n\u00b04, 21 et 22\nConstruction bureaux et atelier\nA 1002\n19/01/2010\nJEDAN repr\u00e9sent\u00e9e par MARY Fr\u00e9d\u00e9ric\n8 rue Xavier Blanchard\nLot n\u00b08\nConstruction bureaux et atelier\nA 1003\n22/01/2010\nBARRETEAU Micka\u00ebl\n44 rue des Moissonneurs\nLot n\u00b029\nMaison habitation\nA 1004\n26/01/2010\nBEZIAS Laurent et Nad\u00e8ge\n18 rue des Moissonneurs\nLot n\u00b011\nMaison habitation\nDECLARATIONS PREALABLES\nN\u00b0\nDate d\u00e9p\u00f4t\nDemandeur\nAdresse\nR\u00e9f cad\nObjet\nA 2001\n14/01/2010\nHERVE Sylvie\n13 bis rue de la Treille\nG 2139, G 2793, G 2796\nCl\u00f4ture\nA 2002\n19/01/2010\nTOIRET Thierry\n50 Le Breil\nG 837\nAbri de jardin\nA 2003\n23/01/2010\nFOREST Yann\n48 rue des Meuniers\nG 2730\nPanneaux solaires\nA 2004\n28/01/2010\nLEFEVRE Jean et Patricia\n26 rue du Vigneau\nG 1344\nPanneaux solaires\nA 2005\n28/01/2010\nHERVE Vincent\n26 rue des Meuniers\nG 2648\nPanneaux solaires\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "2010/27\u2013 Transfert des contrats \u00e0 DEKRA INSPECTION", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }
  ], 
  "date_convocation": "2010-02-09", 
  "date_affichage": "", 
  "excuses": [
    "Jean-Marie Gatard", 
    "Michel Gravouil", 
    "Lionel Lescurat"
  ], 
  "total_presents": 0, 
  "presents": [
    "Jean-Paul Leray", 
    "Georges Lecleve", 
    "Bernard Chazelas", 
    "Jean-Pierre Grandjouan", 
    "Jacques Chevalier", 
    "Nicolas Boucher", 
    "Alice Biczysko", 
    "R\u00e9gine Cormier", 
    "Marie-Jo Batard", 
    "Eric Lombrey", 
    "Annie Bardoul", 
    "Philippe Briand", 
    "Paul Pipaud", 
    "Mich\u00e8le Francheteau"
  ], 
  "heure_debut": "20:00", 
  "ODJ": ""
}
