{
  "absents": [], 
  "heure_fin": "22:50", 
  "secretaire": "Jacques Chevalier", 
  "date": "2011-10-12", 
  "president": "Jean-Paul Leray", 
  "deliberations": [
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2011/110 \u2013 D\u00e9l\u00e9gations de pouvoirs \u00ab March\u00e9s publics \u00bb : Information\nConform\u00e9ment aux d\u00e9lib\u00e9rations n\u00b02008/45 en date du 22 mars 2008 et n\u00b02009/155 en date du 24 novembre 2009 sur la d\u00e9l\u00e9gation de pouvoirs au niveau des march\u00e9s publics, Monsieur le Maire rend compte au Conseil municipal des d\u00e9cisions prises en vertu de la d\u00e9l\u00e9gation de pouvoirs sur les march\u00e9s publics.\nDate du march\u00e9\nSoci\u00e9t\u00e9\nObjet du march\u00e9\nMontant H.T.\n20/09/11\nLAMBERT CLOTURE (44220 COU\u00cbRON)\nTravaux cour \u00e9cole publique : 1 portail\n980,99 \u20ac\n20/09/11\nLEONE SIGN (44123 VERTOU)\n1 support MERCURE v\u00e9los 6 places + 1 support compl\u00e9mentaire 6 places\n408,00 \u20ac\n28/09/11\nHORIS (22402 LAMBALLE CEDEX)\nEnt. mat\u00e9riel rest scol :\nRempl. support tourniquet sur laveuse\n379,45 \u20ac\n29/09/11\nHORIS SERVICES (22402 LAMBALLE CEDEX)\nAvenant au contrat de maintenance des \u00e9quipements de cuisine : Transfert contrat n\u00b005008 \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 HORIS suite dissolution de la soci\u00e9t\u00e9 HMI Grande Cuisine \u00e0 compter du 01/12/10\n04/10/11\nETS BRENELIERE (44270 MACHECOUL)\nTravaux acc\u00e8s salle de sports : Plants\n4 221,00 \u20ac\n06/10/11\nHORIS (22402 LAMBALLE CEDEX)\nEnt mat\u00e9riel rest scol :\nRempl br\u00fbleur + joint d\u2019axe sur four BONNET\n790,10 \u20ac\n06/10/11\nHORIS (22402 LAMBALLE CEDEX)\nEnt mat\u00e9riel rest scol :\nRempl d\u00e9tecteur capot + relai sur lave-vaisselle BONNET\n366,20 \u20ac\n06/10/11\nHORIS (22402 LAMBALLE CEDEX)\nEnt mat\u00e9riel rest scol :\nAdaptation d\u2019une poign\u00e9e sur le trancheur\n143,38 \u20ac\nDate de signature : -\nDate de r\u00e9ception :\n19/10/2011\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2011/110", 
      "titre": "D\u00e9l\u00e9gations de pouvoirs \u00ab March\u00e9s publics \u00bb : Information", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": "044-214400400-20111012-D2011-110-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2011/111 \u2013 Communaut\u00e9 de communes C\u0153ur Pays de Retz : Statuts \u2013 Modification des comp\u00e9tences\nMonsieur le Maire, rapporteur, expose :\n\u00ab Les statuts qui r\u00e9gissent actuellement l\u2019organisation et le fonctionnement du SYDELA 2 sont entr\u00e9s en vigueur le 1er juin 2008. Le Syndicat D\u00e9partemental souhaite aujourd\u2019hui les faire \u00e9voluer sur plusieurs points, en particulier en ce qui concerne le sch\u00e9ma organisationnel.\n1 \u2013 Sch\u00e9ma organisationnel\nSept (7) communaut\u00e9s de communes sont actuellement adh\u00e9rentes au SYDELA, notamment en ce qui concerne l\u2019\u00e9lectricit\u00e9. Sur ces territoires, le fonctionnement n\u2019est pas simple, en termes juridiques, comptables et op\u00e9rationnels, dans la mesure o\u00f9 la plupart des travaux est souvent demand\u00e9e par les communes.\nLe SYDELA propose donc de modifier le sch\u00e9ma actuel afin de clarifier le r\u00f4le respectif des communes et des communaut\u00e9s de communes, selon le dispositif suivant :\nAdh\u00e9sion de l\u2019ensemble des communes pour l\u2019\u00e9lectricit\u00e9 (comp\u00e9tence obligatoire)\nAdh\u00e9sion des communes qui le souhaitent pour le gaz (comp\u00e9tence optionnelle)\nAdh\u00e9sion des collectivit\u00e9s qui le souhaitent pour l\u2019\u00e9clairage public (comp\u00e9tence optionnelle) :\nLes communes en ce qui concerne le domaine communal,\nLes communaut\u00e9s de communes en ce qui concerne le domaine communautaire.\n2 \u2013 Maintenance en \u00e9clairage public\nLe SYDELA propose d\u2019\u00e9largir ses comp\u00e9tences en permettant aux collectivit\u00e9s qui le souhaitent de d\u00e9l\u00e9guer la maintenance.\nChaque collectivit\u00e9 pourra d\u00e9cider par d\u00e9lib\u00e9ration de retenir l\u2019une ou l\u2019autre des options suivantes :\nOption 1 \u2013 les investissements,\nOption 2 - les investissements et la maintenance.\nIl est \u00e0 noter que si la communaut\u00e9 de communes souhaite d\u00e9l\u00e9guer la comp\u00e9tence relative \u00e0 la maintenance des installations d\u2019\u00e9clairage public, elle sera amen\u00e9e \u00e0 d\u00e9lib\u00e9rer dans un deuxi\u00e8me temps.\n3 - Installations de communication \u00e9lectronique (habilitation \u00e0 intervenir)\nLe SYDELA propose d\u2019inscrire dans ses statuts la possibilit\u00e9 d\u2019intervenir en mati\u00e8re d\u2019installation de communication \u00e9lectronique.\nIl est important de noter qu\u2019il s\u2019agit d\u2019une habilitation l\u00e9gislative pr\u00e9vue par l\u2019article L. 1425-1 du code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales. En cons\u00e9quence, les collectivit\u00e9s adh\u00e9rentes n\u2019auront pas de comp\u00e9tence \u00e0 transf\u00e9rer et ne seront pas dessaisies.\n4 \u2013 R\u00e8gles de repr\u00e9sentation des collectivit\u00e9s adh\u00e9rentes au comit\u00e9 syndical\nLe SYDELA propose de constituer un coll\u00e8ge \u00e9lectoral sur le territoire de chaque communaut\u00e9 de communes. Celui-ci sera compos\u00e9 de 2 repr\u00e9sentants titulaires et de 2 repr\u00e9sentants suppl\u00e9ants par commune et autant pour la communaut\u00e9 de communes si celle-ci choisit d\u2019adh\u00e9rer.\nChaque coll\u00e8ge \u00e9lectoral d\u00e9signera un d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 titulaire et un d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 suppl\u00e9ant au SYDELA, deux si la population de l\u2019ensemble de ses communes d\u00e9passe les 50 000 habitants.\n5 \u2013 Missions de coordonnateur de groupements de commandes\nLe SYDELA propose d\u2019inscrire dans ses statuts la possibilit\u00e9 d\u2019intervenir en tant que coordonnateur de groupements de commandes, pour toute cat\u00e9gorie d\u2019achats ou de commandes publiques le concernant en tant que donneur d\u2019ordre ou ma\u00eetre d\u2019ouvrage, ainsi que les adh\u00e9rents.\nIl est \u00e0 noter que la signature d\u2019une convention entre le SYDELA et les collectivit\u00e9s int\u00e9ress\u00e9es sera n\u00e9cessaire pr\u00e9alablement \u00e0 la mise en place d\u2019un groupement de commandes.\nCela entra\u00eene une modification des comp\u00e9tences statutaires de la communaut\u00e9 de communes C\u0153ur Pays de Retz \u00e0 laquelle la commune est adh\u00e9rente.\nLIBELLE ACTUEL\nNOUVEAU LIBELLE\nComp\u00e9tence \u00e9lectricit\u00e9\nSuppression\nComp\u00e9tence gaz\nSuppression\nComp\u00e9tence \u00e9clairage public\n&quot;La communaut\u00e9 de communes r\u00e9alise, sur le domaine communautaire, les travaux neufs et de r\u00e9novation en mati\u00e8re de r\u00e9seaux d'\u00e9clairage public, d'appareillages et armoires de commande raccord\u00e9s au r\u00e9seau d'\u00e9clairage public de la commune \u00e0 l'exclusion des illuminations festives.&quot;\nConform\u00e9ment aux dispositions du Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales, le Conseil municipal est amen\u00e9 \u00e0 d\u00e9lib\u00e9rer. \u00bb\nVu le code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales, et notamment les articles L. 5211-17 et L5211-18 et L. 5211-20,\nVu la d\u00e9lib\u00e9ration n\u00b02011-07 du comit\u00e9 du SYDELA en date du 25 mai 2011 adoptant les nouveaux statuts,\nVu la d\u00e9lib\u00e9ration du Conseil communautaire n\u00b0 2011-05 -02 en date du 22 septembre 2011 portant modification de la comp\u00e9tence statutaire \u00ab Energie \u00bb\nApr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, le Conseil municipal, \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nAPPROUVE la modification des statuts de la communaut\u00e9 de communes telle que pr\u00e9sent\u00e9e ci-dessus.\nDate de signature : -\nDate de r\u00e9ception :\n19/10/2011\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2011/111", 
      "titre": "Communaut\u00e9 de communes C\u0153ur Pays de Retz : Statuts \u2013 Modification des comp\u00e9tences", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": "044-214400400-20111012-D2011-111-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2011/112 \u2013 Commission communautaire \u00ab Energie \u00bb :\nMise \u00e0 jour des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s suite modification des comp\u00e9tences\nMonsieur le Maire, rapporteur, informe les membres du Conseil municipal que suite \u00e0 la modification des comp\u00e9tences de la Communaut\u00e9 de communes C\u0153ur Pays de Retz, il est n\u00e9cessaire d\u2019\u00e9lire un d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 suppl\u00e9mentaire suppl\u00e9ant \u00e0 la commission communautaire \u00ab Energie \u00bb.\nMonsieur le Maire rappelle le nom des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s \u00e0 la commission communautaire \u00ab Energie \u00bb de la communaut\u00e9 de communes C\u0153ur Pays de Retz :\nTitulaires :\nMichel GRAVOUIL\nLionel LESCURAT\nSuppl\u00e9ant :\nBernard CHAZELAS\nMonsieur Jean-Paul LERAY se porte candidat pour \u00eatre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 suppl\u00e9ant.\nIl est donc proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 un vote. Il ressort de ce vote qu\u2019est \u00e9lu \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents, Monsieur Jean-Paul LERAY, comme d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 suppl\u00e9ant \u00e0 la commission communautaire \u00ab Energie \u00bb.\nDate de signature : -\nDate de r\u00e9ception :\n19/10/2011\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2011/112", 
      "titre": "Commission communautaire \u00ab Energie \u00bb", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": "044-214400400-20111012-D2011-112-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2011/113 \u2013 Rapport annuel 2010 sur les prix et la qualit\u00e9 des services publics de l\u2019eau potable\nMonsieur Jean-Paul LERAY, rapporteur, pr\u00e9sente aux membres du Conseil municipal, le rapport annuel sur le prix et la qualit\u00e9 du service d\u2019eau potable g\u00e9r\u00e9 par le SIAEP (Syndicat Intercommunal d\u2019Alimentation en Eau Potable) du Pays de Retz qui doit \u00eatre pr\u00e9sent\u00e9 au conseil municipal avant le 31 d\u00e9cembre de chaque ann\u00e9e.\nPour l\u2019exercice 2010, le nombre d\u2019abonn\u00e9s a progress\u00e9 de 2,63 %, \u00e9volution inf\u00e9rieure \u00e0 celle de l\u2019ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente (+2,82%), la consommation moyenne domestique s\u2019\u00e9tablit \u00e0 90,74 m3\npar branchement en l\u00e9g\u00e8re augmentation par rapport \u00e0 2009.\nLe programme de travaux pour l\u2019ann\u00e9e 2010 s\u2019\u00e9l\u00e8ve \u00e0 1 200 000 \u20ac H.T. et porte sur la r\u00e9alisation de travaux d\u2019extensions, de renouvellements et renforcements de r\u00e9seaux (5,1 km, soit 0,5% du lin\u00e9aire renouvel\u00e9).\nVu le dossier qui lui est pr\u00e9sent\u00e9,\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents d\u2019adopter le rapport annuel 2010 sur les prix et la qualit\u00e9 des services publics de l\u2019eau potable tel qu\u2019il lui est pr\u00e9sent\u00e9.\nDate de signature : -\nDate de r\u00e9ception :\n19/10/2011\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2011/113", 
      "titre": "Rapport annuel 2010 sur les prix et la qualit\u00e9 des services publics de l\u2019eau potable", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": "044-214400400-20111012-D2011-113-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2011/114 \u2013 MAPA \u00ab Travaux d\u2019extension du restaurant scolaire \u00bb : Avenants\nMonsieur le Maire, rapporteur, pr\u00e9sente aux membres du Conseil municipal les projets d\u2019avenant des travaux d\u2019extension du restaurant scolaire pour les lots 4 \u00ab Menuiseries ext\u00e9rieures et int\u00e9rieures \u00bb (remplacement d\u2019une porte fen\u00eatre PVC par une porte fen\u00eatre aluminium) et 8 \u00ab Electricit\u00e9\u2013 Courants forts \u2013 Courants faibles \u2013 Chauffage - Ventilation \u00bb (maintien sous tension du b\u00e2timent pendant les travaux)\nLot n\u00b04 :\nMenuiseries int\u00e9rieures et ext\u00e9rieures\nMontant HT\nMontant TVA\nMontant TTC\nMarch\u00e9 initial\n22 764,92 \u20ac\n4 461,92 \u20ac\n27 226,84 \u20ac\nAvenant n\u00b01\n703,10 \u20ac\n137,81 \u20ac\n840,91 \u20ac\nNouveau montant du march\u00e9\n23 468,02 \u20ac\n4 599,73 \u20ac\n28 067,75 \u20ac\nLot n\u00b08 :\nElectricit\u00e9 \u2013 Courants forts \u2013 Courants faibles \u2013 Chauffage - Ventilation\nMontant HT\nMontant TVA\nMontant TTC\nMarch\u00e9 initial\n23 638,30 \u20ac\n4 633,11 \u20ac\n28 271,41 \u20ac\nAvenant n\u00b01\n1 315,90 \u20ac\n257,92 \u20ac\n1 573,82 \u20ac\nNouveau montant du march\u00e9\n24 954,20 \u20ac\n4 891,03 \u20ac\n29 845,23 \u20ac\nLes membres du Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, acceptent \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9, les avenants tel qu\u2019ils leur sont pr\u00e9sent\u00e9s, et autorisent Monsieur le Maire \u00e0 les signer.\nDate de signature : -\nDate de r\u00e9ception :\n19/10/2011\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2011/114", 
      "titre": "MAPA \u00ab Travaux d\u2019extension du restaurant scolaire \u00bb : Avenants", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": "044-214400400-20111012-D2011-114-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 2011/115 \u2013 Tarifs Assainissement : Actualisation au 1er\njanvier 2012\nMonsieur le Maire, rapporteur, expose :\n\u00ab Chaque ann\u00e9e, la SAUR nous sollicite pour la r\u00e9vision de nos tarifs d\u2019assainissement. Actuellement, la part de l\u2019abonnement revers\u00e9 \u00e0 la commune est fix\u00e9 \u00e0 25,09 \u20acuros et le prix de la surtaxe au m3 \u00e0 0,5799 \u20acuros. La derni\u00e8re augmentation a eu lieu le 1er janvier 2011 suite \u00e0 l\u2019application du nouveau contrat d\u2019affermage.\nIl vous est propos\u00e9 de ne pas augmenter ces tarifs suite \u00e0 la perception de recettes suppl\u00e9mentaires qui permettent ainsi de couvrir les travaux de r\u00e9habilitation des r\u00e9seaux d\u2019eaux us\u00e9es sans recourir \u00e0 l\u2019emprunt. \u00bb\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents, de maintenir l\u2019application des tarifs 2011 pour l\u2019ann\u00e9e 2012, \u00e0 savoir :\nredevance abonnement : 25,09 \u20ac,\nsurtaxe au m3 :\n0,5799 \u20ac.\nDate de signature : -\nDate de r\u00e9ception :\n19/10/2011\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "2011/115 \u2013 Tarifs Assainissement : Actualisation au 1er", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": "044-214400400-20111012-D2011-115-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2011/116 \u2013 Acquisition de terrains : F 808-F 1041-F 1494-F 1499\nMonsieur le Maire, rapporteur, expose :\n\u00ab Les propri\u00e9taires des parcelles cadastr\u00e9es F 808, F 1041, F 1494, F 1499 d\u2019une superficie totale de 209 m2\n\u00e0 usage de passage rue du Coudreau, souhaiteraient c\u00e9der ces derni\u00e8res \u00ab \u00e0 titre gratuit \u00bb \u00e0 la commune de CHEMERE.\u00bb.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nde se porter acqu\u00e9reur des parcelles cadastr\u00e9es F808, F1041, F1494 et F1499 \u00e0 titre gratuit,\nde donner tous pouvoirs \u00e0 Monsieur le Maire de faire tout ce qui sera utile ou n\u00e9cessaire pour mener ce dossier \u00e0 bien, notamment la signature de l\u2019acte.\nDate de signature : -\nDate de r\u00e9ception :\n19/10/2011\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2011/116", 
      "titre": "Acquisition de terrains : F 808-F 1041-F 1494-F 1499", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": "044-214400400-20111012-D2011-116-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2011/117 \u2013 Acquisition de terrain : G 2978\nMonsieur le Maire, rapporteur, expose :\n\u00ab Les propri\u00e9taires de la parcelle cadastr\u00e9e G 2978 souhaiteraient vendre une partie de la parcelle d\u2019une surface d\u2019environ de 750 m2\n\u00e0 la commune \u00e9tant donn\u00e9 que la commune allait devenir propri\u00e9taire des parties communes du lotissement des Gen\u00eats.\nCeci permettrait la viabilisation de deux parcelles.\nLe service des Domaines a \u00e9t\u00e9 consult\u00e9 et a estim\u00e9 la valeur v\u00e9nale \u00e0 45 \u20ac le m2\n(avec une marge de +/- 10%).\nIl vous est propos\u00e9 d\u2019acqu\u00e9rir le fonds de la parcelle cadastr\u00e9e G 2978 d\u2019une surface d\u2019environ 750 m2 \u00e0 50 \u20ac le m2. \u00bb.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nde se porter acqu\u00e9reur d\u2019une partie de la parcelle cadastr\u00e9e G 2978 pour un prix fix\u00e9 \u00e0 50 \u20ac/m2,\nde donner tous pouvoirs \u00e0 Monsieur le Maire de faire tout ce qui sera utile ou n\u00e9cessaire pour mener ce dossier \u00e0 bien, notamment la signature de l\u2019acte.\nDate de signature : -\nDate de r\u00e9ception :\n19/10/2011\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2011/117", 
      "titre": "Acquisition de terrain : G 2978", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": "044-214400400-20111012-D2011-117-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2011/118- Budget Assainissement 2011 :\nD\u00e9cision modificative n\u00b01\nSuite \u00e0 l\u2019augmentation des taux d\u2019emprunt, Monsieur le Maire pr\u00e9sente aux membres du Conseil municipal, le projet de la DM n\u00b01 du budget 2011 du service \u00ab Assainissement \u00bb.\nCette DM n\u00b01 s\u2019\u00e9quilibre, tant en recettes qu\u2019en d\u00e9penses, de la fa\u00e7on suivante :\n- Section de fonctionnement\t0,00 \u20acuros\nArticle\nD\u00e9penses\nRecettes\nFONCTIONNEMENT\nD 615\n-34,00 \u20ac\nD 66111\n24,00 \u20ac\nD 66112\n10,00 \u20ac\nTotal section de fonctionnement\n0,00 \u20ac\n0,00 \u20ac\nLes membres du Conseil municipal, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, adoptent \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents, la DM n\u00b01 du budget 2011 du service \u00ab Assainissement \u00bb telle qu\u2019elle leur a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9e par Monsieur le Maire.\nDate de signature : -\nDate de r\u00e9ception :\n20/10/2011\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2011/118", 
      "titre": "Budget Assainissement 2011", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": "-"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2011/119 \u2013 Am\u00e9nagement de voirie\nMonsieur Bernard CHAZELAS, rapporteur, expose :\n\u00ab Dans le programme des travaux de voirie, il reste \u00e0 r\u00e9aliser deux rues : la rue de la Treille (2\u00e8me\npartie) et la rue du Breil. Dans ces deux rues, il reste des constructions \u00e0 r\u00e9aliser et le montant des travaux s\u2019\u00e9quivaut entre ces 2 rues.\nPour la rue de la Treille, un programme a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 \u00e9crit et mis sur plans.\nLa commission \u00ab Voirie \u00bb, r\u00e9unie le 4 octobre, propose aux membres du Conseil municipal d\u2019am\u00e9nager la rue de la Treille en priorit\u00e9 compte tenu de l\u2019\u00e9tat de la route, des demandes des riverains et du plan d\u2019am\u00e9nagement de la voie d\u00e9j\u00e0 r\u00e9alis\u00e9 \u00bb.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents, de r\u00e9aliser l\u2019am\u00e9nagement de la rue de la Treille (2\u00e8me\npartie) compte tenu de l\u2019\u00e9tat de la route, des demandes des riverains et du plan d\u2019am\u00e9nagement de la voie d\u00e9j\u00e0 r\u00e9alis\u00e9, mais sous r\u00e9serve du r\u00e9sultat des tractations men\u00e9es avec les propri\u00e9taires de terrains encore non b\u00e2tis.\nDate de signature : -\nDate de r\u00e9ception :\n19/10/2011\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2011/119", 
      "titre": "Am\u00e9nagement de voirie", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": "044-214400400-20111012-D2011-119-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2011/120 \u2013 Construction d\u2019un b\u00e2timent commercial :\nValidation du projet\nMonsieur le Maire, rapporteur, rappelle aux membres du Conseil municipal qu\u2019ils avaient valid\u00e9 dans la s\u00e9ance du 19 avril 2011, les plans du futur b\u00e2timent commercial situ\u00e9 au 17 rue de Nantes, \u00e0 savoir deux cases commerciales au rez-de-chauss\u00e9e et un logement \u00e0 l\u2019\u00e9tage.\nDepuis la validation de ces plans, une difficult\u00e9 technique au niveau du logement est apparue : le logement doit \u00eatre obligatoirement accessible aux personnes \u00e0 mobilit\u00e9 r\u00e9duite. Un ascenseur doit \u00eatre pr\u00e9vu.\nAu vu de cette contrainte, il est propos\u00e9 aux membres du Conseil municipal, un nouveau projet qui propose uniquement des cases commerciales au nombre de 3 (2 cabinets d\u2019ost\u00e9opathie et une vente de pizzas \u00e0 emporter).\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide de proc\u00e9der \u00e0 un vote \u00e0 main lev\u00e9e pour la validation de ce projet.\nIl ressort de ce vote :\n\u00ab Oui \u00bb : 15,\n-\u00ab Non \u00bb : 1.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide ainsi \u00e0 la majorit\u00e9 des membres pr\u00e9sents de valider le projet des 3 cases commerciales.\nDate de signature : -\nDate de r\u00e9ception :\n19/10/2011\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2011/120", 
      "titre": "Construction d\u2019un b\u00e2timent commercial", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": "044-214400400-20111012-D2011-120-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2011/121 \u2013 Cession maison d\u2019habitation 9 rue de Nantes\nMonsieur le Maire, rapporteur, informe les membres du Conseil municipal que les propri\u00e9taires de la maison situ\u00e9e au 9 rue de Nantes (angle rue de Nantes et rue de la Blanche) ont propos\u00e9 de la c\u00e9der \u00e0 la commune.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, charge Monsieur le Maire de rencontrer des porteurs de projet.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2011/121", 
      "titre": "Cession maison d\u2019habitation 9 rue de Nantes", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2011/122 \u2013 Agence postale\nMonsieur le Maire, rapporteur, informe le Conseil municipal que dans sa derni\u00e8re r\u00e9union, le Conseil municipal avait d\u00e9cid\u00e9 de cr\u00e9er une agence postale dans les locaux de la mairie.\nDeux agents de la commune \u00e0 temps non complet sont vivement int\u00e9ress\u00e9s par ce poste. L\u2019emploi de ces deux agents permettrait de pourvoir \u00e0 tous les remplacements n\u00e9cessaires (maladie, cong\u00e9s annuels, \u2026) et d\u2019ouvrir l\u2019agence tous les matins, \u00e0 savoir de 9H00 \u00e0 11H30 du lundi au samedi.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents, d\u2019approuver l\u2019ouverture de l\u2019agence postale de 9H00 \u00e0 11H30 du lundi au samedi.\nDate de signature : -\nDate de r\u00e9ception :\n20/10/2011\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2011/122", 
      "titre": "Agence postale", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": "044-214400400-20111012-D2011-122-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8\nDE-2011/123 \u2013 Syndicat intercommunal des transports scolaires (SITS) \u00ab Sud Loire Oc\u00e9an \u00bb : Dissolution\nConsid\u00e9rant la d\u00e9cision des communes adh\u00e9rentes au Syndicat intercommunal des transports scolaires \u00ab Sud Loire Oc\u00e9an \u00bb de transf\u00e9rer la comp\u00e9tence transport scolaire \u00e0 la communaut\u00e9 de Communes \u00e0 laquelle elles sont adh\u00e9rentes,\nConsid\u00e9rant la d\u00e9cision des communaut\u00e9s de communes de la F\u00e9d\u00e9ration du Pays de Retz Atlantique de d\u00e9signer la communaut\u00e9 de communes C\u0153urs Pays de Retz comme chef de file pour la comp\u00e9tence transport scolaire,\nConsid\u00e9rant que les arr\u00eat\u00e9s constatant l\u2019extension des comp\u00e9tences des 3 communaut\u00e9s de communes n\u2019entra\u00eenent pas syst\u00e9matiquement la dissolution du Syndicat Intercommunal des Transports Scolaires \u00ab Sud Loire Oc\u00e9an \u00bb,\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nla dissolution du Syndicat intercommunal des transports scolaires\u00ab Sud Loire Oc\u00e9an \u00bb au 31 d\u00e9cembre 2011,\nle transfert de l\u2019ensemble du personnel titulaire au sein de la communaut\u00e9 de communes C\u0153ur Pays de Retz,\nle transfert de l\u2019actif et du passif \u00e0 la communaut\u00e9 de communes chef de file C\u0153ur Pays de Retz.\nDate de signature : -\nDate de r\u00e9ception :\n19/10/2011\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": "044-214400400-20111012-D2011-123-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8\nDE-2011/124 \u2013 Convention de prestation avec l\u2019association Human Music pour l\u2019\u00e9ducation musicale au sein des deux \u00e9coles\nMonsieur Georges LECLEVE, rapporteur, informe les membres du Conseil municipal que l\u2019association \u00ab Musique et Danse \u00bb qui intervenait aupr\u00e8s des \u00e9coles pour l\u2019\u00e9ducation musicale, n\u2019intervient plus depuis le 1er\njuillet 2011 suite \u00e0 une demande des \u00e9coles.\nCes derni\u00e8res souhaitent faire appel pour l\u2019ann\u00e9e scolaire 2011/2012 \u00e0 un intervenant, salari\u00e9 de l\u2019association Human Music.\nIl est pr\u00e9vu 28 s\u00e9ances d\u2019une dur\u00e9e de 2H00 pour l\u2019\u00e9cole priv\u00e9e et d\u2019une dur\u00e9e de 2H30 pour l\u2019\u00e9cole publique. L\u2019intervention sera r\u00e9mun\u00e9r\u00e9e \u00e0 15 \u20ac de l\u2019heure et factur\u00e9e au trimestre suivant les heures r\u00e9ellement effectu\u00e9es.\nLe calendrier des ateliers d\u2019\u00e9ducation musicale est pr\u00e9vu comme suit :\noctobre 2011 : 6-13-20,\nnovembre 2011 : 3-10-17-24,\nd\u00e9cembre 2011 : 1-8-15,\njanvier 2012 : 5-12-19-26,\nf\u00e9vrier 2012 : 2-9,\nmars 2012 : 8-15-22-29,\navril 2012 : 5-26,\nmai 2012 : 3-10-24-31,\njuin 2012 : 7-14.\nLe montant total des ateliers d\u2019\u00e9ducation musicale s\u2019\u00e9l\u00e8verait pour l\u2019ann\u00e9e scolaire 2011/2012 \u00e0 1890,00 \u20ac hors frais de d\u00e9placement. Les frais de d\u00e9placement (70 km par intervention bas\u00e9 sur un forfait kilom\u00e9trique de 0,30 \u20ac du kilom\u00e8tre) seront directement r\u00e9gl\u00e9s \u00e0 l\u2019intervenant mensuellement au vu de sa note de frais.\nLe montant total de ces interventions musicales s\u2019\u00e9l\u00e8verait pour l\u2019ann\u00e9e 2011/2012 \u00e0 2478,00 \u20ac (Pour information, la subvention vers\u00e9e \u00e0 l\u2019association \u00ab Musique et Danse \u00bb repr\u00e9sentait 2514,84 \u20ac).\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nde signer une convention de prestation avec l\u2019association Human Music pour la mise \u00e0 disposition d\u2019un intervenant pour assurer des ateliers d\u2019\u00e9ducation musicale aupr\u00e8s des \u00e9coles publique et priv\u00e9e de CHEMERE,\nde r\u00e9gler directement mensuellement \u00e0 l\u2019intervenant les frais de d\u00e9placement,\nde donner tous pouvoirs \u00e0 Monsieur le Maire pour mener ce dossier \u00e0 bien.\nDate de signature : -\nDate de r\u00e9ception :\n19/10/2011\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": "044-214400400-20111012-D2011-124-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2011/125 \u2013 Conseil municipal des Jeunes\nMonsieur Nicolas BOUCHER, rapporteur,\nMonsieur Nicolas BOUCHER, rapporteur, pr\u00e9sente aux membres du Conseil municipal le projet de s\u00e9curit\u00e9 routi\u00e8re aux abords des \u00e9coles propos\u00e9 par le Conseil municipal des Jeunes. Ce dernier souhaite la mise en place de deux panneaux de signalisation dessin\u00e9s par des enfants et qui auront trait \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 routi\u00e8re. Le co\u00fbt de ces panneaux s\u2019\u00e9l\u00e8verait aux environs de 445,60 \u20ac H.T.\nIl est demand\u00e9 aux membres du Conseil municipal de se prononcer sur l\u2019acquisition de ces deux panneaux de signalisation.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nd\u2019acqu\u00e9rir et de mettre en place ces deux panneaux de signalisation,\nde donner tous pouvoirs \u00e0 Monsieur le Maire pour mener ce dossier \u00e0 bien.\nDate de signature : -\nDate de r\u00e9ception :\n19/10/2011\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2011/125", 
      "titre": "Conseil municipal des Jeunes", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": "044-214400400-20111012-D2011-125-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8\nDE-2011/126 \u2013 Demande d\u2019utilisation de la cuisine du restaurant scolaire\nMonsieur le Maire, rapporteur, informe les membres du Conseil municipal, que suite \u00e0 la demande de l\u2019AFR de CHEMERE d\u2019utiliser la cuisine du restaurant scolaire pour donner des cours de cuisine aux personnes int\u00e9ress\u00e9es, les services sanitaires ont \u00e9t\u00e9 consult\u00e9s et n\u2019ont pas fait d\u2019opposition \u00e0 cette demande sous r\u00e9serve de respecter quelques consignes d\u2019hygi\u00e8ne.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir pris connaissance de la r\u00e9ponse des services sanitaires et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents, d\u2019autoriser l\u2019AFR de CHEMERE \u00e0 utiliser la cuisine du restaurant scolaire pour donner des cours de cuisine.\nDate de signature : -\nDate de r\u00e9ception :\n19/10/2011\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": "044-214400400-20111012-D2011-126-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8\nDE-2011/127 \u2013 V\u0153u demandant au gouvernement de renoncer \u00e0 l\u2019amputation de 10% de la cotisation pour la formation des agents territoriaux\nMonsieur le Maire, rapporteur, pr\u00e9sente aux membres du Conseil municipal l\u2019adoption d\u2019un v\u0153u pour le r\u00e9tablissement de la cotisation \u00e0 1% afin de participer \u00e0 la d\u00e9fense du droit \u00e0 la formation des agents.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, demande \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents que soit r\u00e9tabli le taux plafond de 1% de la cotisation vers\u00e9e au Centre national de la fonction publique territoriale par les employeurs territoriaux pour la formation professionnelle de leurs agents.\nDate de signature : -\nDate de r\u00e9ception :\n19/10/2011\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": "044-214400400-20111012-D2011-127-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8\nDiverses informations\nMonsieur le Maire, rapporteur, informe les membres du Conseil municipal :\nde l\u2019ordonnance du 26 septembre 2011 rendue par le Tribunal administratif de NANTES sur le r\u00e9f\u00e9r\u00e9 pour le versement d\u2019une provision suite expertise effectu\u00e9e sur la station d\u2019\u00e9puration.\nMonsieur Jean-Pierre GRANDJOUAN donne lecture des documents d\u2019urbanisme :\nDROIT DE PREEMPTION URBAIN\nAnn\u00e9e\nN\u00b0 dossier\nAdresse du bien\nSection\nN\u00b0\nSuperficie totale\nExercice droit de\npr\u00e9emption\n2011\n24\n44 rue de Pornic\nG\n2287 et 2288\n1079 m\u00b2\nNon\n2011\n25\n30 rue du Vigneau\nG\n2615\n575 m\u00b2\nNon\nPERMIS DE CONSTRUIRE\nN\u00b0\nDate d\u00e9p\u00f4t\nDemandeur\nAdresse\nR\u00e9f cad\nObjet\nA 1037\n09/09/2011\nMIGAUT K\u00e9vin et GUIHAL Pauline\n32 rue des Moissonneurs\nG 2936\nMaison d'habitation\nA 1038\n13/09/2011\nSCI GIRAUD/CLAVIER\n7 rue Xavier Blanchard\nF 1559\nB\u00e2timent artisanal\nA 1039\n20/09/2011\nGROHS Lucien\n5 et 5 bis rue de Pornic\nF 475,476 et 775\nAbri de jardin, abri de garage et parking\nA 1040\n28/09/2011\nCAILLAUD J\u00e9r\u00e9my et TALLEUX Julie\n62 ter rue de Pornic\nG 2845\nMaison d'habitation\nDECLARATIONS PREALABLES\nN\u00b0\nDate d\u00e9p\u00f4t\nDemandeur\nAdresse\nR\u00e9f cad\nObjet\nA 2055\n06/09/2011\nCARBOULEC Tony\n2 rue des meuniers\nG 2637\nCl\u00f4ture\nA 2056\n20/09/2011\nCORMIER Lydie\n54 rue du breil\nG 2982\nCl\u00f4ture\nA 2057\n21/09/52011\nHARAUX Linda\n22 rue des Moissonneurs\nG 2913\nCl\u00f4ture\nA 2058\n27/09/2011\nBIGET Gilles\n7 rue de la treille\nG 2783\nPanneaux solaires\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }
  ], 
  "date_convocation": "2011-10-04", 
  "date_affichage": "2011-10-18", 
  "excuses": [
    "Alice Biczysko", 
    "Marie-Jo Batard", 
    "Eric Lombrey", 
    "Lionel Lescurat"
  ], 
  "total_presents": 13, 
  "presents": [
    "Jean-Paul Leray", 
    "Georges Lecleve", 
    "Bernard Chazelas", 
    "Jean-Marie Gatard", 
    "Jean-Pierre Grandjouan", 
    "Jacques Chevalier", 
    "Nicolas Boucher", 
    "Michel Gravouil", 
    "R\u00e9gine Cormier", 
    "Annie Bardoul", 
    "Philippe Briand", 
    "Paul Pipaud", 
    "Mich\u00e8le Francheteau"
  ], 
  "heure_debut": "20:30", 
  "ODJ": ""
}
