{
  "absents": [], 
  "heure_fin": "22:00", 
  "secretaire": "Paul Pipaud", 
  "date": "2011-01-18", 
  "president": "Jean-Paul Leray", 
  "deliberations": [
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2011/1 \u2013 D\u00e9l\u00e9gations de pouvoirs \u00ab March\u00e9s publics \u00bb : Information\nConform\u00e9ment aux d\u00e9lib\u00e9rations n\u00b02008/45 en date du 22 mars 2008 et n\u00b02009/155 en date du 24 novembre 2009 sur la d\u00e9l\u00e9gation de pouvoirs au niveau des march\u00e9s publics, Monsieur le Maire rend compte au Conseil municipal des d\u00e9cisions prises en vertu de la d\u00e9l\u00e9gation de pouvoirs sur les march\u00e9s publics.\nDate du march\u00e9\nSoci\u00e9t\u00e9\nObjet du march\u00e9\nMontant H.T.\n11/01/11\nROGER LOUERAT (44320 ARTHON EN RETZ)\nTravaux poste de rel\u00e8vement rue du B\u00e9ziau : Isolation et d\u00e9placement coffret SAUR + r\u00e9seau EDF\n2 248,20 \u20ac\n14/01/11\nFASTNET (44240 LA CHAPELLE SUR ERDRE)\nInstallation nouveau syst\u00e8me t\u00e9l\u00e9phonique : 2 acc\u00e8s T0, 12 positions num\u00e9riques, 4 positions analogiques\n2 254,10 \u20ac\n14/01/11\nFASTNET (44240 LA CHAPELLE SUR ERDRE)\nMaintenance annuelle du nouveau syst\u00e8me t\u00e9l\u00e9phonique\n310,00 \u20ac\n17/01/11\nCENTRE DE GESTION DE LOIRE-ATLANTIQUE (44262 NANTES CEDEX 2)\nConvention d\u2019adh\u00e9sion au service de m\u00e9decine pr\u00e9ventive ann\u00e9e 2011\nTaux de cotisation :\n0,15% masse salariale\nTarif visite : 48,50 \u20ac/visite\n18/01/11\nCDC CONSEILS (44270 MACHECOUL)\nSalle des f\u00eates :\nLev\u00e9 topographique G 1868 et G 1997p\n950,00 \u20ac\n18/01/11\nUGAP (44338 NANTES)\nRenouvellement postes t\u00e9l\u00e9phoniques : 2 Alcatel 4019, 5 Alcatel 4029, 1 Alcatel 4039\n694,63 \u20ac\nDate de signature : -\nDate de r\u00e9ception :\n01/02/2011\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2011/1", 
      "titre": "D\u00e9l\u00e9gations de pouvoirs \u00ab March\u00e9s publics \u00bb : Information", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": "044-214400400-20110118-D2011-1-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2011/2 \u2013 R\u00e9vision simplifi\u00e9e du Plan local d\u2019urbanisme (PLU) : Approbation\nLe Conseil municipal,\nVu le Code de l\u2019urbanisme,\nVu la d\u00e9lib\u00e9ration du Conseil municipal n\u00b02010/23 en date du 16 f\u00e9vrier 2010 prescrivant la r\u00e9vision simplifi\u00e9e du Plan local d\u2019urbanisme,\nVu la d\u00e9lib\u00e9ration du Conseil municipal n\u00b02010/127 en date du 16 novembre 2010 tirant le bilan de la concertation,\nVu l\u2019arr\u00eat\u00e9 municipal n\u00b02010/73 en date du 5 octobre 2010 prescrivant l\u2019enqu\u00eate publique du Plan local d\u2019urbanisme en cours de r\u00e9vision simplifi\u00e9e,\nEntendu les conclusions du commissaire-enqu\u00eateur,\nConsid\u00e9rant que les r\u00e9sultats de ladite enqu\u00eate publique justifient quelques modifications mineures du plan local d\u2019urbanisme en cours de r\u00e9vision simplifi\u00e9e,\nConsid\u00e9rant que la r\u00e9vision simplifi\u00e9e du Plan local d\u2019urbanisme telle qu\u2019elle est pr\u00e9sent\u00e9e au Conseil municipal est pr\u00eate \u00e0 \u00eatre approuv\u00e9e conform\u00e9ment aux articles L 123-10, L 123-13 et L 123-19 du Code de l\u2019urbanisme,\nEntendu l\u2019expos\u00e9 de Monsieur le Maire,\nApr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, le Conseil municipal, \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nsuite aux propositions du commissaire-enqu\u00eateur :\napporte les modifications n\u00e9cessaires \u00e0 l\u2019article 10 du r\u00e8glement de la zone 1Aue,\nd\u00e9cide de porter la marge de recul inconstructible par rapport au secteur d\u2019habitat de 5 m\u00e8tres \u00e0 10 m\u00e8tres de largeur (par rapport \u00e0 la limit\u00e9 de parcelle) \u00e0 traiter de mani\u00e8re paysag\u00e8re au sein du secteur d\u2019activit\u00e9s\nd\u00e9cide d\u2019approuver la r\u00e9vision simplifi\u00e9e du Plan local d\u2019urbanisme telle qu\u2019elle est annex\u00e9e \u00e0 la pr\u00e9sente avec les modifications mineures apport\u00e9es ;\ndit que la pr\u00e9sente d\u00e9lib\u00e9ration fera l\u2019objet, conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article R 123-25 du Code de l\u2019Urbanisme, d\u2019un affichage en mairie durant un mois et d\u2019une mention dans un journal ;\ndit que conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article L 123-10 du Code de l\u2019urbanisme, la r\u00e9vision simplifi\u00e9e du Plan local d\u2019urbanisme est tenue \u00e0 la disposition du public en mairie de CHEMERE, ainsi qu\u2019\u00e0 la Direction d\u00e9partementale des Territoires et de la Mer de Loire-Atlantique ;\ndit que la pr\u00e9sente d\u00e9lib\u00e9ration sera ex\u00e9cutoire :\ndans un d\u00e9lai d\u2019un mois suivant sa r\u00e9ception par le pr\u00e9fet si celui-ci n\u2019a notifi\u00e9 aucune modification \u00e0 apporter au plan local d\u2019urbanisme ou dans le cas contraire \u00e0 dater de la prise en compte de ces modifications,\napr\u00e8s l\u2019accomplissement de la derni\u00e8re des mesures de publicit\u00e9, la date \u00e0 prendre en compte pour l\u2019affichage \u00e9tant celle du premier jour o\u00f9 il est effectu\u00e9.\nDate de signature : -\nDate de r\u00e9ception :\n03/02/2011\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2011/2", 
      "titre": "R\u00e9vision simplifi\u00e9e du Plan local d\u2019urbanisme (PLU) : Approbation", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": "-"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2011/3 \u2013 Demande de subvention : Association \u00ab M\u00e9diation familiale du Pays de Retz \u00bb\nMonsieur le Maire, rapporteur, pr\u00e9sente aux membres du Conseil municipal une demande d\u2019aide financi\u00e8re de l\u2019association \u00ab M\u00e9diation familiale du Pays de Retz \u00bb, pour couvrir ses frais de fonctionnement.\nCette aide financi\u00e8re pourrait se traduire soit par le versement d\u2019une subvention, soit par la gratuit\u00e9 de loyers pendant plusieurs mois.\nIl est \u00e0 noter que l\u2019association loue un bureau appartenant \u00e0 la commune et situ\u00e9 au-dessus de la biblioth\u00e8que depuis le 1er\navril 2010, pour un loyer mensuel de 135,00 \u20ac.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents, d\u2019accorder une aide financi\u00e8re \u00e0 l\u2019association \u00ab M\u00e9diation familiale du Pays de Retz \u00bb prenant la forme d\u2019une gratuit\u00e9 de loyers pendant 6 mois, \u00e0 savoir 810,00 \u20ac.\nDate de signature : -\nDate de r\u00e9ception :\n01/02/2011\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2011/3", 
      "titre": "Demande de subvention : Association \u00ab M\u00e9diation familiale du Pays de Retz \u00bb", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": "044-214400400-20110118-D2011-3-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2011/4 \u2013 Demande de subvention exceptionnelle :\nEcole publique \u00ab Armelle CHEVALIER \u00bb\nMonsieur Georges LECLEVE, rapporteur, pr\u00e9sente aux membres\ndu Conseil municipal une demande de subvention exceptionnelle de l\u2019\u00e9cole publique Armelle CHEVALIER d\u2019un montant de 700,00 \u20ac pour couvrir une partie des frais de d\u2019organisation de la classe d\u00e9couverte ayant lieu du 14 au 19 f\u00e9vrier 2011 \u00e0 CAMPBON et destin\u00e9e aux \u00e9l\u00e8ves de CM1-CM2 (44 \u00e9l\u00e8ves). Cette classe d\u00e9couverte est orient\u00e9e vers l\u2019anglais et le cheval.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents, d\u2019accorder une subvention exceptionnelle d\u2019un montant de 700,00 \u20ac \u00e0 la coop\u00e9rative scolaire de l\u2019\u00e9cole publique Armelle CHEVALIER.\nDate de signature : -\nDate de r\u00e9ception :\n01/02/2011\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2011/4", 
      "titre": "Demande de subvention exceptionnelle", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": "044-214400400-20110118-D2011-4-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8\nDE-2011/5 \u2013 Communaut\u00e9 de communes C\u0153ur Pays de Retz :\nModification des statuts \u2013 Comp\u00e9tences \u00ab Transports scolaires \u00bb\nMonsieur le Maire, rapporteur, expose au Conseil municipal que dans le cadre de l\u2019\u00e9volution souhait\u00e9e vers une simplification du paysage institutionnel, les trois communaut\u00e9s de communes de la F\u00e9d\u00e9ration du Pays de Retz Atlantique ont souhait\u00e9 que la comp\u00e9tence \u00ab Transports scolaires \u00bb, exerc\u00e9e jusqu\u2019alors par le Syndicat intercommunal des transports scolaires Sud Loire Oc\u00e9an, soit transf\u00e9r\u00e9e aux communaut\u00e9s de communes et g\u00e9r\u00e9e \u00e0 l\u2019\u00e9chelle du Pays de Retz Atlantique, territoire pertinent pour organiser ce service.\nLe travail engag\u00e9 a permis d'apporter toutes les explications n\u00e9cessaires, de prendre en compte les probl\u00e8mes de personnel, d'appr\u00e9hender les transferts de charges financi\u00e8res et de pr\u00e9voir la logistique.\nCe nouveau domaine d'intervention n\u00e9cessite une modification des statuts de la communaut\u00e9 de communes \u00e0 compter du 1er\njanvier 2012 en ajoutant les comp\u00e9tences optionnelles correspondantes.\nPar d\u00e9lib\u00e9ration en date du 16 d\u00e9cembre 2010, le Conseil communautaire a approuv\u00e9 les modifications pr\u00e9sent\u00e9es comme suit :\nLIBELLES ACTUELS\nNOUVEAUX LIBELLES\nArticle 4 : Comp\u00e9tences\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 Transport des personnes : Service de transport \u00e0 la demande (dispositif ABEILLE)\nArticle 4 : Comp\u00e9tences\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "Transport des personnes : Service de transport \u00e0 la demande (dispositif ABEILLE)", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 Transport des personnes :\nService de transport \u00e0 la demande (dispositif LILA)\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "Transport des personnes", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 Transports scolaires :\nL'organisation et le fonctionnement des transports scolaires\nL\u2019acheminement aller-retour des \u00e9l\u00e8ves pour l\u2019activit\u00e9 piscine durant l\u2019ouverture des \u00e9tablissements scolaires\nL\u2019acheminement aller-retour des \u00e9l\u00e8ves, centres d\u2019accueil p\u00e9riscolaires \u2013 \u00e9coles, dans les limites des moyens mis \u00e0 disposition\nConform\u00e9ment aux dispositions de l'article L5211-20 du C.G.C.T., l'assembl\u00e9e est invit\u00e9e \u00e0 d\u00e9lib\u00e9rer.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents, d\u2019approuver la modification des statuts de la Communaut\u00e9 de communes C\u0153ur Pays de Retz, telle que pr\u00e9sent\u00e9e dans le tableau ci-dessus.\nDate de signature : -\nDate de r\u00e9ception :\n01/02/2011\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "Transports scolaires", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": "044-214400400-20110118-D2011-5-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2011/6 \u2013 Ouverture anticip\u00e9e de cr\u00e9dits\nMonsieur le Maire, rapporteur, expose :\n\u00ab Le vote des budgets primitifs \u00e9tant pr\u00e9vu au mois de mars, il y a lieu comme la loi nous y autorise, d\u2019ouvrir par anticipation des cr\u00e9dits budg\u00e9taires.\nJe vous propose d\u2019ouvrir les cr\u00e9dits n\u00e9cessaires au financement des programmes suivants : renouvellement mat\u00e9riel de t\u00e9l\u00e9phonie, am\u00e9nagement de voirie sur le budget \u00ab Commune \u00bb\nArticle\nMontant\n2184-109\n5 000,00 \u20ac\n238-121\n1 000,00 \u20ac\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents d\u2019ouvrir par anticipation les cr\u00e9dits sus-mentionn\u00e9s sur le budget 2011 \u00ab Commune \u00bb.\nDate de signature : -\nDate de r\u00e9ception :\n03/02/2011\nMonsieur Jean-Pierre GRANDJOUAN donne lecture des documents d\u2019urbanisme :\nPERMIS DE CONSTRUIRE\nN\u00b0\nDate d\u00e9p\u00f4t\nDemandeur\nAdresse\nR\u00e9f cad\nObjet\nA 1052\n07/12/2010\nBOURIAUD Joseph\n30 ter route de Rouans\nF 881\nMaison habitation\nA 1053\n09/12/2010\nMICHEL No\u00ebl et Annabelle\n62 bis rue du Breil\nG 2466, 2478, 2479 et 2467p\nMaison habitation\nA 1054\n14/12/2010\nDECAN R\u00e9gis et Virginie\n7 rue des Moisonneurs\nLot n\u00b020 - G 2921\nMaison habitation\nA 1055\n15/12/2010\nLECHAT Christophe et GUICHARD Emilie\n64 bis rue de Pornic\nG 2843 et 2864\nMaison habitation\nA 1056\n16/12/2010\nCOMMUNE DE CHEMERE\n17 Rue de la blanche\nG 2317\nExtension restaurant scolaire\nA 1057\n20/12/2010\nVAUGRENARD-QUILLEC Christelle\n47 bis rue du Breil\nF 888p\nMaison habitation\nA 1058\n21/12/2010\nGAEC DE MALHARA\nMalhara\nE 252, 256, 257 et 258\nStabulation libre\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2011/6", 
      "titre": "Ouverture anticip\u00e9e de cr\u00e9dits", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": "-"
    }
  ], 
  "date_convocation": "2011-01-11", 
  "date_affichage": "2011-02-01", 
  "excuses": [
    "Alice Biczysko", 
    "Philippe Briand"
  ], 
  "total_presents": 15, 
  "presents": [
    "Jean-Paul Leray", 
    "Georges Lecleve", 
    "Bernard Chazelas", 
    "Jean-Marie Gatard", 
    "Jean-Pierre Grandjouan", 
    "Jacques Chevalier", 
    "Nicolas Boucher", 
    "Michel Gravouil", 
    "R\u00e9gine Cormier", 
    "Marie-Jo Batard", 
    "Eric Lombrey", 
    "Annie Bardoul", 
    "Paul Pipaud", 
    "Mich\u00e8le Francheteau", 
    "Lionel Lescurat"
  ], 
  "heure_debut": "20:00", 
  "ODJ": ""
}
