{
  "absents": [], 
  "heure_fin": "22:50", 
  "secretaire": "Michel Gravouil", 
  "date": "2011-11-08", 
  "president": "Jean-Paul Leray", 
  "deliberations": [
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2011/128 \u2013 D\u00e9l\u00e9gations de pouvoirs \u00ab March\u00e9s publics \u00bb : Information\nConform\u00e9ment aux d\u00e9lib\u00e9rations n\u00b02008/45 en date du 22 mars 2008 et n\u00b02009/155 en date du 24 novembre 2009 sur la d\u00e9l\u00e9gation de pouvoirs au niveau des march\u00e9s publics, Monsieur le Maire rend compte au Conseil municipal des d\u00e9cisions prises en vertu de la d\u00e9l\u00e9gation de pouvoirs sur les march\u00e9s publics.\nDate du march\u00e9\nSoci\u00e9t\u00e9\nObjet du march\u00e9\nMontant H.T.\n14/10/11\nMIROITERIES DE L\u2019OUEST (44119 TREILLIERES)\nRemplacement porte d\u2019entr\u00e9e case commerciale Fleuriste\n2 130,00 \u20ac\n17/10/11\nPINSON JOEL (44680 CHEMERE)\nTravaux salle des f\u00eates :\nAm\u00e9nagement terrain salle des f\u00eates\n5 625,00 \u20ac\n17/10/11\nPINSON JOEL (44680 CHEMERE)\nTravaux salle des f\u00eates :\nD\u00e9molition b\u00e2timent \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de la maison de la Gare\n1 050,00 \u20ac\n24/10/11\nMERLET JEAN-LUC (44680 CHEMERE)\nTravaux VIVAL :\nRemplacement volet par volet roulant \u00e9lectrique\n648,00 \u20ac\n02/11/11\nAB & W (44620 LA MONTAGNE)\nFourniture 2 stores v\u00e9nitiens lames alu pour bureaux location des salles et secr\u00e9taire\n179,00 \u20ac\nDate de signature : -\nDate de r\u00e9ception :\n21/11/2011\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2011/128", 
      "titre": "D\u00e9l\u00e9gations de pouvoirs \u00ab March\u00e9s publics \u00bb : Information", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": "044-214400400-20111108-D2011-128-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2011/129 \u2013 Demande de subvention : Association Familiale Rurale (AFR) de CHEMERE\nMonsieur le Maire, rapporteur, informe les membres du Conseil municipal que l\u2019Association Familiale Rurale (AFR) de CHEMERE sollicite une subvention suppl\u00e9mentaire d\u2019un montant de 6 000,00 \u20ac pour la gestion du restaurant scolaire.\nMonsieur le Maire rappelle que lors de l\u2019attribution des subventions pour l\u2019ann\u00e9e 2011, une nouvelle m\u00e9thode de calcul de la subvention a \u00e9t\u00e9 mise en place, \u00e0 savoir un prix par repas servi bas\u00e9 sur le nombre de repas servis l\u2019ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente. Pour l\u2019ann\u00e9e 2011, le montant de la subvention a \u00e9t\u00e9 fix\u00e9 \u00e0 1,00 \u20ac par repas servi et bas\u00e9 sur 29 000 repas.\nIl avait \u00e9galement \u00e9t\u00e9 indiqu\u00e9 que ce prix fix\u00e9 par repas \u00e9voluerait suivant le taux d\u2019augmentation appliqu\u00e9 aux autres associations et fix\u00e9 par la commission des finances.\nIl est propos\u00e9 aux membres du Conseil municipal d\u2019attribuer une subvention suppl\u00e9mentaire \u00e0 l\u2019AFR d\u2019un montant de 2 550,92 \u20ac qui se justifie comme suit :\n135,00 \u20ac : Mise \u00e0 jour du nombre de repas effectivement servis en 2010 qui s\u2019\u00e9l\u00e8ve \u00e0 29 135,\n2 415,92 \u20ac : Engagement fait par les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s du Conseil municipal au Conseil d\u2019administration de l\u2019AFR pour le remboursement des frais d\u2019avocat concernant une proc\u00e9dure aux Prud\u2019hommes\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir pris connaissance du dossier et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents, par vote \u00e0 main lev\u00e9e, d\u2019attribuer une subvention suppl\u00e9mentaire \u00e0 l\u2019AFR de CHEMERE d\u2019un montant de 2 550,92 \u20ac.\nDate de signature : -\nDate de r\u00e9ception :\n21/11/2011\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2011/129", 
      "titre": "Demande de subvention : Association Familiale Rurale (AFR) de CHEMERE", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": "044-214400400-20111108-D2011-129-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2011/130 \u2013 Avenir du restaurant scolaire\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir pris connaissance des difficult\u00e9s financi\u00e8res de l\u2019AFR et proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 un vote \u00e0 bulletin secret (Par 16 voix \u00ab Pour \u00bb et 1 voix \u00ab Blanc \u00bb), \u00e9met, \u00e0 la majorit\u00e9 des membres pr\u00e9sents, le v\u0153u d\u2019\u00e9tudier la possibilit\u00e9 de transf\u00e9rer la gestion du restaurant scolaire \u00e0 la commune.\nLe Conseil municipal d\u00e9cide de rencontrer l\u2019AFR pour \u00e9tudier le transfert \u00e9ventuel de la gestion du restaurant scolaire \u00e0 la commune.\nDate de signature : -\nDate de r\u00e9ception :\n21/11/2011\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2011/130", 
      "titre": "Avenir du restaurant scolaire", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": "044-214400400-20111108-D2011-130-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2011/131 \u2013 Salle des f\u00eates : Validation de l\u2019Avant projet d\u00e9finitif (APD)\nMonsieur le Maire, rapporteur, pr\u00e9sente aux membres du Conseil municipal, l\u2019Avant projet d\u00e9finitif (APD) de la salle des f\u00eates. Cette \u00e9tape repr\u00e9sente le stade o\u00f9 est fix\u00e9 le co\u00fbt estimatif des travaux, mais d\u00e9termine \u00e9galement la r\u00e9mun\u00e9ration d\u00e9finitive du ma\u00eetre d\u2019\u0153uvre.\nL\u2019APD a \u00e9t\u00e9 analys\u00e9 par le cabinet PREPROGRAM, assistant au ma\u00eetre d\u2019ouvrage, qui a fait quelques remarques.\nL\u2019Avant projet sommaire (APS) s\u2019\u00e9levait \u00e0 1 330 000,00 \u20ac H.T. et l\u2019APD \u00e0 1 342 000,00 \u20ac H.T. sans le lot VRD qui est estim\u00e9 \u00e0 41 200,00 \u20ac H.T.\nIl est demand\u00e9 aux membres du Conseil municipal de valider l\u2019APD tel que pr\u00e9sent\u00e9.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents de valider l\u2019APD tel que pr\u00e9sent\u00e9 en mettant toutefois une r\u00e9serve sur le chauffage et sur les remarques qui n\u2019ont pas eu de r\u00e9ponse de la part du ma\u00eetre d\u2019\u0153uvre.\nDate de signature : -\nDate de r\u00e9ception :\n21/11/2011\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2011/131", 
      "titre": "Salle des f\u00eates : Validation de l\u2019Avant projet d\u00e9finitif (APD)", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": "044-214400400-20111108-D2011-131-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2011/132 \u2013 Taxe d\u2019am\u00e9nagement : Institution de la part communale\nMonsieur le Maire indique que pour financer les \u00e9quipements publics de la commune, une nouvelle taxe rempla\u00e7ant la Taxe locale d\u2019\u00e9quipement (TLE) et la participation pour am\u00e9nagement d\u2019ensemble (PAE) a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e. Elle sera applicable \u00e0 compter du 1er mars 2012.\nElle est aussi destin\u00e9e \u00e0 remplacer, au 1er janvier 2015, les participations telles que, notamment, la Participation pour voirie et r\u00e9seaux (PVR), la Participation pour raccordement \u00e0 l\u2019\u00e9gout (PRE) et la Participation pour non-r\u00e9alisation d\u2019aire de stationnement (PNRAS) pour les communes qui l\u2019ont instaur\u00e9e.\nLa commune ayant un Plan Local d\u2019Urbanisme approuv\u00e9, la taxe d\u2019am\u00e9nagement s\u2019applique de plein droit au taux de 1%. La commune peut toutefois fixer librement dans le cadre des articles L. 331- 14 et L. 332-15 un autre taux (choix de 1% \u00e0 5%) et dans le cadre de l\u2019article L. 331-9 un certain nombre d\u2019exon\u00e9rations.\nVu le Code de l\u2019urbanisme et notamment ses articles L. 331-1 et suivants,\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide, \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nd\u2019instituer sur l\u2019ensemble du territoire communal, la taxe d\u2019am\u00e9nagement.\nLa pr\u00e9sente d\u00e9lib\u00e9ration est valable pour une dur\u00e9e de 3 ans (soit jusqu\u2019au 31 d\u00e9cembre 2014). Toutefois, le taux et les exon\u00e9rations pourront \u00eatre modifi\u00e9s tous les ans.\nElle est transmise au service de l\u2019Etat charg\u00e9 de l\u2019urbanisme dans le d\u00e9partement au plus tard le 1er jour du 2\u00e8me\nmois suivant son adoption.\nDate de signature : -\nDate de r\u00e9ception :\n21/11/2011\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2011/132", 
      "titre": "Taxe d\u2019am\u00e9nagement : Institution de la part communale", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": "044-214400400-20111108-D2011-132-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2011/133 \u2013 Taxe d\u2019am\u00e9nagement : Fixation du taux de la part communale\nVu le Code de l\u2019urbanisme et notamment ses articles L. 331-1 et suivants,\nVu la d\u00e9lib\u00e9ration du Conseil municipal n\u00b02011/132 du 8 novembre 2011 instituant la taxe d\u2019am\u00e9nagement sur le territoire communal,\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nde fixer le taux de la taxe d\u2019am\u00e9nagement \u00e0 4% sur l\u2019ensemble du territoire communal (choix de 1% \u00e0 5%).\nLa pr\u00e9sente d\u00e9lib\u00e9ration est valable pour une dur\u00e9e d\u2019un an reconductible. Elle est transmise au service de l\u2019Etat charg\u00e9 de l\u2019urbanisme dans le d\u00e9partement au plus tard le 1er\njour du 2\u00e8me mois suivant son adoption.\nDate de signature : -\nDate de r\u00e9ception :\n21/11/2011\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2011/133", 
      "titre": "Taxe d\u2019am\u00e9nagement : Fixation du taux de la part communale", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": "044-214400400-20111108-D2011-133-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 2011/134 \u2013 Taxe d\u2019am\u00e9nagement : Fixation des exon\u00e9rations facultatives de la part communale\nLa taxe d'am\u00e9nagement est constitu\u00e9e de deux parts : une part d\u00e9partementale, qui doit \u00eatre institu\u00e9e par d\u00e9lib\u00e9ration du Conseil G\u00e9n\u00e9ral et une part communale.\nAux termes de l\u2019article L. 331-7, sont exon\u00e9r\u00e9s de plein droit de la part communale de la taxe :\nLes constructions et am\u00e9nagements destin\u00e9s \u00e0 \u00eatre affect\u00e9s \u00e0 un service public ou d\u2019utilit\u00e9 publique,\nLes constructions de locaux d\u2019habitation et d\u2019h\u00e9bergement financ\u00e9es par un pr\u00eat locatif aid\u00e9 d\u2019int\u00e9gration (PLAI),\nCertains locaux des exploitations, des coop\u00e9ratives agricoles et des centres \u00e9questres,\nLes constructions et am\u00e9nagements r\u00e9alis\u00e9s dans les p\u00e9rim\u00e8tres d\u2019op\u00e9ration d'int\u00e9r\u00eat national (OIN),\nLes constructions et am\u00e9nagements r\u00e9alis\u00e9s dans les zones d'am\u00e9nagement concert\u00e9 (ZAC) mentionn\u00e9es \u00e0 l'article L. 311-1 du Code d\u2019urbanisme lorsque le co\u00fbt des \u00e9quipements publics, dont la liste est fix\u00e9e par un d\u00e9cret en Conseil d'Etat, a \u00e9t\u00e9 mis \u00e0 la charge des constructeurs ou des am\u00e9nageurs,\nLes constructions et am\u00e9nagements r\u00e9alis\u00e9s dans les p\u00e9rim\u00e8tres de projet urbain partenarial (PUP),\nLes am\u00e9nagements prescrits par un plan de pr\u00e9vention des risques (qu\u2019ils soient technologiques, miniers ou naturels),\nLa reconstruction \u00e0 l'identique d'un b\u00e2timent d\u00e9truit ou d\u00e9moli depuis moins de dix ans,\nLes constructions dont la surface est inf\u00e9rieure ou \u00e9gale \u00e0 5 m\u00e8tres carr\u00e9s.\nAux termes de l'article L 331-12 du Code de l\u2019urbanisme, b\u00e9n\u00e9ficient d'un abattement de 50 % :\nles locaux d\u2019habitation et d\u2019h\u00e9bergement b\u00e9n\u00e9ficiant d\u2019un pr\u00eat aid\u00e9 de l\u2019Etat, hors du champ d\u2019application du PLAI,\nles 100 premiers m\u00e8tres carr\u00e9s des locaux \u00e0 usage d\u2019habitation principale,\nles locaux \u00e0 usage industriel,\nles locaux \u00e0 usage artisanal,\nles entrep\u00f4ts et hangars non ouverts au public faisant l\u2019objet d\u2019une exploitation commerciale,\nles parcs de stationnement couverts faisant l\u2019objet d\u2019une exploitation commerciale.\nVu le code de l\u2019urbanisme et notamment ses articles L. 331-1 et suivants ;\nVu la d\u00e9lib\u00e9ration du Conseil municipal n\u00b02011/132 du 8 novembre 2011 instituant la taxe d\u2019am\u00e9nagement sur le territoire communal,\nVu la d\u00e9lib\u00e9ration du Conseil municipal n\u00b02011/133 du 8 novembre 2011 fixant le taux de la taxe d\u2019am\u00e9nagement,\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide, \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents, d\u2019exon\u00e9rer de la taxe d\u2019am\u00e9nagement en application de l\u2019article L. 331-9 du Code de l\u2019urbanisme, dans la limite de 50% de leur surface :\nles locaux d\u2019habitation et d\u2019h\u00e9bergement mentionn\u00e9s au 1\u00b0 de l\u2019article L. 331-12 qui ne b\u00e9n\u00e9ficient pas de l\u2019exon\u00e9ration pr\u00e9vue au 2\u00b0 de l\u2019article L. 331-7 ; (logements aid\u00e9s par l\u2019Etat dont le financement ne rel\u00e8ve pas des PLAI - pr\u00eats locatifs aid\u00e9s d\u2019int\u00e9gration qui sont exon\u00e9r\u00e9s de plein droit - ou du PTZ+),\nles locaux \u00e0 usage industriel et leurs annexes.\nLa pr\u00e9sente d\u00e9lib\u00e9ration est valable pour une dur\u00e9e d\u2019un an reconductible.\nElle est transmise au service de l\u2019\u00c9tat charg\u00e9 de l\u2019urbanisme dans le d\u00e9partement au plus tard le 1er jour du 2\u00e8me\nmois suivant son adoption.\nDate de signature : -\nDate de r\u00e9ception :\n21/11/2011\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "2011/134 \u2013 Taxe d\u2019am\u00e9nagement : Fixation des exon\u00e9rations facultatives de la part communale", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": "044-214400400-20111108-D2011-134-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2011/135 \u2013 Budget Commune 2011 : D\u00e9cision modificative n\u00b02\nAfin d\u2019int\u00e9grer de nouvelles recettes et les d\u00e9penses nouvelles en section de fonctionnement et d\u2019investissement, Monsieur le Maire pr\u00e9sente aux membres du Conseil municipal, le projet de la DM n\u00b02 du budget 2011 de la commune.\nCette DM n\u00b02 s\u2019\u00e9quilibre, tant en recettes qu\u2019en d\u00e9penses, de la fa\u00e7on suivante :\n- Section de fonctionnement\t30 996,00 \u20acuros\n- Section d\u2019investissement :\t31 848,00 \u20acuros\nArticle\nD\u00e9penses\nRecettes\nFONCTIONNEMENT\nD 60611\n8 220,00 \u20ac\nD 60612\n2 000,00 \u20ac\nD 60621\n1 500,00 \u20ac\nD 6257\n1 500,00 \u20ac\nD 023\n19 276,00 \u20ac\nR 7381\n30 996,00 \u20ac\nTotal section de fonctionnement\n30 996,00 \u20ac\n30 996,00 \u20ac\nINVESTISSEMENT\nD 2313-141\n5 382,00 \u20ac\nD 2313-185\n4 050,00 \u20ac\nD 2315-121\n22 416,00 \u20ac\nR 021\n19 276,00 \u20ac\nR 10223\n12 572,00 \u20ac\nTotal section d\u2019investissement\n31 848,00\u20ac\n31 848,00\u20ac\nLes membres du Conseil municipal, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, adoptent \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents, la DM n\u00b02 du budget 2011 de la commune telle qu\u2019elle leur a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9e par Monsieur le Maire.\nDate de signature : -\nDate de r\u00e9ception :\n22/11/2011\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2011/135", 
      "titre": "Budget Commune 2011 : D\u00e9cision modificative n\u00b02", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": "-"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2011/136 \u2013 Contrat aid\u00e9\nMonsieur le Maire, rapporteur, informe les membres du Conseil municipal que le Conseil g\u00e9n\u00e9ral propose \u00e0 la commune la possibilit\u00e9 de recruter un emploi aid\u00e9 qui serait financ\u00e9 \u00e0 hauteur de 80% par ce dernier. Ce contrat est destin\u00e9 \u00e0 venir en aide aux b\u00e9n\u00e9ficiaires du RSA (Revenu de solidarit\u00e9 active) \u00e0 la recherche d\u2019un emploi.\nCe contrat unique d\u2019insertion (CUI) d\u2019une dur\u00e9e de travail comprise entre 20 et 35 heures doit \u00eatre compl\u00e9t\u00e9 d\u2019action de formation et d\u2019accompagnement ayant pour objectif un retour en emploi durable.\nIl est propos\u00e9 au Conseil municipal, au vu des besoins des services techniques, de cr\u00e9er un emploi d\u2019adjoint technique par CUI sur un temps non complet (22 heures hebdomadaires) pour 6 mois avec la possibilit\u00e9 de le renouveler jusqu\u2019\u00e0 24 mois.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nde cr\u00e9er un emploi aid\u00e9 d\u2019adjoint technique \u00e0 temps non complet (22 heures hebdomadaires),\nde donner tous pouvoirs \u00e0 Monsieur le Maire pour mener ce dossier \u00e0 bien.\nDate de signature : -\nDate de r\u00e9ception :\n21/11/2011\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2011/136", 
      "titre": "Contrat aid\u00e9", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": "044-214400400-20111108-D2011-136-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2011/137- Projet \u00e9oliennes\nMonsieur le Maire, rapporteur, informe les membres du Conseil municipal qu\u2019il a \u00e9t\u00e9 sollicit\u00e9 par une soci\u00e9t\u00e9 sur un projet d\u2019implantation de 5 \u00e9oliennes sur la commune.\nIl est demand\u00e9 aux membres du Conseil municipal de se prononcer sur la poursuite de ce projet.\nIl est proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 un vote \u00e0 main lev\u00e9e. Par 16 voix \u00ab Pour \u00bb et 1 \u00ab Contre \u00bb, le Conseil municipal, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 la majorit\u00e9 des membres pr\u00e9sents d\u2019\u00e9mettre un avis favorable pour la poursuite du projet.\nDate de signature : -\nDate de r\u00e9ception :\n21/11/2011\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2011/137", 
      "titre": "Projet \u00e9oliennes", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": "044-214400400-20111108-D2011-137-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2011/138 \u2013 Projet de carri\u00e8res\nMonsieur le Maire, rapporteur, informe les membres du Conseil municipal qu\u2019il a \u00e9t\u00e9 sollicit\u00e9 par une soci\u00e9t\u00e9 sur un projet d\u2019implantation d\u2019une carri\u00e8re sur la commune. Cette carri\u00e8re consommerait 20 hectares de terres agricoles.\nLe Conseil municipal souhaite recueillir l\u2019avis des exploitants agricoles au pr\u00e9alable avant de donner un avis \u00e0 ce projet.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2011/138", 
      "titre": "Projet de carri\u00e8res", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2011/139 \u2013 Ma\u00eetrise d\u2019\u0153uvre \u00ab Travaux de r\u00e9habilitation des r\u00e9seaux d\u2019assainissement \u00bb:\nAvenant n\u00b02\nMonsieur le Maire, rapporteur, informe les membres du Conseil municipal que suite au r\u00e9ajustement du montant des travaux de r\u00e9habilitation des r\u00e9seaux d\u2019assainissement en phase de conception (263 341,00 \u20ac H.T.) et celui attribu\u00e9 (185 418,60 \u20ac H.T.), il est propos\u00e9 une baisse de la r\u00e9mun\u00e9ration du ma\u00eetre d\u2019\u0153uvre de 1 936,50 \u20ac H.T.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nd\u2019approuver l\u2019avenant n\u00b02 tel qu\u2019il lui a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9,\nde donner tous pouvoirs \u00e0 Monsieur le Maire pour mener ce dossier \u00e0 bien.\nDate de signature : -\nDate de r\u00e9ception :\n21/11/2011\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2011/139", 
      "titre": "Ma\u00eetrise d\u2019\u0153uvre \u00ab Travaux de r\u00e9habilitation des r\u00e9seaux d\u2019assainissement \u00bb", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": "044-214400400-20111108-D2011-139-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2011/140 \u2013 Transports scolaires : Participation att\u00e9nuation des familles\nMonsieur le Maire, rapporteur, expose :\n\u00ab Depuis de nombreuses ann\u00e9es, la commune aide les familles utilisant les transports scolaires en versant une participation de 7,00 \u20ac par \u00e9l\u00e8ve et par trimestre.\nA compter du 1er janvier 2012, le syndicat des transports scolaires va \u00eatre dissout et la comp\u00e9tence transf\u00e9r\u00e9e \u00e0 la communaut\u00e9 de communes.\nAfin de mettre en place une tarification unique au plus tard \u00e0 compter de la rentr\u00e9e scolaire 2013/2014, le Conseil municipal s\u2019\u00e9tait engag\u00e9, dans sa s\u00e9ance du 18 mai 2010, \u00e0 aider les familles d\u2019une mani\u00e8re d\u00e9gressive (pour l\u2019ann\u00e9e scolaire 2011/2012, participation de 3,50 \u20ac par trimestre par \u00e9l\u00e8ve transport\u00e9 pour les subventionn\u00e9s par le Conseil g\u00e9n\u00e9ral et pour l\u2019ann\u00e9e scolaire 2012/2013, participation \u00e0 hauteur de 1,75 \u20ac) afin d\u2019arriver \u00e0 z\u00e9ro en juin 2013.\nA compter du 1er janvier 2012, la commune ne pourra plus verser de participation pour l\u2019att\u00e9nuation des transports scolaires \u00e0 la communaut\u00e9 de communes, mais le CCAS.\nIl vous est demand\u00e9, de vous prononcer, sur le versement d\u2019une subvention au CCAS pour la prise en charge de la participation de l\u2019att\u00e9nuation des familles pour les transports scolaires. \u00bb.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nde s\u2019engager sur le versement d\u2019une subvention au CCAS pour la prise en charge de la participation de l\u2019att\u00e9nuation des familles pour les transports scolaires pour les ann\u00e9es scolaires 2011/2012 et 2012/2013,\nde donner tous pouvoirs \u00e0 Monsieur le Maire pour mener ce dossier \u00e0 bien.\nDate de signature : -\nDate de r\u00e9ception :\n21/11/2011\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2011/140", 
      "titre": "Transports scolaires : Participation att\u00e9nuation des familles", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": "044-214400400-20111108-D2011-140-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2011/141 \u2013 Cession des machines \u00e0 caf\u00e9 :\nFixation du prix\nMonsieur le Maire, rapporteur, informe les membres du Conseil municipal que les services communaux n\u2019utilisent plus les deux machines \u00e0 caf\u00e9 pour des raisons d\u2019\u00e9conomies. A ce titre, il serait possible de les c\u00e9der \u00e0 20,00 \u20ac pi\u00e8ce.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nde c\u00e9der les deux machines \u00e0 caf\u00e9 \u00e0 20,00 \u20ac pi\u00e8ce,\nde donner tous pouvoirs \u00e0 Monsieur le Maire pour mener ce dossier \u00e0 bien.\nDate de signature : -\nDate de r\u00e9ception :\n21/11/2011\nMonsieur Jean-Pierre GRANDJOUAN donne lecture des documents d\u2019urbanisme :\nDROIT DE PREEMPTION URBAIN\nAnn\u00e9e\nN\u00b0 dossier\nAdresse du bien\nSection\nN\u00b0\nSuperficie totale\nExercice droit de\npr\u00e9emption\n2011\n26\n9 rue de la Bride \u00e0 Mains\nG\n2853\n927 m\u00b2\nNon\n2011\n27\n62 ter rue de Pornic\nG\n2845\n1118 m\u00b2\nNon\n2011\n28\n52 bis rue du Breil\nG\n2529p, 2412, 2410 et 2414\n748 m\u00b2\nNon\nPERMIS DE CONSTRUIRE\nN\u00b0\nDate d\u00e9p\u00f4t\nDemandeur\nAdresse\nR\u00e9f cad\nObjet\nA 1041\n06/10/2011\nGAEC La Boule des Houx\nLes Grands Houx\nF 119\nStabulations bovines\nA 1042\n06/10/2011\nCommune de Ch\u00e9m\u00e9r\u00e9\n7 route de Rouans\nG 186\nSalle des F\u00eates\nA 1043\n11/10/2011\nRAVIER Sylvain et TREGUER Sarah\nLa Vin\u00e7onni\u00e8re\nE 358\nPr\u00e9au + garage\nA 1044\n26/10/2011\nExploitation agricole GUILBAUD G\u00e9rard\nLa Grange\nA 474\nUnit\u00e9 de m\u00e9thanisation agricole\nA 1045\n07/11/2011\nCommune de Ch\u00e9m\u00e9r\u00e9\n17 rue de Nantes\nG 197\n3 locaux commerciaux\nDECLARATIONS PREALABLES\nN\u00b0\nDate d\u00e9p\u00f4t\nDemandeur\nAdresse\nR\u00e9f cad\nObjet\nA 2059\n03/10/2011\nDRONEAU Dominique\n13 rue du vigneau\nG 1253\nCl\u00f4ture\nA 2060\n05/10/2011\nDEMAY Bruno\nLe Pr\u00e9 bricou\nG 744 et 745\nPose de Velux\nA 2061\n07/10/2011\nGUILBAUD Raymond\n22 route de Rouans\nF 198\nModification ouverture + changement destination garage\nA 2062\n11/10/2011\nRAVIER Sylvain et TREGUER Sarah\nLa Vin\u00e7onni\u00e8re\nE 358\nR\u00e9fection toiture\nA 2063\n15/10/52011\nLEGER Kevin\n1 bis rue de la Treille\nG 2878\nCl\u00f4ture\nA 2064\n19/10/2011\nLE GAC St\u00e9phane\n13 rue des Meuniers\nG 2652, 2674 et 2678\nPiscine\nA 2065\n21/10/2011\nDENIER Sylvain\n26 rue des Moissonneurs\nG 2916\nCl\u00f4ture\nA 2066\n22/10/2011\nMOISAN Philippe\n32 rue de Pornic\nG 2518\nModification de fa\u00e7ade + garage \u00e0 v\u00e9lo\nA 2067\n31/10/2011\nCOUTURIER Franck\n21 impasse de la Ville en Bois\nF 1476\nSur\u00e9l\u00e9vation d'un b\u00e2timent\nA 2068\n04/11/2011\nDOS SANTOS Philippe\n16 rue de la Bride \u00e0 Mains\nG 81\nRavalement de fa\u00e7ade\nA 2069\n04/11/2011\nSIMONNEAU St\u00e8ve\n52 rue des Moissonneurs\nG 2926 et 2625\nCl\u00f4ture\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2011/141", 
      "titre": "Cession des machines \u00e0 caf\u00e9", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": "044-214400400-20111108-D2011-141-DE"
    }
  ], 
  "date_convocation": "2011-10-28", 
  "date_affichage": "2011-11-21", 
  "excuses": [
    "Nicolas Boucher", 
    "Marie-Jo Batard", 
    "Eric Lombrey", 
    "Lionel Lescurat"
  ], 
  "total_presents": 13, 
  "presents": [
    "Jean-Paul Leray", 
    "Georges Lecleve", 
    "Bernard Chazelas", 
    "Jean-Marie Gatard", 
    "Jean-Pierre Grandjouan", 
    "Jacques Chevalier", 
    "Alice Biczysko", 
    "Michel Gravouil", 
    "R\u00e9gine Cormier", 
    "Annie Bardoul", 
    "Philippe Briand", 
    "Paul Pipaud", 
    "Mich\u00e8le Francheteau"
  ], 
  "heure_debut": "20:00", 
  "ODJ": ""
}
