{
  "absents": [], 
  "heure_fin": "22:05", 
  "secretaire": "Eric Lombrey", 
  "date": "2011-05-24", 
  "president": "Jean-Paul Leray", 
  "deliberations": [
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2011/58 \u2013 D\u00e9l\u00e9gations de pouvoirs \u00ab March\u00e9s publics \u00bb : Information\nConform\u00e9ment aux d\u00e9lib\u00e9rations n\u00b02008/45 en date du 22 mars 2008 et n\u00b02009/155 en date du 24 novembre 2009 sur la d\u00e9l\u00e9gation de pouvoirs au niveau des march\u00e9s publics, Monsieur le Maire rend compte au Conseil municipal des d\u00e9cisions prises en vertu de la d\u00e9l\u00e9gation de pouvoirs sur les march\u00e9s publics.\nDate du march\u00e9\nSoci\u00e9t\u00e9\nObjet du march\u00e9\nMontant H.T.\n11/04/11\nFARAGO de Loire-Atlantique (44939 NANTES CEDEX 9)\nContrat de d\u00e9ratisation annuel du r\u00e9seau d\u2019eaux pluviales Bourg \u2013 2 traitements par an (avril et octobre)\n414,20 \u20ac\n11/04/11\nVIGILEC (44140 LE BIGNON)\nTravaux de remise en \u00e9tat du r\u00e9seau d\u2019\u00e9clairage public La Pacauderie\n6 311,03 \u20ac\n11/04/11\nPINSON JOEL (44680 CHEMERE)\nD\u00e9molition garage 17 rue de Nantes\n5 350,95 \u20ac\n28/04/11\nFARAGO de Loire-Atlantique (44939 NANTES CEDEX 9)\nContrat de d\u00e9ratisation annuel des b\u00e2timents publics (th\u00e9\u00e2tre, p\u00e9riscolaire, maison des jeunes, local rangement place Vintcat, salle de sports, biblioth\u00e8que, salle municipale, salle 95, \u00e9cole primaire et restaurant scolaire)\n623,00 \u20ac\n29/04/11\nCOLAS CENTRE OUEST (44402 REZE)\nPATA : Mise en \u0153uvre automatique pour 10 tonnes\n7 200,00 \u20ac H.T.\n29/04/11\nGARAGE GARRIOU (44680 CHEMERE)\nEquipement Kangoo II : Pose girophare + branchement \u00e9lectrique\n341,60 \u20ac\n29/04/11\nGARAGE GARRIOU (44680 CHEMERE)\nEquipement Kangoo II :\nForfait galerie de toit + rouleau de chargement\n333,61 \u20ac\n29/04/11\nGARAGE GARRIOU (44680 CHEMERE)\nEquipement Kangoo II :\nForfait kit complet bois anti-d\u00e9rapant\n355,00 \u20ac\n29/04/11\nGARAGE GARRIOU (44680 CHEMERE)\nEquipement Kangoo II :\nForfait pose triangle led manuel\n567,70 \u20ac\n29/04/11\nGARAGE GARRIOU (44680 CHEMERE)\nEquipement Kangoo II :\nForfait pose kit balisage classe B\n253,80 \u20ac\n03/05/11\nNATHAN (75704 PARIS CEDEX 13)\nEcole : 1 biblioth\u00e8que etag\u00e8res GM (rempl suite degradation du meuble par l\u2019entreprise de nettoyage des vitres)\n417,22 \u20ac\n05/05/11\nFOUDRETECH (31520 RAMONVILLE SAINT AGNE)\n2 modules parafoudres type 1 pour clocher \u00e9glise\n404,14 \u20ac\n09/05/11\nERDF (44041 NANTES CEDEX 01)\nTravaux b\u00e2timent commercial : Suppression branchement \u00e9lectrique garage 17 rue de Nantes\n363,67 \u20ac\n16/05/11\nCENTRE DE GESTION 44 (44262 NANTES)\nMise \u00e0 disposition d\u2019une archiviste de 2,5 \u00e0 3 mois \u00e0 compter du 30/05/11\n183 \u20ac par journ\u00e9e effective de travail \u2013 20% pris en charge par le Conseil g\u00e9n\u00e9ral , soit 146,40 \u20ac par journ\u00e9e\n16/05/11\nLOUERAT ROGER (44320 ARTHON EN RETZ)\nTravaux th\u00e9\u00e2tre :\nCommande prises directes \u00e9tage sc\u00e8ne\n2 016,40 \u20ac\n23/05/11\nSIC INFRA FONDOUEST (49072 BEAUCOUZE)\nConstruction salle des f\u00eates : Etude g\u00e9otechnique d\u2019avant-projet (mission G12)\n2 294,00 \u20ac\n23/05/11\nATAE (44115 BASSE GOULAINE)\nConstruction salle des f\u00eates : Mission CSPS\n2 074,00 \u20ac\n23/05/11\nDEKRA INSPECTION (49750 BEAULIEU SUR LAYON)\nConstruction salle des f\u00eates : Mission Contr\u00f4le technique (L+SEI+PS+HAND+ATEST HAND+CONSUEL)\n5 600,00 \u20ac\nDate de signature : -\nDate de r\u00e9ception :\n01/06/2011\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2011/58", 
      "titre": "D\u00e9l\u00e9gations de pouvoirs \u00ab March\u00e9s publics \u00bb : Information", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": "044-214400400-20110524-D2011-58-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2011/59 \u2013 Personnel communal : Cr\u00e9ation et suppression de postes\nMonsieur le Maire, rapporteur, informe le Conseil municipal, qu\u2019il est n\u00e9cessaire de mettre \u00e0 jour le tableau des effectifs par :\nla cr\u00e9ation au 1er\njuillet 2011 d\u2019un poste d\u2019adjoint administratif de 2\u00e8me\nclasse \u00e0 temps non complet (23 heures hebdomadaires) dans le domaine de la communication-gestion des salles en raison du non-renouvellement par l\u2019Etat du contrat d\u2019accompagnement \u00e0 l\u2019emploi,\nla modification \u00e0 compter du 1er\njuillet 2011, d\u2019un poste permanent d\u2019adjoint administratif de 2\u00e8me\nclasse \u00e0 temps non complet qui passerait de 25 heures 30 hebdomadaires \u00e0 25 heures hebdomadaires suite \u00e0 une demande d\u2019am\u00e9nagement du temps \u00e9manant de l\u2019agent,\nla modification \u00e0 compter du 1er\nseptembre 2011, de deux postes permanents d\u2019adjoint technique de 2\u00e8me\nclasse \u00e0 temps non complet qui passeraient de 22 heures 04 hebdomadaires \u00e0 24 heures hebdomadaires suite au test concluant \u00e0 l\u2019application de nouveaux horaires dus \u00e0 la r\u00e9organisation de la semaine scolaire depuis la rentr\u00e9e scolaire 2010.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide de proc\u00e9der \u00e0 un vote \u00e0 main lev\u00e9e. Il ressort de ces votes, les d\u00e9lib\u00e9rations suivantes :\npour la cr\u00e9ation au 1er\njuillet d\u2019un poste d\u2019adjoint administratif de 2\u00e8me\nclasse \u00e0 temps non complet (23 heures hebdomadaires) :\n\u00ab Pour \u00bb : 17, \u00ab Contre \u00bb : 0, \u00ab Abstention \u00bb : 0. Le poste est cr\u00e9\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents,\npour la modification \u00e0 compter du 1er\njuillet d\u2019un poste permanent d\u2019adjoint administratif de 2\u00e8me\nclasse \u00e0 temps non complet qui passerait de 25 heures 30 hebdomadaires \u00e0 25 heures hebdomadaires : \u00ab Pour \u00bb :\n13, \u00ab Contre \u00bb : 3, \u00ab Abstention \u00bb :\n1. Le poste est modifi\u00e9 \u00e0 la majorit\u00e9 des membres pr\u00e9sents,\npour la modification \u00e0 compter du 1er\nseptembre 2011, de deux postes permanents d\u2019adjoint technique de 2\u00e8me\nclasse \u00e0 temps non complet qui passeraient de 22 heures 04 hebdomadaires \u00e0 24 heures hebdomadaires : \u00ab Pour \u00bb :\n17, \u00ab Contre \u00bb : 0, \u00ab Abstention \u00bb :\n0. Le poste est cr\u00e9\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents.\nDate de signature : -\nDate de r\u00e9ception :\n01/06/2011\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2011/59", 
      "titre": "Personnel communal : Cr\u00e9ation et suppression de postes", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": "044-214400400-20110524-D2011-59-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2011/60 \u2013 Personnel communal : Mise \u00e0 jour du tableau des effectifs\nLe Conseil municipal,\nVu le code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales,\nVu la loi n\u00b0 83-634 du 13 juillet 1983 modifi\u00e9e portant droits et obligations des fonctionnaires,\nVu la loi n\u00b0 84-53 du 26 janvier 1984 modifi\u00e9e portant dispositions statutaires relatives \u00e0 la fonction publique territoriale,\nVu le d\u00e9cret n\u00b091-298 du 20 mars 1991 modifi\u00e9 portant dispositions statutaires applicables aux fonctionnaires territoriaux nomm\u00e9s dans des emplois permanents \u00e0 temps non complet,\nVu les d\u00e9crets portant statuts particuliers des cadres d'emplois et organisant les grades s'y rapportant, pris en application de l'article 4 de la loi n\u00b084-53 susvis\u00e9e,\nVu le budget communal,\nConsid\u00e9rant la n\u00e9cessit\u00e9 de mettre \u00e0 jour le tableau des effectifs du personnel communal \u00e0 la date du 24 mai 2011,\nApr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9,\nApprouve \u00e0 la majorit\u00e9 des membres suivants. la modification suivante du tableau des effectifs du personnel communal :\nTitulaires permanents\nGrades\nPoste TC/TNC\nNombre de postes au 24/05/2011\nSuppression\nCr\u00e9ation\nNombre de postes apr\u00e8s mise \u00e0 jour\nDate d\u2019effet de la mise \u00e0 jour\nSecteur administratif\nAttach\u00e9\nTC\n1\n0\n0\n1\n24/05/2011\nAdjoint administratif de 1\u00e8re\nclasse\nTC\n2\n0\n0\n2\n24/05/2011\nAdjoint administratif de 2\u00e8me\nclasse\nTNC 25H30 hebdo\n1\n1\n0\n0\n01/07/2011\nAdjoint administratif de 2\u00e8me\nclasse\nTNC 25H00 hebdo\n0\n0\n1\n1\n01/07/2011\nAdjoint administratif de 2\u00e8me\nclasse\nTNC 23H00 hebdo\n0\n0\n1\n1\n01/07/2011\nSecteur technique\nAgent de ma\u00eetrise\nTC\n1\n0\n0\n1\n24/05/2011\nAdjoint technique de 1\u00e8re\nclasse\nTC\n3\n0\n0\n3\n24/05/2011\nAdjoint technique de 2\u00e8me\nclasse\nTNC 32H00 hebdo\n1\n0\n0\n1\n24/05/2011\nAdjoint technique de 2\u00e8me\nclasse\nTNC 28H00 hebdo\n1\n0\n0\n1\n24/05/2011\nAdjoint technique de 2\u00e8me\nclasse\nTNC 24H00 hebdo\n0\n0\n2\n2\n01/09/2011\nAdjoint technique de 2\u00e8me\nclasse\nTNC 22H04 hebdo\n2\n2\n0\n0\n01/09/2011\nSecteur social\nAgent sp\u00e9cialis\u00e9 des \u00e9coles maternelles de 1\u00e8re\nclasse\nTNC 24H29 hebdo\n1\n0\n0\n1\n24/05/2011\nAgent sp\u00e9cialis\u00e9 des \u00e9coles maternelles de 1\u00e8re\nclasse\nTNC 23H29 hebdo\n2\n0\n0\n2\n24/05/2011\nAgents non titulaires\nCAE Passerelle (renouvellement) \u2013 Service Environnement\nTC\n1\n0\n0\n1\n24/05/2011\nCAV \u2013 Service Environnement\nTNC 26H00 hebdo\n1\n0\n0\n1\n24/05/2011\nRecrutement pour besoin saisonnier ou occasionnel au niveau des services technique/scolaire/administratif\nTC pour 3 mois\n1\n0\n0\n1\n24/05/2011\nDate de signature : -\nDate de r\u00e9ception :\n01/06/2011\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2011/60", 
      "titre": "Personnel communal : Mise \u00e0 jour du tableau des effectifs", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": "044-214400400-20110524-D2011-60-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2011/61 \u2013 Epandage des boues chaul\u00e9es de Nantes M\u00e9tropole : Information\nMademoiselle Alice BICZYSKO, rapporteur, expose :\n\u00ab La soci\u00e9t\u00e9 \u00ab Terre de l\u2019Ouest \u00bb assure depuis le 1er\nf\u00e9vrier 2009 la valorisation agricole des boues chaul\u00e9es pour le compte de Nantes M\u00e9tropole Communaut\u00e9 Urbaine \u00bb.\nLes boues chaul\u00e9es issues des stations d\u2019\u00e9puration de TOUGAS et PETITE CALIFORNIE font l\u2019objet d\u2019un suivi analytique permanent permettant de v\u00e9rifier leur conformit\u00e9 avec la r\u00e9glementation, notamment \u00e0 l\u2019arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral d\u2019autorisation du 30 juillet 2010.\nStabilis\u00e9es (absence de nuisance olfactive) et hygi\u00e9nis\u00e9es (suppression des germes pathog\u00e8nes), les boues chaul\u00e9es, d\u2019aspect pelletable, sont dans un premier temps, livr\u00e9es en bout de champs ou bien sur des plateformes am\u00e9nag\u00e9es pour \u00eatre ensuite \u00e9pandues sur des parcelles agricoles ayant fait l\u2019objet d\u2019un arr\u00eat\u00e9 d\u2019autorisation.\nLa soci\u00e9t\u00e9 va prochainement commencer sa 1\u00e8re\ncampagne d\u2019\u00e9pandage annuelle et d\u00e9buter ses livraisons sur la commune pour une quantit\u00e9 totale de 300 tonnes.\nConform\u00e9ment \u00e0 ses engagements, la soci\u00e9t\u00e9 \u00ab Terre de l\u2019Ouest \u00bb nous a adress\u00e9 le bilan 2010 des tonnages et des parcelles \u00e9pandues sur la commune : 107,7 tonnes ont \u00e9t\u00e9 \u00e9pandues sur une surface de 14 hectares. \u00bb.\nLe Conseil municipal prend acte du bilan 2010 de l\u2019\u00e9pandage des boues chaul\u00e9es de Nantes M\u00e9tropole sur la commune de CHEMERE.\nDate de signature : -\nDate de r\u00e9ception :\n01/06/2011\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2011/61", 
      "titre": "Epandage des boues chaul\u00e9es de Nantes M\u00e9tropole : Information", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": "044-214400400-20110524-D2011-61-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2011/62 \u2013 March\u00e9 \u00e0 proc\u00e9dure adapt\u00e9e (MAPA) \u00ab Travaux d\u2019extension du restaurant scolaire \u00bb :\nAttribution et autorisation de signature des march\u00e9s\nMonsieur le Maire informe les membres du Conseil municipal que la consultation pour les travaux d\u2019extension du restaurant scolaire a fait l\u2019objet d\u2019une publication sur le quotidien Ouest France 44 du 8 avril 2011 avec un couplage WEB, avec une remise des offres fix\u00e9e au 9 mai 2011.\nLes travaux ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9compos\u00e9s en 11 lots.\n22 entreprises ont remis une offre et une entreprise s\u2019est excus\u00e9e de ne pas pouvoir r\u00e9pondre \u00e0 la consultation.\nLa commission MAPA, r\u00e9unie les 11 et 20 mai 2011, propose au Conseil municipal, au vu des crit\u00e8res de jugement des offres tels que d\u00e9finis dans le r\u00e8glement de consultation, \u00e0 savoir le prix des prestations (60%) et la valeur technique(40%), d\u2019attribuer les lots comme suit :\nLot\nD\u00e9nomination\nEntreprise retenue\nD\u00e9composition de l\u2019offre\nMontant de l\u2019offre retenue H.T.\n1\nD\u00e9molitions, gros \u0153uvre, terrassement\nPEDEAU BATIMENT (44680 CHEMERE)\nMarch\u00e9 de base\n63 057,01 \u20ac\n2\nCharpente\nGUILLOT CHARPENTE (44320 ARTHON EN RETZ)\nMarch\u00e9 de base\n5 560,45 \u20ac\n3\nCouverture, Etanch\u00e9it\u00e9, Zinguerie\nRICHARD MARC ET FILS (44640 CHEIX EN RETZ)\nMarch\u00e9 de base\n15 915,05 \u20ac\n4\nMenuiseries ext\u00e9rieures et int\u00e9rieures\nRUZZANTE (44680 CHEMERE)\nMarch\u00e9 de base avec l\u2019option \u00ab Panneaux acoustiques \u00bb\n22 764,92 \u20ac\n5\nCloisonnement, Isolation\nDANIEL COLIN (44680 CHEMERE)\nMarch\u00e9 de base\n12 168,67 \u20ac\n6\nRev\u00eatements de sols scell\u00e9s et coll\u00e9s\nLot d\u00e9clar\u00e9 infructueux\nConsultation \u00e0 relancer\n7\nPlafonds\nPLAFISOL (44120 VERTOU)\nMarch\u00e9 de base\n6 055,10 \u20ac\n8\nElectricit\u00e9 \u2013 Courants forts, courants faibles \u2013 Chauffage \u2013 Ventilation\nLOUERAT ROGER (44320 ARTHON EN RETZ)\nMarch\u00e9 de base avec l\u2019option s\u00e8che-mains \u00e0 air froid (options n\u00b02, 3 et 4)\n23 638,30 \u20ac\n9\nPlomberie \u2013 Sanitaires\nFOUCHER J.J. (44580 BOURGNEUF EN RETZ)\nMarch\u00e9 de base avec l\u2019option remplacement pr\u00e9parateur ECS et cabine de douche\n18 892,30 \u20ac\n10\nEquipement cuisine\nCORBE (44840 LES SORINIERES)\nMarch\u00e9 de base avec les options chambre froide et \u00e9quipement frigorifique\n6 477,37 \u20ac\n11\nPeinture \u2013 Rev\u00eatements muraux\nROY (44680 SAINTE PAZANNE)\nMarch\u00e9 de base\n8 077,40 \u20ac\nMontant total du march\u00e9 hors lot n\u00b06 d\u00e9clar\u00e9 infructueux\n182 606,57 \u20ac\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir pris connaissance de la proposition de la commission MAPA et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nd\u2019attribuer les lots aux entreprises tels que mentionn\u00e9s ci-dessus,\nd\u2019autoriser Monsieur le Maire \u00e0 signer les march\u00e9s en question,\nde d\u00e9clarer le lot 6 infructueux et de relancer une consultation,\nde donner tous pouvoirs \u00e0 Monsieur le Maire pour mener ce dossier \u00e0 bien.\nDate de signature : -\nDate de r\u00e9ception :\n01/06/2011\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2011/62", 
      "titre": "March\u00e9 \u00e0 proc\u00e9dure adapt\u00e9e (MAPA) \u00ab Travaux d\u2019extension du restaurant scolaire \u00bb", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": "044-214400400-20110524-D2011-62-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2011/63 \u2013 Modification du trac\u00e9 du sentier p\u00e9destre \u00ab Circuit des Iles Enchant\u00e9es \u00bb\nMonsieur Jean-Pierre GRANDJOUAN, rapporteur, expose :\n\u00ab Suite au projet de modification de l\u2019acc\u00e8s \u00e0 la salle des sports, il est n\u00e9cessaire de modifier le trac\u00e9 du sentier p\u00e9destre du Circuit des Iles Enchant\u00e9es. En effet, celui-ci passe devant la salle de sports et se trouvera, \u00e0 l\u2019avenir, \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur de l\u2019enceinte cl\u00f4turant le site des sports.\nIl vous est propos\u00e9 de modifier le circuit comme suit au niveau de la Pacauderie (Cf plans IGN au 1/25000\u00e8me) :\nsuppression du trac\u00e9 du circuit longeant les parcelles cadastr\u00e9es G 124 et G 1317,\ncr\u00e9ation d\u2019un nouveau trac\u00e9 du circuit longeant les parcelles cadastr\u00e9es G123, G124-G1217, G1317-G1219, G1317-G1221, G 1317.\nLe circuit des Iles Enchant\u00e9es \u00e9tant inscrit au Plan d\u00e9partemental des itin\u00e9raires de promenade et de randonn\u00e9e (PDIPR), ce nouveau trac\u00e9 devra \u00eatre valid\u00e9 par le Conseil g\u00e9n\u00e9ral. \u00bb\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nd\u2019approuver la proposition de modification du circuit des Iles Enchant\u00e9es telle que pr\u00e9sent\u00e9e,\nde demander en cons\u00e9quence au Conseil g\u00e9n\u00e9ral l\u2019inscription de ce nouveau trac\u00e9 au PDIPR,\nde s\u2019engager au maintien du caract\u00e8re public et ouvert du circuit,\nde passer une convention de passage entre le propri\u00e9taire priv\u00e9 et la commune, en cas de passage in\u00e9vitable sur une ou plusieurs parcelles priv\u00e9es de section et parcelle suivante : G 2710,\nde donner tous pouvoirs \u00e0 Monsieur le Maire pour mener ce dossier \u00e0 bien.\nDate de signature : -\nDate de r\u00e9ception :\n01/06/2011\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2011/63", 
      "titre": "Modification du trac\u00e9 du sentier p\u00e9destre \u00ab Circuit des Iles Enchant\u00e9es \u00bb", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": "044-214400400-20110524-D2011-63-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2011/64 \u2013 Projet de d\u00e9classement de chemins communaux\nMonsieur Jean-Pierre GRANDJOUAN, rapporteur, expose :\n\u00ab Suite \u00e0 l\u2019acquisition par la soci\u00e9t\u00e9 KUHN-BLANCHARD de terrains de la ferme de la Houstrie pour y construire ses b\u00e2timents industriels, deux chemins communaux se trouvent d\u00e9sormais \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur de la zone 1AUe.\nLes deux chemins concern\u00e9s sont :\nle chemin longeant les parcelles cadastr\u00e9es F 26 F 27 et le d\u00e9but de la F 28 d\u2019une longueur d\u2019environ de 294 m\u00e8tres,\nune partie du chemin de la Houstrie longeant les parcelles cadastr\u00e9es F 23 et F24 d\u2019une longueur d\u2019environ de 343 m\u00e8tres.\nIls \u00e9taient pr\u00e9vus \u00e0 l\u2019origine pour d\u00e9senclaver les parcelles, mais suite au changement de destination des terrains (zone 1AUe) et au projet d\u2019implantation de la soci\u00e9t\u00e9 KUHN-BLANCHARD dans cette zone, ces chemins n\u2019ont plus la fonction de desserte. Ils pourraient \u00eatre c\u00e9d\u00e9s \u00e0 cette derni\u00e8re apr\u00e8s d\u00e9classement \u00bb.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nd\u2019approuver les projets de d\u00e9classement et de les soumettre \u00e0 l\u2019enqu\u00eate publique,\nde donner tous pouvoirs \u00e0 Monsieur le Maire pour mener ce dossier \u00e0 bien.\nDate de signature : -\nDate de r\u00e9ception :\n01/06/2011\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2011/64", 
      "titre": "Projet de d\u00e9classement de chemins communaux", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": "044-214400400-20110524-D2011-64-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2011/65 \u2013 Travaux de r\u00e9fection de la toiture de la mairie : Demande de subvention FAC\nMonsieur le Maire, rapporteur, expose :\n\u00ab Suite \u00e0 de nombreuses fuites au niveau de la toiture de la mairie qui n\u00e9cessitent plusieurs interventions chaque hiver, il avait \u00e9t\u00e9 pr\u00e9vu cette ann\u00e9e, la r\u00e9fection totale de cette derni\u00e8re.\nCes travaux sont estim\u00e9s aux environs de 20 887,50 \u20ac H.T., soit 24 981,45 \u20ac T.T.C. et seraient susceptibles d\u2019\u00eatre subventionn\u00e9s par le Conseil g\u00e9n\u00e9ral dans le cadre du Fonds d\u2019am\u00e9nagement communal (FAC) \u00e0 hauteur de 27%.\nLe plan de financement pourrait se d\u00e9composer comme suit :\n- Conseil g\u00e9n\u00e9ral (22% +5% sur le montant H.T.)\t5 639,62 \u20ac\n- Autofinancement\t19 341,83 \u20ac\nJe vous demande de vous prononcer, si vous le souhaitez, sur l\u2019adoption de cette op\u00e9ration telle qu\u2019elle est pr\u00e9sent\u00e9e \u00bb.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nd\u2019adopter cette op\u00e9ration ainsi que le plan de financement pr\u00e9visionnel tel qu\u2019il lui a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9,\nde solliciter une subvention aupr\u00e8s du Conseil g\u00e9n\u00e9ral au titre du FAC,\nde donner tous pouvoirs \u00e0 Monsieur le Maire de faire tout ce qui sera utile ou n\u00e9cessaire pour mener ce dossier \u00e0 bien.\nDate de signature : -\nDate de r\u00e9ception :\n01/06/2011\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2011/65", 
      "titre": "Travaux de r\u00e9fection de la toiture de la mairie : Demande de subvention FAC", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": "044-214400400-20110524-D2011-65-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2011/66 - Admission en non valeur\nMadame la Tr\u00e9sori\u00e8re municipale de BOUAYE a transmis un \u00e9tat de demande d\u2019admission en non valeur. Il correspond \u00e0 des titres des exercices 2009 \u00e0 2010. Il s\u2019agit de recettes qui n\u2019ont pu \u00eatre recouvr\u00e9es malgr\u00e9 les proc\u00e9dures employ\u00e9es. Il convient pour r\u00e9gulariser la situation budg\u00e9taire de la commune de les admettre en non valeur. Cet \u00e9tat se d\u00e9cline comme suit :\nMOTIF DE LA PRESENTATION EN ADMISSION EN NON VALEUR\nEXERCICE CONCERNE\nMONTANT\nEtat n\u00b0567470715 du 10/05/11\nCertif irrecouvrabilit\u00e9\n2009\n511,91 \u20ac\nCertif irrecouvrabilit\u00e9\n2009\n511,91 \u20ac\nCertif irrecouvrabilit\u00e9\n2009\n1 518,18 \u20ac\nCertif irrecouvrabilit\u00e9\n2009\n511,91 \u20ac\nCertif irrecouvrabilit\u00e9\n2009\n511,91 \u20ac\nCertif irrecouvrabilit\u00e9\n2009\n511,91 \u20ac\nCertif irrecouvrabilit\u00e9\n2009\n518,61 \u20ac\nCertif irrecouvrabilit\u00e9\n2009\n489,99 \u20ac\nCertif irrecouvrabilit\u00e9\n2009\n518,61 \u20ac\nCertif irrecouvrabilit\u00e9\n2009\n1 010,86 \u20ac\nCertif irrecouvrabilit\u00e9\n2009\n511,91 \u20ac\nCertif irrecouvrabilit\u00e9\n2010\n518,61 \u20ac\nTOTAL\n7 646,32 \u20ac\nDECISION\nVu le Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales,\nVu le d\u00e9cret n\u00b062-1587 du 29 d\u00e9cembre 1962 portant r\u00e8glement g\u00e9n\u00e9ral de la comptabilit\u00e9 publique,\nVu l\u2019\u00e9tat de demande d\u2019admission en non valeur n\u00b0567470715 s\u2019\u00e9levant \u00e0 7 646,32 \u20ac transmis par Madame la Tr\u00e9sori\u00e8re municipale,\nConsid\u00e9rant que Madame la Tr\u00e9sori\u00e8re municipale a justifi\u00e9 des diligences r\u00e9glementaires pour recouvrer certaines cr\u00e9ances de la commune aupr\u00e8s des d\u00e9biteurs et que ces derniers sont insolvables,\nLe Conseil municipal,\nApr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9 et \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nArticle 1 : Admet en non valeur les titres de recettes dont les montants s\u2019\u00e9l\u00e8vent \u00e0 :\nANNEE\nMONTANT\n2009\n7 127,71 \u20ac\n2010\n518,61 \u20ac\nTOTAL\n7 646,32 \u20ac\nArticle 2 : Dit que les cr\u00e9dits sont inscrits au budget principal de la commune chapitre 65, article 654,\nArticle 3 : Donne tous pouvoirs \u00e0 Monsieur le Maire pour mener ce dossier \u00e0 bien, notamment la signature de toutes les pi\u00e8ces se rapportant \u00e0 cette affaire.\nDate de signature : -\nDate de r\u00e9ception :\n01/06/2011\nMonsieur Jean-Pierre GRANDJOUAN donne lecture des documents d\u2019urbanisme :\nDROIT DE PREEMPTION URBAIN\nAnn\u00e9e\nN\u00b0 dossier\nAdresse du bien\nSection\nN\u00b0\nSuperficie totale\nExercice droit de pr\u00e9emption\n2011\n12\n38 rue du Breil\nG\n1699\n693 m\u00b2\nNon\n2011\n13\n38 rue de Nantes\nF\n517\n300 m\u00b2\nNon\n2011\n14\n16 rue de Saint Hilaire\nF\n1047\n416 m\u00b2\nNon\nPERMIS DE CONSTRUIRE\nN\u00b0\nDate d\u00e9p\u00f4t\nDemandeur\nAdresse\nR\u00e9f cad\nObjet\nA 1018\n09/04/2011\nETIENNE Jenny-Lie et GUERIN Mathieu\n52 rue des Meuniers\nG 2670\nMaison d'habitation\nA 1019\n09/04/2011\nIMBERT Ren\u00e9 et Lionel\n15 ter rue du Brigandin\nG 2856\nMaison d'habitation\nA 1020\n13/04/2011\nTHOMAS St\u00e9phane et ANGE Tiphanie\n11 rue des Moissonneurs\nG 2919\nMaison d'habitation\nA 1021\n22/04/2011\nGRANTE Claude\n37 rue du Brandais\nG 1522\nGarage\nA 1022\n29/04/2011\nBAILLY Sonia et SANZ-PASCUAL Ludovic\n12 rue de Nantes\nF 498\nExtension maison d'habitation\nDECLARATIONS PREALABLES\nN\u00b0\nDate d\u00e9p\u00f4t\nDemandeur\nAdresse\nR\u00e9f cad\nObjet\nA 2020\n16/04/2011\nDURAND Magali\n4 rue du Ponant\nG 2940\nAbri de jardin\nA 2021\n20/04/2011\nPLISSONNEAU C\u00e9dric\n49 bis rue du Breil\nF 1508\nCl\u00f4ture\nA 2022\n28/04/2011\nMICHEL No\u00ebl\n62 bis rue du Breil\nG 2466, 2467p et 2478\nGarage\nA 2023\n28/04/2011\nBICZYSKO Alice et VILLENEUVE Damien\n24 rue du B\u00e9ziau\nG 281, 282, 283, 286, 287 et 1106\nDivision 1 lot \u00e0 b\u00e2tir\nA 2024\n28/04/2011\nGINEAU Jean-Paul et MARLIO Yves\n6 Le Breil\nG 808, 809 et 811\nDivision 1 lot \u00e0 b\u00e2tir\nA 2025\n28/04/2011\nBRUNETEAU Huguette\n34 rue du Coudreau\nF 842\nCr\u00e9ation d'une ouverture\nA 2026\n02/05/2011\nPELTIER Lo\u00efc\n24 rue du Moulin\nG 2402\nAbri de jardin\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2011/66", 
      "titre": "Admission en non valeur", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": "044-214400400-20110524-D2011-66-DE"
    }
  ], 
  "date_convocation": "2011-05-17", 
  "date_affichage": "2011-06-01", 
  "excuses": [
    "Lionel Lescurat"
  ], 
  "total_presents": 16, 
  "presents": [
    "Jean-Paul Leray", 
    "Georges Lecleve", 
    "Bernard Chazelas", 
    "Jean-Marie Gatard", 
    "Jean-Pierre Grandjouan", 
    "Jacques Chevalier", 
    "Nicolas Boucher", 
    "Alice Biczysko", 
    "Michel Gravouil", 
    "R\u00e9gine Cormier", 
    "Marie-Jo Batard", 
    "Eric Lombrey", 
    "Annie Bardoul", 
    "Philippe Briand", 
    "Paul Pipaud", 
    "Mich\u00e8le Francheteau"
  ], 
  "heure_debut": "20:30", 
  "ODJ": ""
}
