{
  "absents": [], 
  "heure_fin": "22:30", 
  "secretaire": "Mich\u00e8le Francheteau", 
  "date": "2011-02-15", 
  "president": "Jean-Paul Leray", 
  "deliberations": [
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2011/7 \u2013 D\u00e9l\u00e9gations de pouvoirs \u00ab March\u00e9s publics \u00bb : Information\nConform\u00e9ment aux d\u00e9lib\u00e9rations n\u00b02008/45 en date du 22 mars 2008 et n\u00b02009/155 en date du 24 novembre 2009 sur la d\u00e9l\u00e9gation de pouvoirs au niveau des march\u00e9s publics, Monsieur le Maire rend compte au Conseil municipal des d\u00e9cisions prises en vertu de la d\u00e9l\u00e9gation de pouvoirs sur les march\u00e9s publics.\nDate du march\u00e9\nSoci\u00e9t\u00e9\nObjet du march\u00e9\nMontant H.T.\n19/01/11\nCHUBB (UTC FIRE & SECURITY SERVICES) (44339 NANTES CEDEX 3)\nMaintenance annuelle du syst\u00e8me de d\u00e9tection incendie/CMSI du th\u00e9\u00e2tre\n800,88\n31/01/11\nFrance EQUIPEMENT (70190 RIOZ)\n2 combin\u00e9s long 3000 mm pour vestiaires foot\n2 668,16\n03/02/11\nCAMIF COLLECTIVITES (35700 RENNES)\n5 tables + 10 chaises pi\u00e9tement alu pour le restaurant scolaire\n1 486,35\nDate de signature : -\nDate de r\u00e9ception :\n25/02/2011\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2011/7", 
      "titre": "D\u00e9l\u00e9gations de pouvoirs \u00ab March\u00e9s publics \u00bb : Information", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": "044-214400400-20110215-D2011-7-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2011/8 \u2013 Liste annuelle des march\u00e9s conclus en 2010 (Article 133 du Code des march\u00e9s publics)\nMonsieur le Maire, rapporteur, informe les membres du Conseil municipal que l\u2019article 133 du Code des March\u00e9s publics, et l\u2019arr\u00eat\u00e9 du 10 mars 2009 font obligation au pouvoir adjudicateur et \u00e0 l\u2019entit\u00e9 adjudicatrice de publier au cours du 1er\ntrimestre de chaque ann\u00e9e la liste des march\u00e9s conclus l\u2019ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente sur le support de son choix.\nAussi, Monsieur le Maire rend compte aux membres du Conseil municipal de la liste annuelle des march\u00e9s conclus en 2010 et proc\u00e8dera \u00e0 sa publication par voie d\u2019affichage et la mise en ligne sur le site Internet de la mairie.\nMarch\u00e9s de travaux\nProc\u00e9dure\nDate du march\u00e9\n(mm/aaaa)\nTitulaire\nCode postal\nObjet\nLot\nMarch\u00e9s de 20 000 \u20ac H.T. \u00e0 49 999,99 \u20ac H.T\nMAPA\n05/2010\nRUZZANTE SARL\n44680\nTravaux de r\u00e9novation des vestiaires de football : Bardage isolation ext\u00e9rieure\nUnique\nMAPA\n06/2010\nPEDEAU\n44680\nTravaux d\u2019extension de la salle de sports \u2013 Local r\u00e9serve\nLot 1 \u00ab Gros \u0153uvre \u00bb\nRUZZANTE SARL\n44680\nLot 2 \u00ab Charpente bois \u00bb\nLETORT RENE ET BERNARD\n44115\nLot 3 \u00ab Couverture \u2013 Etanch\u00e9it\u00e9 \u2013 Bardage \u00bb\nGOUY GUITTENY\n44680\nLot 4 \u00ab Serrurerie \u00bb\nLOUERAT ROGER\n44320\nLot 5 \u201cElectricit\u00e9\u201d\nMarch\u00e9s de 125 000 \u20ac H.T. \u00e0 192 999,99 \u20ac H.T.\nMAPA\n06/2010\nCOLAS CENTRE OUEST\n44402\nTravaux d\u2019am\u00e9nagement de la rue de la Treille 1\nUnique\nDate de signature : -\nDate de r\u00e9ception :\n25/02/2011\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2011/8", 
      "titre": "Liste annuelle des march\u00e9s conclus en 2010 (Article 133 du Code des march\u00e9s publics)", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": "044-214400400-20110215-D2011-8-DE -"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2011/9 \u2013 Demandes de subventions 2011 :\nAssociations et organismes de droit priv\u00e9\nMonsieur le Maire, rapporteur, expose :\n\u00ab Comme tous les ans, la Commission des finances, r\u00e9unie le 1er f\u00e9vrier dernier, a \u00e9t\u00e9 amen\u00e9e \u00e0 \u00e9tudier les demandes de subvention \u00e9manant des diff\u00e9rentes associations communales et extra-communales. Je soumets donc \u00e0 votre attention, le projet propos\u00e9 par la Commission des finances lors de sa r\u00e9union.\nIl est propos\u00e9 d\u2019appliquer une augmentation de 2% sur les tarifs revus chaque ann\u00e9e. \u00bb\nLes membres du Conseil municipal, apr\u00e8s avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9 et \u00e9tudi\u00e9 le tableau des subventions pour l\u2019exercice 2011, d\u00e9cident \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents de voter les subventions comme suit :\nASSOCIATIONS\nMontants 2010\nMontants 2011 sollicit\u00e9s\nProp Com\nVote CM\nAEP La Saint Jean\n(Contrat d\u2019association)\n64 092,00 \u20ac\n588,00 x 109 \u00e9l\u00e8ves\n(Prise en cpte des enfants B. (2) et R. (2) et pas de prise en compte des TPS)\n620,00 \u20ac/\u00e9l\u00e8ve\n108 \u00e9l\u00e8ves(Prise en cpte des enfants B. (1) et R. (1) et pas de prise en compte des TPS)\n66 960,00 \u20ac\n66 960,00 \u20ac\nFournitures scolaires \u00e9cole publique \u2013 Inscription au BP (Article 6067)\n8 568,00\u20ac\n(42*204)\n42,84*217 \u00e9l\u00e8ves\n9 296,28 \u20ac\n9 296,28 \u20ac\nManuels ou jeux p\u00e9dagogiques \u2013 Inscription au BP (Article 6067)\n3 484,32 \u20ac\n(435,54*8)\n444,25*8 classes\n3 554,00 \u20ac\n3 554,00 \u20ac\nCoop scolaire sorties scolaires\n2 729,52\u20ac\n(13,38*204)\n13,65*217 \u00e9l\u00e8ves\n2 962,05 \u20ac\n2 962,05 \u20ac\nCoop scolaire \u00e9cole publique\n1 372,00 \u20ac\n1 400,00 \u20ac\n1 400,00 \u20ac\n1 400,00 \u20ac\nAPE (Parents d\u2019\u00e9l\u00e8ves \u00e9cole publique)\n1 100,00 \u20ac\n1 300,00 \u20ac\n1 122,00 \u20ac\n1 122,00 \u20ac\nADMR\n2 000,00 \u20ac\n1 000,00 \u20ac\n1 000,00 \u20ac\n1 000,00 \u20ac\nACC \u2013 Au plaisir de lire -section biblioth\u00e8que\n200,00 \u20ac\n200,00 \u20ac\n200,00 \u20ac\n200,00 \u20ac\nACC \u2013 section F\u00eate du Parc de loisirs\n5 800,00 \u20ac\n5 800,00 \u20ac\n5 800,00 \u20ac\nACC - Compagnons de la Blanche \u2013 section th\u00e9\u00e2tre\n2 271,00 \u20ac\n(Animatrice atelier jeunes)\n2 251,00 \u20ac\n(Animatrice atelier jeunes \u2013 25 \u00e9l\u00e8ves de Ch\u00e9m\u00e9r\u00e9)\n2 251,00 \u20ac\n2 251,00 \u20ac\nAFR \u2013 Cantine\n22 000,00 \u20ac\n36 710,00 \u20ac\n29 000,00 \u20ac\n(Base de calcul :\nsubv par repas servi n-1 soit 29 000 x 1 \u20ac)\nTriolet de Retz\n5 419,50 \u20ac\n1,50 x 2083 hab\n91,80 \u20ac x 25 \u00e9l\u00e8ves\n4 776,90\u20ac\n1,50 x 2083 hab\n91,80 \u20ac x 18 \u00e9l\u00e8ves\n4 776,90 \u20ac\n4 776,90 \u20ac\nArche Football Club\nSubvention annuelle\nSubvention animateur\n2 000,00 \u20ac\n2 138,00 \u20ac\n1 500,00 \u20ac\n2 138,00 \u20ac\n1 500,00 \u20ac\n2 138,00 \u20ac\n1 500,00 \u20ac\n2 138,00 \u20ac\nUSC\n600,00 \u20ac\n700,00 \u20ac\n700,00 \u20ac\n700,00 \u20ac\nAmicale des donneurs de sang\n170,00 \u20ac\n170,00 \u20ac\n170,00 \u20ac\n170,00 \u20ac\nDOMUS \u2013 convention\n110,61 \u20ac\n0,04003404*1924 hab\n0,10365667*324 repas\n115,00 \u20ac\n304 repas\n115,00 \u20ac\n115,00 \u20ac\nSoci\u00e9t\u00e9 de chasse\n267,00 \u20ac\n300,00 \u20ac\n300,00 \u20ac\n300,00 \u20ac\nESAC\n840,00 \u20ac\n840,00 \u20ac\n840,00 \u20ac\n840,00 \u20ac\nFOOT PLUS\n250,00 \u20ac\n300,00 \u20ac\n300,00 \u20ac\n300,00 \u20ac\nMCP LES JOE BAR\n0,00 \u20ac\n250,00 \u20ac\n250,00 \u20ac\n250.00 \u20ac\nMutuelle Nationale Territoriale\n650,00 \u20ac\n900,00 \u20ac\nCotisation 2011 : 800 \u20ac\nR\u00e9gul 2010 : 100 \u20ac\n900,00 \u20ac\n900,00 \u20ac\nCCAS\n1 500,00 \u20ac\n1 500,00 \u20ac\n1 500,00 \u20ac\nMusique et Danse en Loire-Atlantique\n2 514,84 \u20ac\n(1,20*2083 hab)+15,24 \u20ac\n2 514,84 \u20ac\n(1,20*2083 hab)+15,24 \u20ac\n2 514,84 \u20ac\n2 514,84 \u20ac\nADICLA\n257,40 \u20ac\n(0,13*1980 hab)\n318,45 \u20ac\n(0,15*2123 hab\n318,45 \u20ac\n318,45 \u20ac\nADAPEI\n636,48 \u20ac\nForfait\n649,20 \u20ac\n649,20 \u20ac\nAssociation \u00ab Les Chiens Guides d\u2019Aveugles \u00bb\n86,00 \u20ac\nDemande non parvenue\n88,00 \u20ac\n88,00 \u20ac\nInstitut Paul C\u00e9zanne (Foug\u00e8res)\n127,30 \u20ac\n(63,65*2)\n1 \u00e9l\u00e8ve\n65,00 \u20ac\n65,00 \u20ac\nIME Cenro (Vertou)\n63,65 \u20ac\n(63,65*1)\n1 \u00e9l\u00e8ve\n65,00 \u20ac\n65,00 \u20ac\nAsso pr dvpt du Bassin Versant de la Baie de Bourgneuf\nPart SAGE\nCotisation asso\n35,17 \u20ac\n158,06 \u20ac\n33,15 \u20ac\n160,17 \u20ac\n33,15 \u20ac\n160,17 \u20ac\n33,15 \u20ac\n160,17 \u20ac\nAsso ,F\u00e9d\u00e9rative D\u00e9partementale des Maires de L.A.\n475,86 \u20ac\n(0,231*2060)\n501,02 \u20ac\n(0,236*2123)\n501,02 \u20ac\n501,02 \u20ac\nAssociation Maires du Pays de Retz\n41,66 \u20ac\n(0,02*2083 hab)\n64,02 \u20ac\n(0,03*2134 hab)\n64,02 \u20ac\n64,02 \u20ac\nInstitut Culturel\n354,11 \u20ac\n(0,17*2083 hab)\n341,44 \u20ac\n(0,16*2134 hab)\n341,44 \u20ac\n341,44 \u20ac\nCollectif Spectacles en Retz\nAdh\u00e9sion\nConvention \u00ab Ateliers th\u00e9\u00e2tre jeunes \u00bb\n60,00 \u20ac\n789,00 \u20ac\n60,00 \u20ac\n803,00 \u20ac\n60,00 \u20ac\n803,00 \u20ac\n60,00 \u20ac\n803,00 \u20ac\nSubv s\u00e9jours linguistiques\n276,00 \u20ac\n(46*6 \u00e9l\u00e8ves)\nLigne de s\u00e9jours :\n46\u20ac/\u00e9l\u00e8ve\n1 000,00 \u20ac\n46 \u20ac/\u00e9l\u00e8ve\n1 000,00 \u20ac\nLigne de s\u00e9jours\nPar ailleurs, les membres du Conseil municipal, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cident de maintenir le montant de la subvention pour les s\u00e9jours linguistiques \u00e0 46,00 \u20acuros par \u00e9l\u00e8ve tout en pr\u00e9cisant que seuls les s\u00e9jours linguistiques \u00e0 destination de la Grande-Bretagne, l\u2019Espagne et l\u2019Allemagne et limit\u00e9s aux classes de 4\u00e8me et de 3\u00e8me seront subventionn\u00e9s.\nDate de signature : -\nDate de r\u00e9ception :\n25/02/2011\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2011/9", 
      "titre": "Demandes de subventions 2011", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": "044-214400400-20110215-D2011-9-DE -"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2011/10 \u2013 Tarifs communaux et des locations de salles sauf la salle de th\u00e9\u00e2tre 2011\nMonsieur le Maire, rapporteur, expose :\n\u00ab La commission des finances, r\u00e9unie le 1er\nf\u00e9vrier dernier, propose aux membres du Conseil municipal d\u2019augmenter les tarifs municipaux comme suit :\nUnit\u00e9\nTarifs actuels\nTarifs propos\u00e9s\nPhotocopies - Fax\nFax\npar num\u00e9ro\n0,55 \u20ac\n0,55 \u20ac\nPhotocopie (format A4)\n1\n0,35 \u20ac\n0,35 \u20ac\nCimeti\u00e8res\nConcession cimeti\u00e8re ou columbarium\n15 ans\n170,00 \u20ac\n170,00 \u20ac\n30 ans\n250,00 \u20ac\n250,00 \u20ac\n50 ans\n532,00 \u20ac\n532,00 \u20ac\nCaveau\n1 place\n705,00 \u20ac\n705,00 \u20ac\n2 places\n834,00 \u20ac\n834,00 \u20ac\n3 places\n1 005,00 \u20ac\n1 005,00 \u20ac\nPlace au colombarium\n1\n573,00 \u20ac\n573,00 \u20ac\nOccupation du domaine public\nDroit de place\nAnn\u00e9e\n75,00 \u20ac\n80,00 \u20ac\nJourn\u00e9e\n42,00 \u20ac\n42,00 \u20ac\n1/2 journ\u00e9e\n25,00 \u20ac\n25,00 \u20ac\nAssainissement\nAbonnement (H.T.)\n1\n25,09 \u20ac\nD\u00e9lib n\u00b02010/130 du 16/11/10\nSurtaxe assainissement (H.T.)\nm3\n0,5799 \u20ac\nForfait minimum par personne au foyer\n30 m3\npar personne au foyer avec un plafond de 60 m3\nPRE (Part. au raccordement \u00e0 l\u2019\u00e9gout)\n1\n1 300,00 \u20ac\n1 330,00 \u20ac\nTRE (Taxe de raccordement \u00e0 l\u2019\u00e9gout)\n1\n800,00 \u20ac\n850,00 \u20ac\nTARIFS ACTUELS DE LOCATION DES SALLES SAUF SALLE DU THEA\u00a8TRE\nCat\nD\u00e9signation\n1\nParticuliers r\u00e9sidant la commune et entreprises communales\n2\nAssociations communales et les comit\u00e9s d'entreprise \u00e0 but non lucratif et non commercial\n3\nParticuliers r\u00e9sidant hors commune- Les associations ext\u00e9rieures.\n4\nSoci\u00e9t\u00e9s commerciales ou professionnelles hors commune. Les autres utilisateurs non cit\u00e9s pr\u00e9c\u00e9demment.\n1\n2\n3\n4\nSALLE 95\nPour r\u00e9union\nN\u00e9ant\nN\u00e9ant\nTarifs propos\u00e9s\nN\u00e9ant\nN\u00e9ant\nSALLE MUNICIPALE\nPour r\u00e9union\nN\u00e9ant\nN\u00e9ant\n100,00 \u20ac\n100,00 \u20ac\nTarifs propos\u00e9s\nN\u00e9ant\nN\u00e9ant\n102,00 \u20ac\n102,00 \u20ac\nPour vin d'honneur\n36,00 \u20ac\nN\u00e9ant\n100,00 \u20ac\n100,00 \u20ac\nTarifs propos\u00e9s\n37,00 \u20ac\nN\u00e9ant\n102,00 \u20ac\n102,00 \u20ac\nPour buffet campagnard sans soir\u00e9e dansante\n81,00 \u20ac\nN\u00e9ant\n159,00 \u20ac\n159,00 \u20ac\nTarifs propos\u00e9s\n83,00 \u20ac\nN\u00e9ant\n162,00 \u20ac\n162,00 \u20ac\nPour repas de famille ou autre\n81,00 \u20ac\nN\u00e9ant\n159,00 \u20ac\n159,00 \u20ac\nTarifs propos\u00e9s\n83,00 \u20ac\nN\u00e9ant\n162,00 \u20ac\n162,00 \u20ac\nManifestation avec contributions financi\u00e8res des participants (loto, belote, \u2026)\n50,00 \u20ac\n50,00 \u20ac\n100,00 \u20ac\n100,00 \u20ac\nTarifs propos\u00e9s\n50,00 \u20ac\n50,00 \u20ac\n102,00 \u20ac\n102,00 \u20ac\nHALL DU THEATRE\nPour r\u00e9union\nN\u00e9ant\nN\u00e9ant\nTarifs propos\u00e9s\nN\u00e9ant\nN\u00e9ant\nPour vin d'honneur\n26,00 \u20ac\nN\u00e9ant\n96,00 \u20ac\n96,00 \u20ac\nTarifs propos\u00e9s\n27,00 \u20ac\nN\u00e9ant\n98,00 \u20ac\n98,00 \u20ac\nCaution des salles (sauf salle du th\u00e9\u00e2tre) : 160,00 \u20ac sauf utilisation habituelle par les associations.\nLe mat\u00e9riel cass\u00e9 ou d\u00e9rob\u00e9 sera factur\u00e9 par la Mairie\nUnit\u00e9\nLocation Mat\u00e9riel\nPx location actuel\nPx propos\u00e9\n1\nBo\u00eete de 12 verres\n1,10 \u20ac\n1,10 \u20ac\n1\nVerre cass\u00e9 ou manquant\n2,20 \u20ac\n2,20 \u20ac\n1\nTorchon manquant\n2,20 \u20ac\n2,20 \u20ac\n1\nPlateau manquant\n8,80 \u20ac\n8,80 \u20ac\n1\nTable\n2,20 \u20ac\n2,20 \u20ac\nPar jour suivant les disponibilit\u00e9s pour les manifestations priv\u00e9es en dehors des salles\n1\nChaise\n0,35 \u20ac\n0,35 \u20ac\nCaution pour location tables & chaises\n80,00 \u20ac\n80,00 \u20ac\nCaution pour location nvelle sono\n250,00 \u20ac\n250,00 \u20ac\nLoc r\u00e9serv\u00e9e uniquement aux associations\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 la majorit\u00e9 des membres pr\u00e9sents (Vote \u00e0 main lev\u00e9e : 14 \u00ab Pour \u00bb, 2 \u00ab Abstention \u00bb), d\u2019approuver l\u2019augmentation des tarifs 2011 telle qu\u2019elle leur a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9e.\nDate de signature : -\nDate de r\u00e9ception :\n25/02/2011\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2011/10", 
      "titre": "Tarifs communaux et des locations de salles sauf la salle de th\u00e9\u00e2tre 2011", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": "044-214400400-20110215-D2011-10-DE -"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2011/11 \u2013 Tarifs de location de la salle de th\u00e9\u00e2tre 2011\nMonsieur le Maire, rapporteur, expose :\n\u00ab La commission des finances, r\u00e9unie le 1er\nf\u00e9vrier dernier, propose aux membres du Conseil municipal d\u2019isoler la location de la salle du th\u00e9\u00e2tre et de proposer les tarifs suivants :\nCat\nD\u00e9signation\n1\nAssociations communales et les comit\u00e9s d'entreprise \u00e0 but non lucratif et non commercial\n2\nAssociations ext\u00e9rieures\n3\nSoci\u00e9t\u00e9s commerciales ou professionnelles hors commune\n1\n2\n3\nSALLE DU THE\u00c2TRE\nPour spectacle\nN\u00e9ant\n283,00 \u20ac\n283,00 \u20ac\nTarifs propos\u00e9s\nN\u00e9ant\n350,00 \u20ac\n450,00 \u20ac\nCaution salle du th\u00e9\u00e2tre :\n500,00 \u20ac sauf utilisation habituelle par les associations\n* Les associations intercommunales pouvant \u00eatre assimil\u00e9es \u00e0 celles de CHEMERE ayant un but \u00e9ducatif avec un nb d'adh\u00e9rents de CHEMERE significatif paieront une location de 100 \u20acuros (Ex.: INSERETZ, EVIDANCES)\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents d\u2019approuver les tarifs 2011 de la salle du th\u00e9\u00e2tre tels qu\u2019ils leur ont \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9s.\nDate de signature : -\nDate de r\u00e9ception :\n25/02/2011\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2011/11", 
      "titre": "Tarifs de location de la salle de th\u00e9\u00e2tre 2011", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": "044-214400400-20110215-D2011-11-DE -"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2011/12 \u2013 D\u00e9bat d\u2019orientations budg\u00e9taires 2011\nMonsieur le Maire, rapporteur, expose :\n\u00ab Avant de voter le budget en mars 2011, je vous propose, bien que ce ne soit pas obligatoire pour notre commune, de d\u00e9battre des orientations budg\u00e9taires pour l\u2019ann\u00e9e 2011.\nVous trouverez, ci-apr\u00e8s, la liste des travaux pr\u00e9vus. Le montant total de ces travaux d\u00e9passant les possibilit\u00e9s du budget, il faudra op\u00e9rer des choix, emprunter ou reporter les projets sur l\u2019exercice suivant.\nLISTE DES TRAVAUX\n2011\nT\u00e9l\u00e9phonie mairie\n4 500,00\nExtension du restaurant scolaire\n366 000,00\nAcquisition d\u2019un v\u00e9hicule\n10 000,00\nMat\u00e9riel services techniques\n5 000,00\nAcc\u00e8s salle de sports\n46 000,00\nEclairage public (acc\u00e8s sports)\n10 000,00\nMain courante terrain de foot\n16 000,00\nCl\u00e9s s\u00e9curit\u00e9\n15 000,00\nMobilier cantine\n1 600,00\nClasse modulaire et travaux\n50 000,00\nMobilier \u00e9cole\n5 000,00\nStore verri\u00e8re mairie\n7 200,00\nEspaces verts\n15 000,00\nTravaux r\u00e9gies (th\u00e9\u00e2tre, vestiaires foot, divers)\n35 000,00\nSalle des f\u00eates (travaux de d\u00e9molition)\n55 000,00\nPAVE\n4 000,00\nMa\u00eetrise d\u2019\u0153uvre commerces centre bourg\n35 127,00\nPAVC\n50 000,00\nBarri\u00e8res chemin de randonn\u00e9e\n2 100,00\nCimeti\u00e8re : panneaux\n1 140,00\nTOTAL\n733 667,00\nLe Conseil municipal prend acte de la liste des travaux pr\u00e9vus pour 2011.\nDate de signature : -\nDate de r\u00e9ception :\n28/02/2011\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2011/12", 
      "titre": "D\u00e9bat d\u2019orientations budg\u00e9taires 2011", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": "-"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2011/13 \u2013 Communaut\u00e9 de communes C\u0153ur Pays de Retz :\nTransfert de charges \u00ab Enfance/Petite enfance \u00bb\nMonsieur le Maire, rapporteur, expose :\n\u00ab Les comp\u00e9tences Enfance/Petite enfance ont \u00e9t\u00e9 transf\u00e9r\u00e9es des communes \u00e0 la communaut\u00e9 de communes C\u0153ur Pays de Retz avec effet au 1er janvier 2011.\nCe transfert s\u2019est accompagn\u00e9 d\u2019un transfert de charges. A ce titre, la Commission locale d\u2019\u00e9valuation des transferts de charges (CLETC) a \u00e9tabli son rapport.\nIl revient de faire approuver ce rapport \u00e0 chaque conseil municipal de la communaut\u00e9 de communes C\u0153ur Pays de Retz.\nRAPPORT DE LA CLETC DU 27 JANVIER 2011\nLa Communaut\u00e9 de communes \u00ab C\u0153ur Pays de Retz \u00bb s\u2019est dot\u00e9e de la comp\u00e9tence Enfance/Petite Enfance avec effet au 1er\njanvier 2011 ; les services assur\u00e9s jusqu\u2019alors relevaient de la comp\u00e9tence des communes. Ce transfert s\u2019accompagne donc d\u2019un transfert de charges.\nPr\u00e9alablement \u00e0 ce transfert de comp\u00e9tences, un diagnostic a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9. Il a conduit \u00e0 \u00e9tablir un \u00e9tat des lieux, \u00e0 d\u00e9terminer les attentes des communes et \u00e0 recenser les modes de gestion.\nPour mesurer l\u2019impact financier, une \u00e9tude des co\u00fbts a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e. Celle-ci a consist\u00e9 en un descriptif pr\u00e9cis des actions mises en \u0153uvre (accueil p\u00e9riscolaire, animation du midi, multi accueil, halte garderie, accueil de loisirs sans h\u00e9bergement). Le co\u00fbt global a \u00e9t\u00e9 d\u00e9termin\u00e9 par un solde d\u00e9penses recettes.\nCe qui a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 mis en \u00e9vidence est la diff\u00e9rence de niveau des services assur\u00e9s et notamment le degr\u00e9 d\u2019implication des communes concernant les \u00e9quipements mis \u00e0 disposition. C\u2019est pourquoi, il est convenu d'ajuster les dotations de compensation des communes pour les co\u00fbts sup\u00e9rieurs \u00e0 40 000,00 \u20ac.\nConcernant les recettes, pour la partie CAISSE D'ALLOCATIONS FAMILIALES, il a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9 d\u2019utiliser les chiffres communiqu\u00e9s par cet organisme.\nCi-dessous tableau r\u00e9capitulatif.\nEnfance et Petite Enfance\nTransfert de charges \u2013 Dotations de compensation\nCo\u00fbt total\nNeutralisation\nDiminution attributions de compensation\nAttributions de compensation avant transfert\nNouvelles attributions de compensation\nCheix\n24 651,39\n24 651,39\n0,00\n22 238,90\n22 238,90\nCh\u00e9m\u00e9r\u00e9\n35 106,70\n35 106,70\n0,00\n241 845,22\n241 845,22\nPort Saint P\u00e8re\n142 988,10\n40 000,00\n102 988,10\n117 411,20\n14 423,10\nRouans\n53 774,32\n40 000,00\n13 774,32\n57 352,17\n43 577,85\nSaint Hilaire\n10 278,28\n10 278,28\n0,00\n45 451,29\n45 451,29\nSainte Pazanne\n219 871,46\n40 000,00\n179 871,46\n516 714,34\n336 842,88\nVue\n11 548,10\n11 548,10\n0,00\n6 449,47\n6 449,47\nTotal co\u00fbt communes\n498 218,35\n201 584,47\n296 633,88\n1 007 462,59\n710 828,71\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir pris connaissance du rapport et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents d\u2019approuver le rapport de la CLETC tel qu\u2019il lui a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 et d\u2019accepter la modification des attributions de compensation telle que pr\u00e9sent\u00e9e.\nDate de signature : -\nDate de r\u00e9ception :\n25/02/2011\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2011/13", 
      "titre": "Communaut\u00e9 de communes C\u0153ur Pays de Retz", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": "044-214400400-20110215-D2011-13-DE -"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2011/14 \u2013 Scolarisation des enfants de moins de 3 ans\nMonsieur le Maire, rapporteur, rappelle aux membres du Conseil municipal que ce sujet avait \u00e9t\u00e9 abord\u00e9 lors du dernier conseil. Depuis, une r\u00e9union pr\u00e9parant la rentr\u00e9e scolaire 2011/2012 a eu lieu avec l\u2019Acad\u00e9mie. Pour la Loire-Atlantique, il est propos\u00e9 de ne retenir que 13% des \u00e9l\u00e8ves de 3 ans du constat de rentr\u00e9e 2010 et dans la limite du nombre d\u2019\u00e9l\u00e8ves accueillis \u00e0 la rentr\u00e9e 2010 (ce qui repr\u00e9senterait pour la commune de CHEMERE : 3 \u00e9l\u00e8ves).\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide, \u00e0 la majorit\u00e9 des membres pr\u00e9sents (Vote \u00e0 main lev\u00e9e : \u00ab Pour \u00bb : 15, \u00ab Abstention \u00bb : 1), de refuser la scolarisation des enfants de moins de 3 ans \u00e0 compter de la rentr\u00e9e de septembre 2011.\nDate de signature : -\nDate de r\u00e9ception :\n25/02/2011\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2011/14", 
      "titre": "Scolarisation des enfants de moins de 3 ans", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": "044-214400400-20110215-D2011-14-DE -"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2011/15 \u2013 Restauration scolaire : Convention avec l\u2019AFR\nMonsieur le Maire, rapporteur, rappelle aux membres du Conseil municipal que suite au transfert de la comp\u00e9tence Enfance/Petite enfance \u00e0 la communaut\u00e9 de communes C\u0153ur Pays de Retz au 1er\njanvier 2011, il convient de signer une nouvelle convention avec l\u2019AFR de CHEMERE pour la restauration scolaire.\nApr\u00e8s une modification op\u00e9r\u00e9e par l\u2019AFR, il est propos\u00e9 aux membres du Conseil municipal la convention suivante :\nCONVENTION REGISSANT LES RELATIONS ENTRE LA COMMUNE DE CHEMERE ET L\u2019AFR DE CHEMERE POUR LA REALISATION D\u2019OBJECTIFS COMMUNS DANS LE DOMAINE DE LA RESTAURATION SCOLAIRE\nEntre les soussign\u00e9s :\nLa commune de CHEMERE, 6 rue de Nantes- 44680 CHEMERE, repr\u00e9sent\u00e9e par son maire, Monsieur Jean-Paul LERAY, en ex\u00e9cution de la d\u00e9lib\u00e9ration n\u00b02011/.. en date du 15 f\u00e9vrier 2011,\nD\u2019une part\nEt\nL\u2019Association Familiale Rurale (AFR) de CHEMERE, ayant son si\u00e8ge administratif \u00e0 CHEMERE (44680) 19 rue de la Blanche, repr\u00e9sent\u00e9e par sa Pr\u00e9sidente, Madame Tatiana BERTHELOT, agissant au nom de cette derni\u00e8re,\nD\u2019autre part\nIl a \u00e9t\u00e9 convenu ce qui suit :\nArticle 1 :\nOBJET DE LA CONVENTION\nLa pr\u00e9sente convention a pour objet de confier \u00e0 l\u2019association d\u00e9nomm\u00e9e \u00ab AFR\u00bb, la gestion et l\u2019exploitation du restaurant scolaire.\nElle fixe \u00e9galement le cadre dans lequel ces activit\u00e9s sont exerc\u00e9es et d\u00e9finit les moyens mat\u00e9riels et financiers mis \u00e0 disposition de l\u2019association.\nArticle 2 :\nMISSION\nL\u2019association sera charg\u00e9e d\u2019organiser la restauration scolaire.\nArticle 3 :\nMOYENS MIS A DISPOSITION\nDes locaux et du mobilier seront mis \u00e0 la disposition de l\u2019association par la commune \u00e0 titre\ngracieux (voir liste en annexe). Une mise \u00e0 jour annuelle de l\u2019inventaire sera effectu\u00e9e au 31 d\u00e9cembre.\nLa capacit\u00e9 d\u2019accueil est respectivement de 134 personnes par service pour le restaurant scolaire.\nLes frais d\u2019entretien de ces locaux et de l\u2019\u00e9quipement mat\u00e9riel amortissable et mobilier des quatre services (sup\u00e9rieur \u00e0 200 \u20ac) seront \u00e0 la charge de la commune (peinture, remplacement mat\u00e9riel, travaux divers).\nLe renouvellement du petit mat\u00e9riel et les consommables restent \u00e0 la charge de l\u2019AFR (fournitures de bureau et mat\u00e9riels p\u00e9dagogiques).\nLes consommations d\u2019eau, de gaz et d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 seront \u00e0 la charge de la commune.\nArticle 4 :\nTARIFS\nLes tarifs des prestations seront annonc\u00e9s \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale de l\u2019association, et communiqu\u00e9s \u00e0 la commune pr\u00e9alablement.\nArticle 5 :\nSUBVENTION\nEn contrepartie des obligations qui incombent \u00e0 l\u2019association, la commune pourra verser en plusieurs fois, une subvention de fonctionnement, le solde \u00e9tant vers\u00e9 apr\u00e8s examen du compte de r\u00e9sultat d\u00e9finitif. L\u2019association devra tendre \u00e0 pr\u00e9senter des budgets \u00e9quilibr\u00e9s.\nCette subvention fera l\u2019objet chaque ann\u00e9e d\u2019une d\u00e9lib\u00e9ration du Conseil municipal, apr\u00e8s examen du budget pr\u00e9visionnel \u00e9tabli par l\u2019association.\nUn acompte de dix mille euros (10 000,00 \u20ac) sera mandat\u00e9 par la commune en f\u00e9vrier pour \u00e9viter \u00e0 l\u2019association des probl\u00e8mes de tr\u00e9sorerie.\nArticle 6 :\nDUREE DE LA CONVENTION\nLa pr\u00e9sente convention est conclue pour une dur\u00e9e ind\u00e9termin\u00e9e et prendra effet \u00e0 compter du 1er\njanvier 2011.\nLa pr\u00e9sente convention pourra \u00eatre d\u00e9nonc\u00e9e par l\u2019une ou l\u2019autre partie moyennant un pr\u00e9avis de six mois avant la rentr\u00e9e scolaire (sachant que toute ann\u00e9e scolaire commenc\u00e9e devra \u00eatre termin\u00e9e).\nArticle 7 :\nUTILISATION DES LOCAUX ET DE LA CUISINE\nAucune manifestation ou repas externe ne pourra \u00eatre organis\u00e9 dans les locaux du restaurant et de l\u2019accueil p\u00e9riscolaire, sauf \u00e0 titre exceptionnel apr\u00e8s autorisation des deux parties (AFR et commune).\nLors des manifestations externes, la cuisine du restaurant scolaire pourra \u00eatre utilis\u00e9e uniquement pour l\u2019organisation des repas des kermesses des deux \u00e9coles apr\u00e8s autorisation des deux parties (AFR et commune).\nArticle 8 :\nCLAUSES PARTICULIERES\nLa commune prendra en charge les assurances des locaux et du mat\u00e9riel entrepos\u00e9.\nS\u2019agissant du b\u00e2timent et du mobilier acquis par la Commune, celle-ci s\u2019engage \u00e0 renoncer \u00e0 tout recours \u00e0 l\u2019encontre de l\u2019association \u00ab AFR \u00bb en cas de sinistre.\nEn cas de non-fonctionnement d\u2019un mat\u00e9riel de cuisine, l\u2019AFR est autoris\u00e9e \u00e0 intervenir apr\u00e8s information \u00e0 la mairie.\nLa commune souscrira un contrat d\u2019entretien du mat\u00e9riel aupr\u00e8s d\u2019une entreprise comp\u00e9tente en la mati\u00e8re.\nArticle 9 :\nCONTR\u00d4LE DES ACTIVITES ET DES FINANCEMENTS PUBLICS\nLe repr\u00e9sentant de la commune, \u00e9lu en charge du dossier, sera charg\u00e9 de v\u00e9rifier l\u2019utilisation de la participation de la commune sur les plans qualitatif et quantitatif, et de demander des explications en ce domaine, le cas \u00e9ch\u00e9ant.\nPour permettre ce travail conjoint et un contr\u00f4le des financements publics, les \u00e9lus communaux seront invit\u00e9s par le Conseil d\u2019administration \u00e0 participer aux travaux suivants :\n- en octobre : travail sur le contr\u00f4le de gestion de l\u2019ann\u00e9e en cours et des projets de l\u2019ann\u00e9e \u00e0 venir,\n- en d\u00e9cembre : travail sur le budget pr\u00e9visionnel de l\u2019ann\u00e9e N+1,\n- en mars/avril : travail sur le rapport d\u2019activit\u00e9s de l\u2019ann\u00e9e N-1\nArticle 10 :\nOBLIGATIONS DES PARTIES\nLes droits et obligations des deux parties sont r\u00e9gl\u00e9s conform\u00e9ment aux dispositions du Code civil, aux lois en vigueur et aux usages locaux pour tout ce qui n\u2019est pas pr\u00e9vu par la pr\u00e9sente convention.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nd\u2019approuver la convention propos\u00e9e ci-dessus,\nde donner tous pouvoirs \u00e0 Monsieur le Maire pour mener ce dossier \u00e0 bien, notamment la signature de la convention,\nde d\u00e9signer Monsieur Georges LECLEVE, comme le repr\u00e9sentant de la commune.\nDate de signature : -\nDate de r\u00e9ception :\n25/02/2011\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2011/15", 
      "titre": "Restauration scolaire : Convention avec l\u2019AFR", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": "044-214400400-20110215-D2011-15-DE -"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2011/16 \u2013 Demande de dotation \u00ab Amendes de police 2010 \u00bb\nMonsieur Bernard CHAZELAS, rapporteur, expose :\n\u00ab En raison des conditions d\u2019ins\u00e9curit\u00e9 actuelle rue de la Bride \u00e0 Mains (au niveau de l\u2019acc\u00e8s du complexe sportif de CHEMERE), il est aujourd\u2019hui n\u00e9cessaire d\u2019am\u00e9nager cette portion de voie afin de r\u00e9duire la vitesse des v\u00e9hicules et de s\u00e9curiser les usagers de ces voies (v\u00e9hicules, pi\u00e9tons et cyclistes).\nCes travaux consisteraient en un busage d\u2019une longueur d\u2019environ 45 ml, la pose de bordures et de trottoirs et la cr\u00e9ation d\u2019un cheminement pi\u00e9tons et de passage pi\u00e9tons en r\u00e9sine thermo-plastique.\nCes travaux d\u2019am\u00e9nagement sont estim\u00e9s aux environs de 26 922,00 \u20ac H.T. \u00bb.\nLes membres du Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, chargent Monsieur le Maire de demander aupr\u00e8s du Conseil g\u00e9n\u00e9ral les subventions au titre des amendes de police 2010.\nDate de signature : -\nDate de r\u00e9ception :\n25/02/2011\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2011/16", 
      "titre": "Demande de dotation \u00ab Amendes de police 2010 \u00bb", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": "044-214400400-20110215-D2011-16-DE -"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2011/17 \u2013 Indemnit\u00e9 de gardiennage des \u00e9glises communales 2011\nMonsieur le Maire, rapporteur expose :\n\u00ab Le montant maximum allou\u00e9 aux pr\u00e9pos\u00e9s charg\u00e9s du gardiennage des \u00e9glises communales fait l\u2019objet pour l\u2019ann\u00e9e 2011 d\u2019une revalorisation de 0,49 %.\nEn cons\u00e9quence, le plafond indemnitaire applicable pour ce type de prestation, \u00e0 compter du 1er janvier 2011 est de :\n474,22 \u20ac pour un gardien r\u00e9sidant dans la localit\u00e9 o\u00f9 se trouve l\u2019\u00e9difice du culte,\n119,55 \u20ac pour un gardien ne r\u00e9sidant pas dans la commune, visitant l\u2019\u00e9glise \u00e0 des p\u00e9riodes rapproch\u00e9es.\nCes sommes constituent des plafonds, en-dessous desquels il demeure possible aux conseils municipaux de revaloriser \u00e0 leur gr\u00e9 les indemnit\u00e9s actuellement inf\u00e9rieures \u00e0 ceux-ci.\nOr, la commune ne verse pas le montant maximum, mais 341,16 \u20acuros. Il vous est propos\u00e9 de revaloriser ce montant \u00e00,49% pour l\u2019ann\u00e9e 2011 \u00bb.\nLes membres du Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cident \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents, de fixer l\u2019indemnit\u00e9 de gardiennage pour l\u2019ann\u00e9e 2011 \u00e0 342,83 \u20acuros.\nDate de signature : -\nDate de r\u00e9ception :\n25/02/2011\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2011/17", 
      "titre": "Indemnit\u00e9 de gardiennage des \u00e9glises communales 2011", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": "044-214400400-20110215-D2011-17-DE -"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2011/18 \u2013 Ouverture anticip\u00e9e de cr\u00e9dits\nMonsieur le Maire, rapporteur, expose :\n\u00ab Le vote des budgets primitifs \u00e9tant pr\u00e9vu au mois de mars, il y a lieu comme la loi nous y autorise, d\u2019ouvrir par anticipation des cr\u00e9dits budg\u00e9taires.\nJe vous propose d\u2019ouvrir le cr\u00e9dit n\u00e9cessaire pour la restitution d\u2019une caution suite d\u00e9part sur le budget \u00ab Commune \u00bb\nArticle\nMontant\n165\n450,00 \u20ac\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents d\u2019ouvrir par anticipation le cr\u00e9dit sus-mentionn\u00e9 sur le budget 2011 \u00ab Commune \u00bb.\nDate de signature : -\nDate de r\u00e9ception :\n28/02/2011\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2011/18", 
      "titre": "Ouverture anticip\u00e9e de cr\u00e9dits", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": "-"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2011/19 \u2013 Modification de la commission Conseil municipal des jeunes (anciennement Conseil municipal d\u2019enfants)\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, modifie \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents, la commission suivante :\nConseil municipal des jeunes (CMJ)\nR\u00e9f\u00e9rents :\nNicolas BOUCHER, Eric LOMBREY, Paul PIPAUD, Lionel LESCURAT\nDate de signature : -\nDate de r\u00e9ception :\n25/02/2011\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2011/19", 
      "titre": "Modification de la commission Conseil municipal des jeunes (anciennement Conseil municipal d\u2019enfants)", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": "044-214400400-20110215-D2011-19-DE -"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2011/20 \u2013 Acquisition de mat\u00e9riels et d\u2019un b\u00e2timent modulaire\nMonsieur le Maire, rapporteur, expose aux membres du Conseil municipal que suite \u00e0 la liquidation judiciaire d\u2019une entreprise qui louait un local de la commune, il est propos\u00e9 d\u2019acqu\u00e9rir le mat\u00e9riel qui est rest\u00e9 entrepos\u00e9 dans le hangar, ainsi que le b\u00e2timent modulaire qui serait utile \u00e0 l\u2019AFR pour une extension de l\u2019APS.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nde se porter acqu\u00e9reur du mat\u00e9riel pour un montant de 50,00 \u20ac,\nde se porter acqu\u00e9reur du b\u00e2timent modulaire pour un montant de 750,00 \u20ac,\nde donner tous pouvoirs \u00e0 Monsieur le Maire pour mener ce dossier \u00e0 bien.\nDate de signature : -\nDate de r\u00e9ception :\n25/02/2011\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2011/20", 
      "titre": "Acquisition de mat\u00e9riels et d\u2019un b\u00e2timent modulaire", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": "044-214400400-20110215-D2011-20-DE -"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2011/21 \u2013 Convention avec l\u2019Association d\u00e9partementale des pupilles de l\u2019enseignement public de Loire-Atlantique (ADPEP 44)\nMonsieur le Maire, rapporteur, informe les membres du Conseil municipal que l\u2019Association d\u00e9partementale des pupilles de l\u2019enseignement public de Loire-Atlantique (ADPEP 44) sollicite un bureau pour l\u2019aide p\u00e9dagogique individuelle d\u2019un \u00e9l\u00e8ve de l\u2019\u00e9cole Armelle CHEVALIER.\nIl est propos\u00e9 aux membres du Conseil municipal la convention suivante :\nCONVENTION REGISSANT LES RELATIONS ENTRE LA COMMUNE DE CHEMERE ET L\u2019ASSOCIATION DEPARTEMENTALE DES PUPILLES DE L\u2019ENSEIGNEMENT PUBLIC DE LOIRE-ATLANTIQUE (ADPEP 44)\nEntre les soussign\u00e9s :\nLa commune de CHEMERE, repr\u00e9sent\u00e9e par son maire, Monsieur Jean-Paul LERAY, en ex\u00e9cution de la d\u00e9lib\u00e9ration n\u00b02011/\u2026. du Conseil municipal en date du 15 f\u00e9vrier 2011,\nCi- apr\u00e8s d\u00e9sign\u00e9e \u00ab LE PROPRIETAIRE \u00bb\nD\u2019une part,\nEt\nL\u2019Association d\u00e9partementale des pupilles de l\u2019enseignement public de Loire-Atlantique (ADPEP 44), ayant son si\u00e8ge social \u00e0 NANTES (44300) 2 rue des Renards, repr\u00e9sent\u00e9e par sa Pr\u00e9sidente, Madame Edmonde BERGOUTS, agissant au nom de cette derni\u00e8re,\nCi-apr\u00e8s d\u00e9sign\u00e9e \u00ab L\u2019OCCUPANT \u00bb\nD\u2019autre part,\nIl a \u00e9t\u00e9 convenu ce qui suit :\nArticle 1 :\nOBJET\nLa pr\u00e9sente convention a pour objet la mise \u00e0 disposition par le PROPRIETAIRE au profit de l\u2019OCCUPANT, d\u2019un local appartenant au domaine public, l\u2019OCCUPANT souhaitant y effectuer une aide p\u00e9dagogique individuelle hebdomadaire pour \u00e9viter la d\u00e9scolarisation d\u2019\u00e9l\u00e8ves malades ou accident\u00e9s, le mercredi de 17H30 \u00e0 18H30.\nArticle 2 :\nDESIGNATION DU LOCAL MIS A DISPOSITION\nLe local mis \u00e0 disposition est un bureau situ\u00e9 \u00e0 CHEMERE (44680) 10 rue de Pornic \u00ab Bureaux des permanences \u00bb, comprenant :\n- un bureau,\n- un fauteuil,\n- deux si\u00e8ges visiteurs,\n- un t\u00e9l\u00e9phone.\nArticle 3 : DUREE\nLa mise \u00e0 disposition est consentie pour la dur\u00e9e suivante : du 16 f\u00e9vrier 2011 au 1er\njuillet 2011.\nArticle 4 :\nMOYENS MIS A DISPOSITION\nLes consommations d\u2019eau, d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 ainsi que le m\u00e9nage seront \u00e0 la charge de la commune.\nArticle 5 :\nDESTINATION DES LOCAUX- RESPONSABILITE\nL\u2019OCCUPANT reconna\u00eet par avance que le local mis \u00e0 sa disposition se trouve en bon \u00e9tat d\u2019entretien, de propret\u00e9 et de r\u00e9paration.\nL\u2019OCCUPANT est tenu d\u2019occuper personnellement le local sus-d\u00e9sign\u00e9 et ne peut, sans autorisation expresse du propri\u00e9taire en faire un autre usage que celui pr\u00e9cis\u00e9 \u00e0 l\u2019article 1.\nL\u2019OCCUPANT r\u00e9pondra des pertes et d\u00e9gradations survenues au cours de l\u2019ex\u00e9cution de la pr\u00e9sente convention et demeurera gardien du mat\u00e9riel qu\u2019il serait amen\u00e9 \u00e0 entreposer dans le local, objet de la convention.\nA cet effet, l\u2019OCCUPANT reconna\u00eet avoir souscrit une police d\u2019assurance couvrant l\u2019int\u00e9gralit\u00e9 des risques pouvant survenir dont les r\u00e9f\u00e9rences figurent ci-dessous, et annex\u00e9e \u00e0 la pr\u00e9sente.\n- nom de l\u2019assureur :\nMAIF\n- N\u00b0 de police :\n1900209D\nArticle 6 :\nCONDITIONS FINANCIERES\nLa pr\u00e9sente mise \u00e0 disposition est consentie \u00e0 titre gratuit.\nArticle 7 : REGLEMENT DES LITIGES\nEn cas de difficult\u00e9 sur l\u2019interpr\u00e9tation ou l\u2019ex\u00e9cution de la pr\u00e9sente convention, les parties s\u2019efforceront de r\u00e9soudre leur diff\u00e9rend \u00e0 l\u2019amiable.\nEn cas de d\u00e9saccord persistant, le Tribunal administratif de NANTES sera seul comp\u00e9tent.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nd\u2019approuver la convention propos\u00e9e ci-dessus,\nde donner tous pouvoirs \u00e0 Monsieur le Maire pour mener ce dossier \u00e0 bien, notamment la signature de la convention.\nDate de signature : -\nDate de r\u00e9ception :\n25/02/2011\nMonsieur Jean-Pierre GRANDJOUAN donne lecture des documents d\u2019urbanisme :\nPERMIS DE CONSTRUIRE\nN\u00b0\nDate d\u00e9p\u00f4t\nDemandeur\nAdresse\nR\u00e9f cad\nObjet\nA 1001\n04/01/2011\nPERROUIN Pierre\n7 rue des Centaur\u00e9es\nG 2761\nMaison d'habitation\nA 1002\n12/01/2011\nAVENARD David\n3 impasse de la Motte Hiver\nG 2995 et 2998\nMaison d'habitation\nA 1003\n21/01/2011\nMAZAN J\u00e9r\u00f4me\n39 bis et 39 ter rue du Brandais\nG 2866\n2 maisons d'habitation\nA 1004\n24/01/2011\nCOUTURIER Sullivan\n22 Le Breil\nG 2545\nGarage\nA 1005\n24/01/2011\nTHOMAS Didier\n16 rue du Coudreau\nF 1315\nGarage\nA 1006\n31/01/2011\nMAHE Jacky\n17 rue du Brigandin\nG 2217\nV\u00e9randa\nA 1007\n31/01/2011\nBOUCHEREAU Xavier\n11 rue des Gen\u00eats\nG 2358\nGarage\nA 1008\n31/01/2011\nMORANTIN Eric\n38 rue de Nantes\nF 517\nTransformation local commercial en habitations\nDECLARATIONS PREALABLES\nN\u00b0\nDate d\u00e9p\u00f4t\nDemandeur\nAdresse\nR\u00e9f cad\nObjet\nA 2001\n31/01/2011\nBOUCHEREAU Xavier\n11 rue des Gen\u00eats\nG 2358\nCl\u00f4ture\nA 2002\n31/01/2011\nGALPIN Tony\n30 rue de Nantes\nF 515\nR\u00e9fection toiture + pose d'un V\u00e9lux\nA 2003\n31/01/2011\nHACHET Jean-Luc\nLa Caillauderie\nD 694\nCl\u00f4ture\nA 2004\n03/02/2011\nLEROY Olivier\n16 rue du Moulin\nG 2398\nCl\u00f4ture\nA 2005\n04/02/2011\nBRETON Bruno\n18 route de Rouans\nF 1168\nCl\u00f4ture\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2011/21", 
      "titre": "Convention avec l\u2019Association d\u00e9partementale des pupilles de l\u2019enseignement public de Loire-Atlantique (ADPEP 44)", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": "044-214400400-20110215-D2011-21-DE -"
    }
  ], 
  "date_convocation": "2011-02-08", 
  "date_affichage": "2011-02-25", 
  "excuses": [
    "Georges Lecleve", 
    "Alice Biczysko", 
    "Marie-Jo Batard", 
    "Lionel Lescurat"
  ], 
  "total_presents": 13, 
  "presents": [
    "Jean-Paul Leray", 
    "Bernard Chazelas", 
    "Jean-Marie Gatard", 
    "Jean-Pierre Grandjouan", 
    "Jacques Chevalier", 
    "Nicolas Boucher", 
    "Michel Gravouil", 
    "R\u00e9gine Cormier", 
    "Eric Lombrey", 
    "Annie Bardoul", 
    "Philippe Briand", 
    "Paul Pipaud", 
    "Mich\u00e8le Francheteau"
  ], 
  "heure_debut": "20:00", 
  "ODJ": ""
}
