{
  "absents": [], 
  "heure_fin": "22:00", 
  "secretaire": "Mlle Alice Biczysko", 
  "date": "2011-12-06", 
  "president": "Jean-Paul Leray", 
  "deliberations": [
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2011/142 \u2013 D\u00e9l\u00e9gations de pouvoirs \u00ab March\u00e9s publics \u00bb : Information\nConform\u00e9ment aux d\u00e9lib\u00e9rations n\u00b02008/45 en date du 22 mars 2008 et n\u00b02009/155 en date du 24 novembre 2009 sur la d\u00e9l\u00e9gation de pouvoirs au niveau des march\u00e9s publics, Monsieur le Maire rend compte au Conseil municipal des d\u00e9cisions prises en vertu de la d\u00e9l\u00e9gation de pouvoirs sur les march\u00e9s publics.\nDate du march\u00e9\nSoci\u00e9t\u00e9\nObjet du march\u00e9\nMontant H.T.\n09/11/11\nART CAMP\u2019 (22901 ST BRIEUC CEDEX 9)\nTravaux \u00e9glise :\nModification emplacement coffret parafoudre (Mise du parafoudre niveau 2 au niveau du coffret des cloches)\n320,00 \u20ac\n16/11/11\nCHRISTIAN FOUCHER (44680 STE PAZANNE)\nMa\u00eetrise d\u2019\u0153uvre \u00ab Agrandissement magasin VIVAL \u00bb : Tranche ferme = ESQ (DIAG), APS, APD\nMontant forfaitaire de 1000,00 \u20ac si r\u00e9alisation unique de la TF ou 3% montant des travaux\n1 000,00 \u20ac\n21/11/11\nPRODUCTION 44 (44337 NANTES CEDEX 3)\nV\u0153ux 2012 : Location mat\u00e9riel (enceintes, \u00e9cran valise)\n207,15 \u20ac\n21/11/11\nTOUT SE LOUE RECEPTION (44400 REZE)\nV\u0153ux 2012 : Location 400 verres Elegance 19cl\n72,00 \u20ac\n23/11/11\nBLONDEAU GRAPHIE (50110 TOURLAVILLE)\nV\u0153ux 2012 : 2 affiches V\u0153ux\n32,00 \u20ac\n25/11/11\nESPACE EMERAUDE (44680 ST HILAIRE DE CHALEONS)\n1 cuve \u00e0 fuel 1500l nouvelle norme + station distri fuel & kit aspi fioul\n990,06 \u20ac\n05/12/11\nESPACE EMERAUDE (44680 ST HILAIRE DE CHALEONS)\nTravaux hall du th\u00e9\u00e2tre :\nDiverses fournitures\n234,33 \u20ac\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n12/12/2011\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2011/142", 
      "titre": "D\u00e9l\u00e9gations de pouvoirs \u00ab March\u00e9s publics \u00bb : Information", 
      "date_reception_pref": "2011-12-12", 
      "id_pref": "044-214400400-20111206-D2011-142-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2011/143 \u2013 Plan de mise en accessibilit\u00e9 de la voirie et des espaces publics (PAVE) : Approbation\nMonsieur Jean-Pierre GRANDJOUAN, rapporteur, rappelle aux membres du Conseil municipal que dans sa s\u00e9ance du 19 avril 2011, ce dernier avait approuv\u00e9 le Plan de mise en accessibilit\u00e9 de la voirie et des espaces publics (PAVE), mais l\u2019avis de la Commission d\u2019accessibilit\u00e9 des personnes handicap\u00e9es (CAPH), obligatoire pour d\u00e9lib\u00e9rer, n\u2019avait pas \u00e9t\u00e9 sollicit\u00e9.\nIl est donc demand\u00e9 aux membres du Conseil municipal de red\u00e9lib\u00e9rer sur l\u2019approbation du PAVE qui lui avait \u00e9t\u00e9 soumis le 19 avril 2011.\nLa loi pour l\u2019\u00e9galit\u00e9 des droits et des chances, la participation et la citoyennet\u00e9 de personnes handicap\u00e9es du 11 f\u00e9vrier 2005 impose aux communes de r\u00e9aliser un PAVE.\nCe plan fixe les dispositions qui permettent de rendre accessible aux personnes handicap\u00e9es et \u00e0 mobilit\u00e9 r\u00e9duite l\u2019ensemble des circulations pi\u00e9tonnes et des aires de stationnement du territoire communal. Il met en \u00e9vidence des cha\u00eenes de d\u00e9placement permettant d\u2019assurer la continuit\u00e9 du chemin accessible entre les diff\u00e9rents \u00e9tablissements recevant du public dans un p\u00e9rim\u00e8tre d\u00e9fini.\nPar d\u00e9lib\u00e9ration n\u00b02009/76 du 26 mai 2009, la commune a lanc\u00e9 la proc\u00e9dure d\u2019\u00e9laboration de Plan de mise en accessibilit\u00e9 de la voirie et des espaces publics (PAVE).\nSon \u00e9laboration a \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9e en concertation avec les acteurs locaux, notamment les associations de personnes handicap\u00e9es et \u00e0 mobilit\u00e9 r\u00e9duite, de parents d\u2019\u00e9l\u00e8ves et de commer\u00e7ants.\nLe projet du PAVE a \u00e9t\u00e9 soumis le 18 janvier 2011 pour avis conforme au Conseil g\u00e9n\u00e9ral de Loire-Atlantique \u00e9tant donn\u00e9 que le plan comprend des dispositions qui s\u2019appliquent aux routes d\u00e9partementales 61 et 66. Ce dernier a d\u00e9livr\u00e9 un avis favorable sans r\u00e9serve le 16 f\u00e9vrier 2011.\nLa Commission d\u2019accessibilit\u00e9 des personnes handicap\u00e9es, r\u00e9unie le 29 septembre 2011, a suivi l\u2019avis donn\u00e9 par le Conseil g\u00e9n\u00e9ral sur le projet du PAVE de la commune de CHEMERE et a donc \u00e9mis un avis favorable \u00e0 ce dernier.\nVu le Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales,\nVu la loi n\u00b02005-102 du 11 f\u00e9vrier 2005 pour l\u2019\u00e9galit\u00e9 des droits et des chances, la participation et la citoyennet\u00e9 de personnes handicap\u00e9es, et notamment son article 45,\nVu le d\u00e9cret n\u00b02006-1657 du 21 d\u00e9cembre 2006 relatif \u00e0 l\u2019accessibilit\u00e9 de la voirie et des espaces publics,\nVu le d\u00e9cret n\u00b02006-1658 du 21 d\u00e9cembre 2006 relatif aux prescriptions techniques pour l\u2019accessibilit\u00e9 de la voirie et des espaces publics,\nVu l\u2019arr\u00eat\u00e9 du 15 janvier 2007 portant application du d\u00e9cret n\u00b02006-1658,\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s en avoir entendu son rapporteur et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents d\u2019approuver le plan de mise en accessibilit\u00e9 de la voirie et des espaces publics tel qu\u2019annex\u00e9 \u00e0 la pr\u00e9sente d\u00e9lib\u00e9ration.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n12/12/2011\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2011/143", 
      "titre": "Plan de mise en accessibilit\u00e9 de la voirie et des espaces publics (PAVE) : Approbation", 
      "date_reception_pref": "2011-12-12", 
      "id_pref": "044-214400400-20111206-D2011-143-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2011/144 \u2013 Recensement 2012 : Cr\u00e9ation de quatre postes d\u2019agents recenseurs et fixation de la r\u00e9mun\u00e9ration\nMonsieur le Maire rappelle au Conseil Municipal que la commune de CHEMERE effectuera un recensement de la population du 19 janvier au 18 f\u00e9vrier 2012 et propose la cr\u00e9ation de quatre postes d\u2019agents recenseurs afin de r\u00e9aliser ce recensement.\nLes agents recenseurs seront charg\u00e9s, sous l\u2019autorit\u00e9 du coordonnateur, de distribuer et collecter les questionnaires \u00e0 compl\u00e9ter par les habitants et de v\u00e9rifier, classer, num\u00e9roter et comptabiliser les questionnaires recueillis conform\u00e9ment aux instructions de l\u2019INSEE.\nVu\nle code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales\nVu\nla loi n\u00b0 2002-276 du 27 f\u00e9vrier 2002 relative \u00e0 la d\u00e9mocratie de proximit\u00e9 et notamment son titre V ;\nVu\nle d\u00e9cret n\u00b0 2003-485 du 5 juin 2003 relatif au recensement de la population ;\nVu\nle d\u00e9cret n\u00b0 2003-561 du 23 juin 2003 portant r\u00e9partition des communes pour les besoins de recensement de la population ;\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nde cr\u00e9er quatre postes d\u2019agents recenseurs afin d\u2019assurer les op\u00e9rations du recensement de la commune de CHEMERE en 2012,\nles agents recrut\u00e9s b\u00e9n\u00e9ficieront d\u2019une r\u00e9mun\u00e9ration forfaitaire de 1 000,00 \u20ac bruts chacun au prorata du travail r\u00e9ellement accompli (si l\u2019agent recenseur est un agent communal, ce dernier sera pay\u00e9 en heures compl\u00e9mentaires ou suppl\u00e9mentaires dont le taux sera bas\u00e9 sur celui appliqu\u00e9 par le Centre de gestion de Loire-Atlantique),\n-de donner tous pouvoirs \u00e0 Monsieur le Maire pour mener ce dossier \u00e0 bien.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n12/12/2011\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2011/144", 
      "titre": "Recensement 2012 : Cr\u00e9ation de quatre postes d\u2019agents recenseurs et fixation de la r\u00e9mun\u00e9ration", 
      "date_reception_pref": "2011-12-12", 
      "id_pref": "044-214400400-20111206-D2011-144-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2011/145 \u2013 Recensement 2012 : D\u00e9signation d\u2019un coordonnateur d\u2019enqu\u00eate\nMonsieur le Maire rappelle aux membres du Conseil municipal la n\u00e9cessit\u00e9 de d\u00e9signer un coordonnateur d'enqu\u00eate afin de r\u00e9aliser les op\u00e9rations du recensement 2012.\nVu le code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales\nVu la loi n\u00b0 2002-276 du 27 f\u00e9vrier 2002 relative \u00e0 la d\u00e9mocratie de proximit\u00e9 et notamment le titre V,\nVu le d\u00e9cret n\u00b0 2003-485 du 5 juin 2003 relatif au recensement de la population,\nVu le d\u00e9cret n\u00b0 2003-561 du 23 juin 2003 portant r\u00e9partition des communes pour les besoins de recensement de la population,\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nde d\u00e9signer un coordonnateur d\u2019enqu\u00eate charg\u00e9 de la pr\u00e9paration et de la r\u00e9alisation des enqu\u00eates de recensement qui sera un agent de la commune. Le coordonnateur b\u00e9n\u00e9ficiera pour le travail effectu\u00e9, du paiement d\u2019heures suppl\u00e9mentaires, dont le taux sera bas\u00e9 sur celui appliqu\u00e9 par le Centre de gestion de Loire-Atlantique,\nde donner tous pouvoirs \u00e0 Monsieur le Maire pour mener ce dossier \u00e0 bien.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n12/12/2011\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2011/145", 
      "titre": "Recensement 2012 : D\u00e9signation d\u2019un coordonnateur d\u2019enqu\u00eate", 
      "date_reception_pref": "2011-12-12", 
      "id_pref": "044-214400400-20111206-D2011-145-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2011/146 \u2013 Am\u00e9nagement de voirie 2012\nMonsieur Bernard CHAZELAS, rapporteur expose :\n\u00ab Lors de sa r\u00e9union du 12 octobre 2011, le Conseil municipal a d\u00e9cid\u00e9, suite \u00e0 de nombreuses demandes, de r\u00e9aliser en 2012, l\u2019am\u00e9nagement de la rue de la Treille (2\u00e8me\npartie) compte tenu de l\u2019\u00e9tat de la route, des demandes des riverains et du plan d\u2019am\u00e9nagement de la voie d\u00e9j\u00e0 r\u00e9alis\u00e9, mais sous r\u00e9serve du r\u00e9sultat des tractations men\u00e9es avec les propri\u00e9taires de terrains encore non b\u00e2tis.\nDepuis cette date, une rencontre a eu lieu avec les propri\u00e9taires de terrains encore non b\u00e2tis, mais il s\u2019av\u00e8re que ces derniers ne sont pas pr\u00eats \u00e0 vendre leurs terrains ou m\u00eame \u00e0 pr\u00e9voir les divisions cadastrales.\nLe dossier a donc \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 une nouvelle fois \u00e0 la commission voirie le 24 novembre dernier. Devant les difficult\u00e9s rencontr\u00e9es, la commission propose au Conseil municipal, de r\u00e9aliser en 2012, l\u2019am\u00e9nagement de la rue du Breil (du carrefour rues du Breil/Treille \u00e0 l\u2019impasse du Buisson) et d\u2019effectuer un reprofilage de la rue de la Treille sur la partie non encore am\u00e9nag\u00e9e en attendant l\u2019am\u00e9nagement d\u00e9finitif de cette voie. \u00bb.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nde r\u00e9aliser en 2012, l\u2019am\u00e9nagement de la rue du Breil (du carrefour rues du Breil/Treille \u00e0 l\u2019impasse du Buisson),\nde r\u00e9aliser un reprofilage de la rue de la Treille sur la partie non encore am\u00e9nag\u00e9e en attendant l\u2019am\u00e9nagement d\u00e9finitif de cette voie,\nde donner tous pouvoirs \u00e0 Monsieur le Maire pour mener ce dossier \u00e0 bien.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n12/12/2011\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2011/146", 
      "titre": "Am\u00e9nagement de voirie 2012", 
      "date_reception_pref": "2011-12-12", 
      "id_pref": "044-214400400-20111206-D2011-146-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2011/147 \u2013 Circuit de randonn\u00e9e pour v\u00e9los :\nAvis\nMonsieur Jean-Pierre GRANDJOUAN, rapporteur, expose :\n\u00ab La communaut\u00e9 de communes C\u0153ur Pays de Retz propose d\u2019ouvrir certains sentiers p\u00e9destres de la commune de CHEMERE aux v\u00e9los. Pour r\u00e9aliser ce projet, elle prendrait en charge le balisage et les bornes d\u2019information des sites patrimoniaux et la commune devra faire l\u2019am\u00e9nagement n\u00e9cessaire au niveau des sentiers p\u00e9destres, mais aussi leur entretien.\nLa communaut\u00e9 de communes propose que ce sentier ouvert aux v\u00e9los soit inscrit au Plan d\u00e9partemental des itin\u00e9raires de promenade et de randonn\u00e9e (PDIPR) et qu\u2019il soit d\u00e9nomm\u00e9 \u00ab Petites histoires et patrimoine \u00e0 v\u00e9lo \u00bb pour la partie Sud comprenant les communes de CHEMERE, de SAINT HILAIRE DE CHALEONS et de SAINTE PAZANNE \u00bb\nVu la d\u00e9lib\u00e9ration du 27 novembre 2003 du Conseil g\u00e9n\u00e9ral de Loire-Atlantique concernant la mise \u00e0 jour du Plan d\u00e9partemental des itin\u00e9raires de promenade et de randonn\u00e9e (PDIPR),\nConsid\u00e9rant l\u2019int\u00e9r\u00eat du sentier,\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nde proposer au Conseil g\u00e9n\u00e9ral l\u2019inscription du sentier au Plan d\u00e9partemental des itin\u00e9raires de promenade et de randonn\u00e9e (PDIPR) au motif de la d\u00e9couverte du patrimoine \u00e0 v\u00e9lo,\nde s\u2019engager \u00e0 conserver le caract\u00e8re public et ouvert du sentier pr\u00e9cit\u00e9 et d\u2019en assurer l\u2019entretien r\u00e9gulier,\nde donner tous pouvoirs \u00e0 Monsieur le Maire pour mener ce dossier \u00e0 bien, notamment la signature des conventions de passage en propri\u00e9taires priv\u00e9es avec les propri\u00e9taires concern\u00e9s et la demande de subvention aupr\u00e8s du Conseil g\u00e9n\u00e9ral,\nde s\u2019engager \u00e0 informer le Conseil g\u00e9n\u00e9ral de tout changement intervenant sur le sentier.\nToutefois, le Conseil municipal demande qu\u2019un autre nom soit donn\u00e9 \u00e0 ce sentier.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n12/12/2011\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2011/147", 
      "titre": "Circuit de randonn\u00e9e pour v\u00e9los", 
      "date_reception_pref": "2011-12-12", 
      "id_pref": "044-214400400-20111206-D2011-147-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 2011/148 \u2013 Contrat aid\u00e9\nMonsieur le Maire, rapporteur, expose :\n\u00ab Lors de sa derni\u00e8re r\u00e9union, le Conseil municipal a d\u00e9cid\u00e9 de\ncr\u00e9er un emploi aid\u00e9 d\u2019adjoint technique \u00e0 temps non complet (22 heures hebdomadaires) qui serait subventionn\u00e9 \u00e0 80% par le Conseil G\u00e9n\u00e9ral.\nSuite aux entretiens avec les candidats, il s\u2019av\u00e8re que le contrat de 22 heures hebdomadaires ne soit pas suffisant en terme de r\u00e9mun\u00e9ration.\nPar rapport \u00e0 l\u2019organisation des services techniques, il est propos\u00e9 de porter le nombre d\u2019heures \u00e0 26 heures hebdomadaires tout en soulignant que l\u2019aide du Conseil g\u00e9n\u00e9ral ne portera que sur 22 heures hebdomadaires \u00bb.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nde cr\u00e9er un emploi aid\u00e9 d\u2019adjoint technique \u00e0 temps non complet (26 heures hebdomadaires) pour 6 mois avec la possibilit\u00e9 de le renouveler jusqu\u2019\u00e0 24 mois,\nde donner tous pouvoirs \u00e0 Monsieur le Maire pour mener ce dossier \u00e0 bien.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n12/12/2011\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "2011/148 \u2013 Contrat aid\u00e9", 
      "date_reception_pref": "2011-12-12", 
      "id_pref": "044-214400400-20111206-D2011-148-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2011/149 \u2013 T\u00e9l\u00e9transmission des actes : Avenant pour les actes budg\u00e9taires\nMonsieur le Maire, rapporteur, rappelle aux membres du Conseil municipal que ce dernier avait d\u00e9cid\u00e9, dans sa s\u00e9ance du 13 octobre 2009, de mettre en place la t\u00e9l\u00e9transmission des actes administratifs communaux.\nAujourd\u2019hui, la Pr\u00e9fecture propose aux communes qui le souhaitent, la d\u00e9mat\u00e9rialisation budg\u00e9taires \u00e0 partir de janvier 2012 via l\u2019application \u00ab ACTES BUDGETAIRES \u00bb.\nLa commune s\u2019est port\u00e9e candidate.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nd\u2019approuver le principe de la t\u00e9l\u00e9transmission des actes budg\u00e9taires de la commune soumis au contr\u00f4le de l\u00e9galit\u00e9,\nde donner tous pouvoirs \u00e0 Monsieur le Maire pour mener ce dossier \u00e0 bien, notamment la signature de l\u2019avenant \u00e0 la convention pour la t\u00e9l\u00e9transmission des actes soumis au contr\u00f4le de l\u00e9galit\u00e9 avec le repr\u00e9sentant de l\u2019Etat et l\u2019adh\u00e9sion aupr\u00e8s du tiers de t\u00e9l\u00e9transmission pour le service \u00ab ACTES BUDGETAIRES \u00bb.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n12/12/2011\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2011/149", 
      "titre": "T\u00e9l\u00e9transmission des actes : Avenant pour les actes budg\u00e9taires", 
      "date_reception_pref": "2011-12-12", 
      "id_pref": "044-214400400-20111206-D2011-149-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2011/150 \u2013 Animation sportive d\u00e9partementale :\nParticipation\nMonsieur Jean-Marie GATARD, rapporteur, informe les membres du Conseil municipal que depuis la rentr\u00e9e de septembre 2006, la commune de CHEMERE b\u00e9n\u00e9ficie de l\u2019animation sportive du Conseil g\u00e9n\u00e9ral et qu\u2019\u00e0 ce titre, une redevance annuelle est vers\u00e9e \u00e0 ce dernier, redevance calcul\u00e9e sur la base d\u2019un tarif vot\u00e9 par l\u2019assembl\u00e9e d\u00e9lib\u00e9rante d\u00e9partementale par le nombre d\u2019habitants.\nCette animation sportive permet \u00e0 chaque enfant de d\u00e9couvrir de multiples activit\u00e9s et propose une offre sportive r\u00e9pondant au besoin de la population, et la redevance annuelle couvre les activit\u00e9s des \u00e9ducateurs sportifs.\nA titre d\u2019information, la redevance pour la saison 2010/2011 s\u2019\u00e9l\u00e8ve \u00e0 1 089,00 \u20ac.\nSuite \u00e0 une observation formul\u00e9e par la tr\u00e9sorerie, il est n\u00e9cessaire que le Conseil municipal d\u00e9lib\u00e8re pour le versement annuel de cette participation.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nde continuer \u00e0 recourir aux services du Conseil g\u00e9n\u00e9ral pour l\u2019animation sportive et de verser \u00e0 ce titre une participation annuelle qui sera revue chaque ann\u00e9e par le Conseil g\u00e9n\u00e9ral,\nde donner tous pouvoirs \u00e0 Monsieur le Maire pour mener ce dossier \u00e0 bien.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n12/12/2011\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2011/150", 
      "titre": "Animation sportive d\u00e9partementale", 
      "date_reception_pref": "2011-12-12", 
      "id_pref": "044-214400400-20111206-D2011-150-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2011/151- Demande de subvention : Association Domicile Multi-services (DOMUS) de SAINT AIGNAN DE GRANDLIEU\nMonsieur le Maire, rapporteur, informe les membres du Conseil municipal que l\u2019association Domicile Multi-Services (DOMUS) de SAINT AIGNAN DE GRANDLIEU assurant le portage de repas au profit des personnes \u00e2g\u00e9es sur la commune, sollicite une participation de la commune au financement du renouvellement de son parc automobile datant de 2004 afin de poursuivre cette activit\u00e9.\nLa participation de la commune serait calcul\u00e9e comme suit :\n1,0% bas\u00e9 sur le nombre de repas distribu\u00e9s sur la commune (249,00 \u20ac),\n2,7% bas\u00e9e sur le nombre d\u2019habitants sur la commune (684,00 \u20ac).\net repr\u00e9senterait la somme totale de 933,00 \u20ac \u00e0 r\u00e9partir sur 5 ann\u00e9es correspondant \u00e0 la dur\u00e9e de la convention qui serait sign\u00e9e entre la commune et l\u2019association DOMUS.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nde participer au financement du renouvellement du parc automobile de l\u2019association DOMUS dans le cadre du soutien \u00e0 son activit\u00e9 de portage de repas,\nd\u2019inscrire cette somme aux prochains budgets communaux,\nde donner tous pouvoirs \u00e0 Monsieur le Maire pour mener ce dossier \u00e0 bien.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n12/12/2011\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2011/151", 
      "titre": "Demande de subvention : Association Domicile Multi-services (DOMUS) de SAINT AIGNAN DE GRANDLIEU", 
      "date_reception_pref": "2011-12-12", 
      "id_pref": "044-214400400-20111206-D2011-151-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2011/152 \u2013 Cession maison d\u2019habitation 9 rue de Nantes\nMonsieur le Maire, rapporteur, rappelle aux membres du Conseil municipal que dans sa s\u00e9ance du 12 octobre 2011, le Conseil l\u2019avait charg\u00e9 de rencontrer des porteurs de projet suite \u00e0 la proposition des propri\u00e9taires de la maison situ\u00e9e au 9 rue de Nantes (angle rue de Nantes et rue de la Blanche) de c\u00e9der cette derni\u00e8re \u00e0 la commune.\nDes rencontres ont eu lieu, mais aucun porteur de projet n\u2019est int\u00e9ress\u00e9 en raison de la surface limit\u00e9e du terrain.\nIl est propos\u00e9 aux membres du Conseil municipal de ne pas acqu\u00e9rir cette maison, mais de se porter acqu\u00e9reur d\u2019une parcelle de terrain appartenant \u00e0 ces m\u00eames propri\u00e9taires, situ\u00e9e au niveau des Chauss\u00e9es au titre des r\u00e9serves fonci\u00e8res.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nde ne pas se porter acqu\u00e9reur de la maison situ\u00e9e au 9 rue de Nantes (angle rue de Nantes et rue de la Blanche),\nde proposer \u00e0 ces m\u00eames propri\u00e9taires l\u2019acquisition de la parcelle situ\u00e9e au niveau des Chauss\u00e9es,\nde donner tous pouvoirs \u00e0 Monsieur le Maire pour mener ce dossier \u00e0 bien.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n12/12/2011\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2011/152", 
      "titre": "Cession maison d\u2019habitation 9 rue de Nantes", 
      "date_reception_pref": "2011-12-12", 
      "id_pref": "044-214400400-20111206-D2011-152-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2011/153 \u2013 Indemnit\u00e9 de capture des ragondins\nMonsieur Jacques CHEVALIER, rapporteur, rappelle aux membres du Conseil municipal que la lutte contre les ragondins se fait depuis le 1er\njanvier 2005 par capture (pi\u00e9geage ou cage) et qu\u2019il avait \u00e9t\u00e9 attribu\u00e9 une indemnit\u00e9 aux pi\u00e9geurs agr\u00e9\u00e9s \u00e0 raison de 1,50 \u20ac/capture (d\u00e9lib\u00e9ration n\u00b02007/58 du 28 mars 2007).\nLors de sa derni\u00e8re assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale, le groupement intercommunal de D\u00e9fense contre les organismes nuisibles du \u00ab Bocage de Retz \u00bb a propos\u00e9 aux communes adh\u00e9rentes de revaloriser cette indemnit\u00e9 \u00e0 2,00 \u20ac/capture afin de relancer la capture des ragondins dans le secteur.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nde porter l\u2019indemnisation de capture des ragondins \u00e0 2,00 \u20ac/capture,\nde donner tous pouvoirs \u00e0 Monsieur le Maire pour mener ce dossier \u00e0 bien.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n12/12/2011\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2011/153", 
      "titre": "Indemnit\u00e9 de capture des ragondins", 
      "date_reception_pref": "2011-12-12", 
      "id_pref": "044-214400400-20111206-D2011-153-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 Informations diverses\nMonsieur le Maire informe les membres du Conseil municipal :\nque la communaut\u00e9 de communes de Grand Lieu vient d\u2019adh\u00e9rer au syndicat mixte du SCOT du Pays de Retz et est repr\u00e9sent\u00e9e par 12 d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s.\nque lors du d\u00e9bat d\u2019orientations budg\u00e9taires du Syndicat D\u00e9partemental d\u2019alimentation en eau potable, il a \u00e9t\u00e9 propos\u00e9 le maintien du prix de l\u2019abonnement et la cr\u00e9ation d\u2019une nouvelle tranche de 151 m3 \u00e0 1 000 m3.\nMonsieur Jean-Pierre GRANDJOUAN donne lecture des documents d\u2019urbanisme :\nDROIT DE PREEMPTION URBAIN\nAnn\u00e9e\nN\u00b0 dossier\nAdresse du bien\nSection\nN\u00b0\nSuperficie totale\nExercice droit de\npr\u00e9emption\n2011\n29\nLe Breil\nG\n3033\n130 m\u00b2\nNon\n2011\n30\nLe Breil\nG\n3032 et 3036\n847 m\u00b2\nNon\n2011\n31\n29 bis rue du Vigneau\nG\n2516 et 2437\n310 m\u00b2\nNon\nPERMIS DE CONSTRUIRE\nN\u00b0\nDate d\u00e9p\u00f4t\nDemandeur\nAdresse\nR\u00e9f cad\nObjet\nA 1046\n08/11/2011\nRAVIER Sylvain\nLa Vin\u00e7onni\u00e8re\nE 357\nHangar \u00e0 fourrage\nA 1047\n10/11/2011\nCARDAMONE Didier\n50 rue des Moissonneurs\nG 2927\nMaison d'habitation\nA 1048\n10/11/2011\nMELLERIN Christophe et Karine\n3C rue de la Bride \u00e0 Mains\nG 3025 - 3026\nMaison d'habitation\nA 1049\n18/11/2011\nRENAUD Marie-Claude\n5 bis rue du Vigneau\nG 268p - 2381 - 2383p\nMaison d'habitation\nA 1050\n28/11/2011\nGUERIN Fabrice et DEFOIS-COUTANT Laurence\n34 rue des Moissonneurs\nG 2935\nMaison d'habitation\nA 1051\n29/11/2011\nVINOT Thierry\n3 rue de la Treille\nG 2568\nConstruction d'un Pr\u00e9au\nA 1052\n02/12/2011\nLABBE J\u00e9r\u00e9my et GUILBAUD Marion\n52 rue du Breil\nG 2529p\nMaison d'habitation\nDECLARATIONS PREALABLES\nN\u00b0\nDate d\u00e9p\u00f4t\nDemandeur\nAdresse\nR\u00e9f cad\nObjet\nA 2070\n14/11/2011\nFOUCHER Andr\u00e9\n2 impasse de la Motte Hiver\nG 1764p\nCl\u00f4ture\nA 2071\n14/11/2011\nDUPUIS Cathy et RICHOU J\u00e9r\u00e9my\n1 ter rue de la Treille\nG 2876\nGarage \u00e0 v\u00e9lo\nA 2072\n15/11/2011\nPOIRIER Jean-Pierre\n6 rue du Coudreau\nF 1495, 1500 et 1503\nGarage \u00e0 v\u00e9lo\nA 2073\n24/11/2011\nSYDELA\nLa Pichauderie\nG 394\nPoste Transformateur\nA 2074\n02/12/2011\nHARAUX Linda\n22 rue des Moissonneurs\nG 2914\nPiscine\nA 2075\n02/12/2011\nBONNEFOY Marie-France\n13 rue du B\u00e9ziau\nG 326\nR\u00e9fection partielle de toiture - ravalement - Bardage\nA 2076\n05/12/2011\nPACAUD Sylvie\n30 bis rue de Pornic\nG 2424 et 2441\nPanneaux solaires\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "Informations diverses", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }
  ], 
  "date_convocation": "2011-11-28", 
  "date_affichage": "2011-12-12", 
  "excuses": [
    "Nicolas Boucher", 
    "Marie-Jo Batard", 
    "Mich\u00e8le Francheteau", 
    "Lionel Lescurat"
  ], 
  "total_presents": 13, 
  "presents": [
    "Jean-Paul Leray", 
    "Georges Lecleve", 
    "Bernard Chazelas", 
    "Jean-Marie Gatard", 
    "Jean-Pierre Grandjouan", 
    "Jacques Chevalier", 
    "Alice Biczysko", 
    "Michel Gravouil", 
    "R\u00e9gine Cormier", 
    "Eric Lombrey", 
    "Annie Bardoul", 
    "Philippe Briand", 
    "Paul Pipaud"
  ], 
  "heure_debut": "20:00", 
  "ODJ": ""
}
