{
  "absents": [], 
  "heure_fin": "22:15", 
  "secretaire": "Nicolas Boucher", 
  "date": "2012-11-13", 
  "president": "Jean-Paul Leray", 
  "deliberations": [
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2012/117 \u2013 D\u00e9l\u00e9gations de pouvoirs \u00ab March\u00e9s publics \u00bb : Information\nConform\u00e9ment aux d\u00e9lib\u00e9rations n\u00b02008/45 en date du 22 mars 2008 et n\u00b02009/155 en date du 24 novembre 2009 sur la d\u00e9l\u00e9gation de pouvoirs au niveau des march\u00e9s publics, Monsieur le Maire rend compte au Conseil municipal des d\u00e9cisions prises en vertu de la d\u00e9l\u00e9gation de pouvoirs sur les march\u00e9s publics.\nDate du march\u00e9\nSoci\u00e9t\u00e9\nObjet du march\u00e9\nMontant H.T.\n10/10/12\nERDF (49008 ANGERS CEDEX 01)\nTravaux logement d\u2019urgence : Raccordement \u00e9lectricit\u00e9\n885,00 \u20ac\n10/10/12\nERDF (49008 ANGERS CEDEX 01)\nTravaux logement locatif 7 rue de Rouans : Raccordement \u00e9lectricit\u00e9\n885,00 \u20ac\n17/10/12\nHORIS SERVICES (22400 LAMBALE)\n3 disques de temp\u00e9rature pour r\u00e9frig\u00e9rateur du restaurant scolaire\n185,13 \u20ac\n17/10/12\nUGAP (44338 NANTES)\n1 vestiaire pour les services techniques\n114,76 \u20ac\n17/10/12\nHERCYNIA (44340 BOUGUENAIS)\nTravaux salle des f\u00eates :\nD\u00e9termination dosage en sulfates sur les graves de recyclage 0/80\n900,00 \u20ac\n01/10/12\nASSOCIATION HUMAN MUSIC (44300 NANTES)\nConvention de prestation \u201cAteliers d\u2019\u00e9ducation musicale\u201d les mardis de 10H00 \u00e0 16H35 du 01/10/12 au 30/06/13. Facturation 15 \u20ac de l\u2019heure (4H30/ jour d\u2019intervention)\n29 s\u00e9ances + 1 s\u00e9ance de repr\u00e9sentation\n2 025,00 \u20ac\n22/10/12\nSIGNALISATION LACROIX (44801 SAINT HERBLAIN)\n3 panneaux de signalisation type A \u2013 Carrefour \u00e0 sens giratoire\n300,87 \u20ac\n22/10/12\nSARL PINSON JOEL (44680 CHEMERE)\nTravaux immeuble commercial : Pose d\u2019un siphon disconnecteur\n650,00 \u20ac\n22/10/12\nPAYSAGES DE RETZ (44680 CHEMERE)\nPose et fourniture d\u2019un tobbogan au Parc de loisirs\n2 050,00 \u20ac\n07/11/12\nCREA SPORTS (49300 CHOLET)\nTra\u00e7age d\u2019un terrain de badminton double et reparation des trous\n1 410,00 \u20ac\n07/11/12\nCOFELY SERVICES (44802 SAINT HERBLAIN)\nEntretien chaudi\u00e8res salle du th\u00e9\u00e2tre et vestiaires de foot : Chgmt gicleurs et anodes\n316,62 \u20ac\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n20/11/2012\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2012/117", 
      "titre": "D\u00e9l\u00e9gations de pouvoirs \u00ab March\u00e9s publics \u00bb : Information", 
      "date_reception_pref": "2012-11-20", 
      "id_pref": "044-214400400-20121113-D2012-117-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2012/118 \u2013 Travaux de r\u00e9habilitation et d\u2019extension du magasin \u00ab VIVAL \u00bb : Demande de subvention aupr\u00e8s du Conseil g\u00e9n\u00e9ral\nMonsieur le Maire, rapporteur, expose :\n\u00ab L\u2019appel d\u2019offres des travaux de r\u00e9habilitation et d\u2019extension du magasin \u00ab VIVAL \u00bb va \u00eatre lanc\u00e9 cette semaine. Ces travaux estim\u00e9s aux environs de 83 200,00 \u20ac H.T seront d\u00e9coup\u00e9s en trois tranches :\nTranche ferme 1 : R\u00e9habilitation \u00ab R\u00e9serves \u00bb en extension \u00ab Commerces \u00bb et cr\u00e9ation d\u2019un sanitaire,\nTranche ferme 2 : Extension et r\u00e9habilitation du \u00ab Laboratoire \u00bb,\nTranche conditionnelle 3 : R\u00e9habilitation d\u2019une partie \u00ab Garage \u00bb en local \u00ab R\u00e9serves \u00bb.\nDe m\u00eame, ils sont susceptibles de b\u00e9n\u00e9ficier d\u2019une subvention du Conseil G\u00e9n\u00e9ral dans le cadre du Fonds de D\u00e9veloppement Solidaire (FDS) \u00e0 un taux de 20%.\nIl vous est propos\u00e9 de d\u00e9poser une demande de subvention aupr\u00e8s du Conseil g\u00e9n\u00e9ral pour financer ces travaux avec le plan de financement suivant :\nTravaux :\nTravaux am\u00e9nagement (estimatif)\t83 200,00 \u20ac H.T.\nMa\u00eetrise d\u2019\u0153uvre\t7 488,00 \u20ac H.T.\nEtude CCI\t1 492,00 \u20ac H.T.\nTotal\t92 180,00 \u20ac H.T.\nFinancement :\nConseil G\u00e9n\u00e9ral (20% montant travaux + MO)\t18 137,60 \u20ac H.T.\nFISAC\t27 206,40 \u20ac H.T.\nAutofinancement\t46 836,00 \u20ac H.T.\nTotal\t92 180,00 \u20ac H.T.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nde solliciter une subvention aupr\u00e8s du Conseil g\u00e9n\u00e9ral au titre du FDS pour la r\u00e9alisation des travaux de r\u00e9habilitation et d\u2019extension du magasin VIVAL,\nde donner tous pouvoirs \u00e0 Monsieur le Maire pour mener ce dossier \u00e0 bien.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n20/11/2012\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2012/118", 
      "titre": "Travaux de r\u00e9habilitation et d\u2019extension du magasin \u00ab VIVAL \u00bb : Demande de subvention aupr\u00e8s du Conseil g\u00e9n\u00e9ral", 
      "date_reception_pref": "2012-11-20", 
      "id_pref": "044-214400400-20121113-D2012-118-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2012/119 \u2013 Consultation Columbarium et St\u00e8le comm\u00e9morative : Choix de l\u2019entreprise\nMonsieur Jean-Pierre GRANDJOUAN, rapporteur, pr\u00e9sente aux membres du Conseil municipal les propositions re\u00e7ues pour l\u2019acquisition d\u2019un columbarium de 12 cases et d\u2019une st\u00e8le comm\u00e9morative.\nColumbarium 12 cases (3 x 4 colonnes)\nTTC\nPose et fondation b\u00e9ton\nType de granit\nSt\u00e8le comm\u00e9morative\nTTC\nTarifs pour les plaques (\u00e0 l\u2019unit\u00e9) en TTC\nTotal pour une st\u00e8le avec les plaques en TTC\nLE GAL Fun\u00e9raire\n9070.46 \u20ac\nOUI\nCeltic rose\nMur de m\u00e9moire 2 faces (24 plaques)\n= 520.26 \u20ac\nEn granit noir poli de 15 x 8cm = 19.14 \u20ac TTC\n979.62 \u20ac\nColonne du souvenir (30 plaques)\n= 1495.00 \u20ac\n2069.20 \u20ac\nMarbrerie LECLAIR\n5800.00 \u20ac\nOUI\nRose porino\nColonne 2 faces (60 plaques)\n= 719.00 \u20ac\nEn verre opaline noire 10 x 5 cm = 35 \u20ac\n2819 \u20ac\nPompes fun\u00e8bres GUITTENY\n15075.01 \u20ac\nPose : OUI\nFondation : NON ( \u00e0 demander si souhait\u00e9e)\nPorino Sina\nLivre du souvenir (36 plaques) = 1859.00 \u20ac\nEn verre opaline noire 15cm x 5 cm\n25 \u20ac\n2759 \u20ac\nMUNIERS Columbariums\n15 217.99 \u20ac\nOUI\nPorino Poli\nSt\u00e8le de Remarque (60 plaques) = 1232.76 \u20ac\nPlaques 6 cm x10 cm\nN.C.\nSt\u00e8le de Remarque Triangle (84 plaques) = 1619.98 \u20ac\n12 170.04 \u20ac\nOUI\nPorino Flamm\u00e9 (portes polies)\nSt\u00e8le pupitre livre (36 plaques) = 2932.26 \u20ac\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir pris connaissance des propositions re\u00e7ues et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nde retenir l\u2019offre de l\u2019entreprise \u00ab MARBRERIE LECLAIR \u00bb pour l\u2019acquisition d\u2019un columbarium 12 cases pour un montant de 5 800,00 \u20ac T.T.C. et d\u2019une st\u00e8le comm\u00e9morative avec les 60 plaques pour un montant de 2 819,00 \u20ac T.T.C.,\nde donner tous pouvoirs \u00e0 Monsieur le Maire pour mener ce dossier \u00e0 bien.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n20/11/2012\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2012/119", 
      "titre": "Consultation Columbarium et St\u00e8le comm\u00e9morative : Choix de l\u2019entreprise", 
      "date_reception_pref": "2012-11-20", 
      "id_pref": "044-214400400-20121113-D2012-119-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2012/120 \u2013 R\u00e8glement du columbarium et du Jardin du Souvenir : Mise \u00e0 jour\nMonsieur Jean-Pierre GRANDJOUAN, rapporteur, informe les membres du Conseil municipal de la n\u00e9cessit\u00e9 :\nde mettre \u00e0 jour le r\u00e8glement du columbarium et du Jardin du Souvenir suite \u00e0 la nouvelle l\u00e9gislation fun\u00e9raire de d\u00e9cembre 2008 et \u00e0 l\u2019acquisition d\u2019une st\u00e8le comm\u00e9morative,\net de fixer la tarification de la dispersion des cendres et de l\u2019expression de la m\u00e9moire.\nIl est propos\u00e9 de mettre \u00e0 jour le r\u00e8glement comme suit :\n\u00ab Un columbarium et un jardin du Souvenir sont mis \u00e0 disposition des familles pour leur permettre d\u2019y d\u00e9poser des urnes cin\u00e9raires o\u00f9 y r\u00e9pandre les cendres de leurs d\u00e9funts. Il convient de respecter les dispositions du pr\u00e9sent r\u00e8glement.\nTITRE 1 : LE COLUMBARIUM\nArticle 1 :Destinations des cendres\nUn columbarium est mis \u00e0 la disposition des familles, il est divis\u00e9 en cases destin\u00e9es \u00e0 recevoir exclusivement des urnes cin\u00e9raires.\nArticle 2 :Attribution\nLes cases du columbarium sont r\u00e9serv\u00e9es :\n\uf0a0\naux personnes d\u00e9c\u00e9d\u00e9es sur la commune,\n\uf0a0\naux personnes domicili\u00e9es sur la commune,\n\uf0a0\naux personnes ayant droit \u00e0 l\u2019inhumation dans une concession familiale,\n\uf0a0\naux personnes ayant un attachement avec la commune.\nArticle 3 :Dur\u00e9e de concession, renouvellement et tarifs\nLes cases seront conc\u00e9d\u00e9es au moment du d\u00e9c\u00e8s ou pourront faire l\u2019objet de r\u00e9servation, pour une p\u00e9riode de 15, 30 ou 50 ans, elles sont attribu\u00e9es dans l\u2019ordre fix\u00e9 par la commune.\nA l\u2019expiration de la p\u00e9riode de concession, celle-ci, pourra \u00eatre renouvel\u00e9e selon le tarif en vigueur par le concessionnaire. En cas de non renouvellement de la concession dans un d\u00e9lai d\u20191 an suivant la date d\u2019expiration, la case sera alors reprise dans les m\u00eames conditions que les concessions de terrain. Pass\u00e9 ce d\u00e9lai, les cendres seront alors dispers\u00e9es dans le jardin du souvenir et les urnes seront d\u00e9truites ainsi que les plaques nominatives.\nLes tarifs sont fix\u00e9s chaque ann\u00e9e par le Conseil Municipal.\nLes droits sont \u00e0 r\u00e9gler au moment de l\u2019achat.\nArticle 4 :Conditions de d\u00e9p\u00f4t\nLes urnes peuvent \u00eatre d\u00e9pos\u00e9es dans le columbarium sous r\u00e9serve de la production d\u2019un certificat de cr\u00e9mation attestant de l\u2019\u00e9tat civil du d\u00e9funt.\nArticle 5 :D\u00e9placement des urnes\nLes urnes ne peuvent \u00eatre d\u00e9plac\u00e9es du columbarium sans autorisation de la commune de Ch\u00e9m\u00e9r\u00e9. Cette demande est \u00e0 formuler par \u00e9crit\nsoit :\n\uf0a0\npour un transfert dans une autre concession ou un autre cimeti\u00e8re,\n\uf0a0\npour une dispersion au Jardin du souvenir,\n\uf0a0\npour une dispersion en pleine nature.\nLa demande doit \u00e9maner du titulaire de la concession. La commune reprend de plein droit et gratuitement la case devenue libre.\nArticles 6 :Conditions techniques\nChaque case est \u00e9quip\u00e9e d\u2019une porte provisoire. Il appartient \u00e0 chaque acqu\u00e9reur de la remplacer par une porte d\u00e9finitive aux formats et dimensions propres \u00e0 chaque columbarium, hexagonale ou rectangulaire.\nCette porte d\u00e9finitive devra \u00eatre en granit ou en marbre et peut \u00eatre personnalis\u00e9e au choix de l\u2019acqu\u00e9reur. Une fois la porte d\u00e9finitive pos\u00e9e par une personne habilit\u00e9e, la porte provisoire devra \u00eatre restitu\u00e9e aux services techniques de la commune de Ch\u00e9m\u00e9r\u00e9.\nArticle 7 :\nIdentification des d\u00e9funts\nConform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article R2213-38 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales, l\u2019identification des personnes inhum\u00e9es au columbarium se fait par apposition d\u2019une plaque sur la porte d\u00e9finitive. Elle comporte le nom, le pr\u00e9nom, l\u2019ann\u00e9e de naissance et de d\u00e9c\u00e8s du d\u00e9funt.\nArticle 8 :\nTravaux\nLes op\u00e9rations n\u00e9cessaires \u00e0 l\u2019utilisation du columbarium (ouverture et fermeture des cases, fixation des plaques) se feront par un marbrier fun\u00e9raire.\nArticle 9 :\nFleurissement\nLes fleurs naturelles en pots ou bouquets seront tol\u00e9r\u00e9es au moment de la c\u00e9r\u00e9monie et aux \u00e9poques comm\u00e9moratives uniquement pendant le temps du fleurissement et dans un d\u00e9lai maximum d\u20191 mois.\nPass\u00e9 ce d\u00e9lai, les agents des services techniques se r\u00e9servent le droit de proc\u00e9der \u00e0 l\u2019enl\u00e8vement des fleurs.\nDe plus le fleurissement ne devra pas d\u00e9border sur les cases voisines.\nTITRE 2 : LE JARDIN DU SOUVENIR\nArticle 10 :Dispersion des cendres\nConform\u00e9ment aux articles R2213-39 et R2223-6 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales, les cendres des d\u00e9funts peuvent \u00eatre dispers\u00e9es au Jardin du Souvenir.\nUn emplacement est pr\u00e9vu, il est entretenu par les services techniques de la commune.\nLa dispersion des cendres n\u2019est autoris\u00e9e que sur demande, en mairie, de la personne ayant qualit\u00e9 pour pourvoir aux fun\u00e9railles du d\u00e9funt et elle devra s\u2019op\u00e9rer uniquement sur les heures d\u2019ouverture de la mairie.\nCette c\u00e9r\u00e9monie s\u2019effectuera obligatoirement en pr\u00e9sence d\u2019un agent communal et d\u2019un repr\u00e9sentant de la famille, apr\u00e8s autorisation d\u00e9livr\u00e9e par le Maire.\nChaque dispersion est inscrite sur un registre en mairie.\nArticle 11 :\nFleurissement\nToute plantation ou pose d\u2019objets, de toute nature, sur l\u2019emplacement r\u00e9serv\u00e9 sont interdites. Les fleurs naturelles sont tol\u00e9r\u00e9es lors de la c\u00e9r\u00e9monie de dispersion et aux \u00e9poques comm\u00e9moratives, pendant le temps de leur fleurissement. Les agents des services techniques proc\u00e8deront \u00e0 l\u2019enl\u00e8vement des fleurs fan\u00e9es.\nArticle 12 :\nExpression de la m\u00e9moire\nIl est install\u00e9 \u00e0 proximit\u00e9 du Jardin du Souvenir, une st\u00e8le permettant l\u2019identification des personnes dont les cendres ont \u00e9t\u00e9 dispers\u00e9es.\nA la demande du concessionnaire, l\u2019expression de la m\u00e9moire du d\u00e9funt peut y \u00eatre inscrite.\nDans un souci d\u2019harmonie, les plaques seront vendues par la mairie au tarif en vigueur et fix\u00e9 par d\u00e9lib\u00e9ration. Aucune autre plaque ne sera accept\u00e9e. La plaque fera appara\u00eetre le nom, le pr\u00e9nom, l\u2019ann\u00e9e de naissance et de d\u00e9c\u00e8s du d\u00e9funt.\nUne fois la gravure effectu\u00e9e par la famille, un agent municipal se chargera de poser la plaque sur la st\u00e8le pr\u00e9vue \u00e0 cet effet.\nLa plaque est accord\u00e9e pour une dur\u00e9e de 15 ans. Les familles devront proc\u00e9der au renouvellement de la demande un an avant l'expiration de ce d\u00e9lai. Au-del\u00e0, la mairie se r\u00e9serve le droit de retirer ladite plaque.\nArticle 13 :\nApplication du r\u00e8glement\nLe maire ou son repr\u00e9sentant sont charg\u00e9s de l\u2019ex\u00e9cution de ce r\u00e8glement dont ampliation sera transmise \u00e0 Monsieur le sous-Pr\u00e9fet de Saint-Nazaire.\nLe pr\u00e9sent r\u00e8glement abroge le pr\u00e9c\u00e9dent.\nIl est \u00e9galement propos\u00e9, au niveau du Jardin du Souvenir, que la dispersion des cendres soit gratuite et que la fourniture d\u2019une plaque destin\u00e9e \u00e0 \u00eatre appos\u00e9e sur la st\u00e8le comm\u00e9morative pour une dur\u00e9e de 15 ans soit payante \u00e0 hauteur de 50,00 \u20ac.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide :\n\u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents, d\u2019adopter le r\u00e8glement du columbarium et du Jardin du Souvenir tel que pr\u00e9sent\u00e9,\n\u00e0 la majorit\u00e9 des membres pr\u00e9sents (\u00ab Pour \u00bb :\n12, \u00ab Contre \u00bb : 1, \u00ab Abstention \u00ab 1 \u00bb) de la gratuit\u00e9 de la dispersion des cendres au Jardin du Souvenir si l\u2019on ne souhaite pas l\u2019expression de la m\u00e9moire,\n\u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents de fixer \u00e0 50,00 \u20ac la fourniture d\u2019une plaque destin\u00e9e \u00e0 \u00eatre appos\u00e9e sur la st\u00e8le comm\u00e9morative pour une dur\u00e9e de 15 ans.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n20/11/2012\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2012/120", 
      "titre": "R\u00e8glement du columbarium et du Jardin du Souvenir : Mise \u00e0 jour", 
      "date_reception_pref": "2012-11-20", 
      "id_pref": "044-214400400-20121113-D2012-120-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2012/121 \u2013 R\u00e8glement de formation : Approbation\nMonsieur le Maire, rapporteur, informe les membres du Conseil municipal que le projet de r\u00e8glement de formation pour les agents communaux, pr\u00e9sent\u00e9 en r\u00e9union le 22 mai 2012, a re\u00e7u un avis favorable du Comit\u00e9 technique paritaire dans sa s\u00e9ance du 20 septembre 2012.\nLe Conseil municipal, au vu de cet avis favorable et apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents d\u2019adopter le r\u00e8glement de formation du personnel communal tel que pr\u00e9sent\u00e9 en r\u00e9union de conseil du 22 mai 2012.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n20/11/2012\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2012/121", 
      "titre": "R\u00e8glement de formation : Approbation", 
      "date_reception_pref": "2012-11-20", 
      "id_pref": "044-214400400-20121113-D2012-121-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2012/122 \u2013 Transfert de la comp\u00e9tence \u00ab Maintenance en \u00e9clairage public \u00bb au SYDELA\nVu le code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales, et notamment les articles L.5711-1 et L.5212-16,\nVu les statuts du SYDELA et notamment leurs articles 2-2-2 et 3,\nLa modification statutaire act\u00e9e le 15 juin 2012 permet d\u00e9sormais au SYDELA de proposer \u00e0 ses collectivit\u00e9s adh\u00e9rentes en compl\u00e9ment des investissements sur les installations d\u2019\u00e9clairage public, un nouveau service de maintenance de ces installations.\nLe transfert au SYDELA de cette comp\u00e9tence optionnelle, sans transfert de patrimoine, pr\u00e9sente plusieurs avantages pour notre commune :\nLa rationalisation des co\u00fbts et la gestion du patrimoine,\nL\u2019optimisation de la performance (performances \u00e9nerg\u00e9tiques, qualit\u00e9 de l\u2019\u00e9clairage, s\u00e9curit\u00e9 des installations, co\u00fbts de fonctionnement),\nLa mutualisation des moyens techniques et humains,\nL\u2019am\u00e9lioration de la planification et du suivi technique/administratif des op\u00e9rations r\u00e9alis\u00e9es,\nLa mise en \u0153uvre facilit\u00e9e des pr\u00e9conisations du diagnostic des installations d\u2019\u00e9clairage public,\nLe b\u00e9n\u00e9fice d\u2019une expertise technique.\nLa commune reste actrice de la gestion du parc d\u2019installations en \u00e9clairage public :\nElle choisit le niveau de service souhait\u00e9 entre les trois propos\u00e9s,\nElle valide les propositions du SYDELA,\nSelon les cas, elle peut \u00e9galement d\u00e9clencher les demandes d\u2019intervention.\nIl est \u00e0 noter que le SYDELA a retenu un mode de gestion de la maintenance via une interface web qui permettra \u00e0 la collectivit\u00e9 de :\nVisualiser son patrimoine,\nDemander des interventions,\nSuivre les demandes en cours,\nSuivre la maintenance pr\u00e9ventive et curative.\nLe SYDELA, pour ce qui le concerne :\nPasse et g\u00e8re le march\u00e9 de maintenance,\nExamine et valide les propositions de l\u2019entreprise,\nOrganise, suit et contr\u00f4le les prestations,\nPasse les commandes,\nContr\u00f4le la facturation,\nR\u00e9mun\u00e8re l\u2019entreprise,\nEffectue un appel de fond trimestriel aupr\u00e8s de la collectivit\u00e9.\nIl est propos\u00e9 au Conseil municipal :\nDe transf\u00e9rer au SYDELA la comp\u00e9tence optionnelle \u00ab Investissement et maintenance en \u00e9clairage public \u00bb,\nD\u2019opter pour le niveau de maintenance 1,\nDe d\u00e9cider que ce transfert prendra effet \u00e0 compter du 1er\nmars 2013,\nD\u2019approuver la convention de transfert fixant les conditions d\u2019intervention du SYDELA,\nD\u2019autoriser Monsieur le Maire \u00e0 signer cette convention ainsi que tout acte administratif ou comptable n\u00e9cessaire \u00e0 l\u2019ex\u00e9cution de ce transfert.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nDe transf\u00e9rer au SYDELA la comp\u00e9tence optionnelle \u00ab Investissement et maintenance en \u00e9clairage public \u00bb,\nD\u2019opter pour le niveau de maintenance 1,\nDe d\u00e9cider que ce transfert prendra effet \u00e0 compter du 1er\nmars 2013,\nD\u2019approuver la convention de transfert fixant les conditions d\u2019intervention du SYDELA,\nD\u2019autoriser Monsieur le Maire \u00e0 signer cette convention ainsi que tout acte administratif ou comptable n\u00e9cessaire \u00e0 l\u2019ex\u00e9cution de ce transfert.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n20/11/2012\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2012/122", 
      "titre": "Transfert de la comp\u00e9tence \u00ab Maintenance en \u00e9clairage public \u00bb au SYDELA", 
      "date_reception_pref": "2012-11-20", 
      "id_pref": "044-214400400-20121113-D2012-122-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2012/123 \u2013 Am\u00e9nagement de la rue du Breil :\nTravaux suppl\u00e9mentaires\nMonsieur Bernard CHAZELAS, rapporteur, informe les membres du Conseil municipal qu\u2019un probl\u00e8me technique au niveau de l\u2019am\u00e9nagement des trottoirs a \u00e9t\u00e9 constat\u00e9 pour deux propri\u00e9t\u00e9s riveraines dans le cadre de l\u2019am\u00e9nagement de s\u00e9curit\u00e9 de la rue du Breil.\nIl est n\u00e9cessaire de r\u00e9aliser, en fa\u00e7ade de ces deux propri\u00e9t\u00e9s, une fondation et une rang\u00e9e de parpaings semi-pleins et de rehausser 3 compteurs d\u2019eau. Le montant de ces travaux est estim\u00e9, respectivement, \u00e0 1 539,00 \u20ac H.T. et 1 046,30 \u20ac H.T.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nde r\u00e9aliser les travaux susmentionn\u00e9s,\nde donner tous pouvoirs \u00e0 Monsieur le Maire pour mener ce dossier \u00e0 bien.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n20/11/2012\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2012/123", 
      "titre": "Am\u00e9nagement de la rue du Breil", 
      "date_reception_pref": "2012-11-20", 
      "id_pref": "044-214400400-20121113-D2012-123-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2012/124 \u2013 Budget Immeuble 2012 :\nD\u00e9cision modificative n\u00b01\nAfin de r\u00e9gulariser des op\u00e9rations d\u2019ordre et financi\u00e8res, Monsieur le Maire pr\u00e9sente aux membres du Conseil municipal, le projet de la DM n\u00b01 du budget 2012 de l\u2019Immeuble commercial.\nCette DM n\u00b01 s\u2019\u00e9quilibre, tant en recettes qu\u2019en d\u00e9penses, de la fa\u00e7on suivante :\n- Section de fonctionnement\t56 000,00 \u20acuros\n- Section d\u2019investissement :\t56 047,00 \u20acuros\nArticle\nD\u00e9penses\nRecettes\nFONCTIONNEMENT\nD 61522\n- 47,00 \u20ac\nD 023\n56 047,00 \u20ac\nR 777 (Chap 042)\n56 000,00 \u20ac\nTotal section de fonctionnement\n56 000,00 \u20ac\n56 000,00 \u20ac\nINVESTISSEMENT\nD 13912 (Chap 040)\n56 000,00 \u20ac\nD 165\n47,00 \u20ac\nR 021\n56 047,00 \u20ac\nTotal section d\u2019investissement\n56 047,00 \u20ac\n56 047,00 \u20ac\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, adopte \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents la DM n\u00b01 du budget 2012 de l\u2019Immeuble commercial telle qu\u2019elle leur a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9e par Monsieur le Maire.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n-\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2012/124", 
      "titre": "Budget Immeuble 2012", 
      "date_reception_pref": "2012-11-21", 
      "id_pref": "-"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2012/125 \u2013 Salle multifonctions : Travaux d\u2019extension du r\u00e9seau \u00e9lectrique et de l\u2019\u00e9clairage public\nMonsieur le Maire, rapporteur, soumet aux membres du Conseil municipal les participations financi\u00e8res communales \u00e0 verser au SYDELA pour les travaux d\u2019extension du r\u00e9seau \u00e9lectrique et de l\u2019\u00e9clairage public concernant la salle multifonctions.\nCes participations repr\u00e9sentent un montant total de 27 825,41 \u20ac H.T. (soit 37 636,79 \u20ac T.T.C.).\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir pris connaissance du montant des participations financi\u00e8res et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nd\u2019effectuer les travaux d\u2019extension du r\u00e9seau \u00e9lectrique et de l\u2019\u00e9clairage public pour un montant de 27 825,41 \u20ac H.T.,\nde donner tous pouvoirs \u00e0 Monsieur le Maire pour mener ce dossier \u00e0 bien, notamment la signature des conventions avec le SYDELA se rapportant \u00e0 ce dernier.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n20/11/2012\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2012/125", 
      "titre": "Salle multifonctions : Travaux d\u2019extension du r\u00e9seau \u00e9lectrique et de l\u2019\u00e9clairage public", 
      "date_reception_pref": "2012-11-20", 
      "id_pref": "044-214400400-20121113-D2012-125-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2012/126 \u2013 Salle multifonctions : Proposition de tarification\nMonsieur le Maire, rapporteur, informe les membres du Conseil municipal que la commune est d\u00e9j\u00e0 sollicit\u00e9e pour la location de la future salle multifonctions pour des mariages devant se r\u00e9aliser en 2014.\nLa commission \u00e9largie s\u2019est r\u00e9unie le 3 octobre 2012 pour proposer une tarification pour ce type de manifestation (mariages, repas de famille ou autres) comme suit :\nJours : Vendredi-Samedi-Dimanche, jours f\u00e9ri\u00e9s et veilles de jours f\u00e9ri\u00e9s\nI\nII\nIII\nIV\nGrande salle\n400,00 \u20ac\nTarification fix\u00e9e ult\u00e9rieurement\n600,00 \u20ac\n700,00 \u20ac\nPetite salle\n135,00 \u20ac\n200,00 \u20ac\n280,00 \u20ac\nLes deux salles\n535,00 \u20ac\n800,00 \u20ac\n980,00 \u20ac\nCuisine\n160,00 \u20ac\n180,00 \u20ac\n180,00 \u20ac\nHall seul\n150,00 \u20ac\n180,00 \u20ac\n200,00 \u20ac\nJours : Les autres jours\nI\nII\nIII\nIV\nGrande salle\n320,00 \u20ac\nTarification fix\u00e9e ult\u00e9rieurement\n480,00 \u20ac\n560,00 \u20ac\nPetite salle\n108,00 \u20ac\n160,00 \u20ac\n224,00 \u20ac\nLes deux salles\n428,00 \u20ac\n640,00 \u20ac\n784,00 \u20ac\nCuisine\n160,00 \u20ac\n180,00 \u20ac\n180,00 \u20ac\nHall seul (1)\n120,00 \u20ac\n144,00 \u20ac\n160,00 \u20ac\nPour vin d\u2019honneur\nCat\nD\u00e9signation\nI\nParticuliers r\u00e9sidant dans la commune (Pour les mariages, ce tarif s\u2019applique exclusivement aux mari\u00e9s et aux parents des mari\u00e9s au 1er\ndegr\u00e9) et entreprises communales\nII\nAssociations communales et les comit\u00e9s d'entreprise impos\u00e9s \u00e0 CHEMERE\nIII\nParticuliers r\u00e9sidant hors commune- Les associations ext\u00e9rieures \u2013 Les comit\u00e9s d\u2019entreprise et syndicats ext\u00e9rieurs\nIV\nSoci\u00e9t\u00e9s commerciales ou professionnelles hors commune. Les autres utilisateurs non cit\u00e9s pr\u00e9c\u00e9demment.\nN.B. En cas de location d\u2019une salle pour repas (petite et grande salle), obligation de prendre la cuisine.\nPour les mariages, possibilit\u00e9 de disposer la salle l\u2019apr\u00e8s-midi pr\u00e9c\u00e9dent le jour de la r\u00e9servation en cas de disponibilit\u00e9 de cette derni\u00e8re.\nPour le retour de noce, tarification \u00e0 50% du montant de la r\u00e9servation initiale dans la m\u00eame salle\nLe ch\u00e8que de caution (non encaiss\u00e9) sera \u00e9gal au montant de la location et des arrhes repr\u00e9sentant \u00e0 30% du montant de la r\u00e9servation seront encaiss\u00e9s 1 mois apr\u00e8s la demande de r\u00e9servation.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir pris connaissance des propositions tarifaires de la commission \u00e9largie et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents de les approuver tels que sus-mentionn\u00e9es.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n22/11/2012\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2012/126", 
      "titre": "Salle multifonctions : Proposition de tarification", 
      "date_reception_pref": "2012-11-22", 
      "id_pref": "044-214400400-20121113-D2012-126-1-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2012/127 \u2013 Protection sociale compl\u00e9mentaire pour le risque pr\u00e9voyance : Participation de la collectivit\u00e9\nMonsieur le Maire rappelle aux membres du Conseil municipal que, dans sa derni\u00e8re r\u00e9union, le Conseil municipal avait d\u00e9cid\u00e9 d\u2019adh\u00e9rer \u00e0 la convention de participation propos\u00e9e par le Centre de gestion pour la protection sociale compl\u00e9mentaire pour le risque \u00ab pr\u00e9voyance \u00bb et de soumettre pour avis au Comit\u00e9 technique paritaire (CTP), une participation pour cette derni\u00e8re de 11,50 \u20ac bruts mensuels par agent pour un temps complet (proratisation de cette participation par rapport au temps de travail).\nLe CTP, r\u00e9uni le 25 octobre 2012, a \u00e9mis un avis d\u00e9favorable sur le montant de cette participation. Il est rappel\u00e9 que cet avis, consultatif, ne lie pas l\u2019autorit\u00e9 territoriale.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir pris connaissance de l\u2019avis d\u00e9favorable du CTP et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres, de participer \u00e0 la protection sociale compl\u00e9mentaire des agents \u00e0 hauteur de 11,50 \u20ac bruts mensuels par agent pour un temps complet (proratisation de cette participation par rapport au temps de travail).\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n20/11/2012\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2012/127", 
      "titre": "Protection sociale compl\u00e9mentaire pour le risque pr\u00e9voyance : Participation de la collectivit\u00e9", 
      "date_reception_pref": "2012-11-20", 
      "id_pref": "044-214400400-20121113-D2012-127-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2012/128 \u2013 Salle multifonctions : Modification du taux d\u2019emprunt\nMonsieur le Maire, rapporteur, expose :\n\u00ab Lors de sa r\u00e9union du 10 juillet 2012, le Conseil municipal avait d\u00e9cid\u00e9 de r\u00e9aliser un pr\u00eat d\u2019un montant de 600 000,00 \u20ac aupr\u00e8s du Cr\u00e9dit Agricole Atlantique Vend\u00e9e \u00e0 un taux fixe de 5,29% sur une dur\u00e9e de 20 ans.\nSuite \u00e0 la baisse des taux, le Cr\u00e9dit Agricole nous propose de r\u00e9viser le taux du contrat pour le porter \u00e0 4,85% sans modification des autres conditions du contrat. \u00bb.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nde r\u00e9aliser l\u2019emprunt, pour le financement des travaux de r\u00e9alisation de la salle multifonctions, aupr\u00e8s du Cr\u00e9dit Agricole Atlantique Vend\u00e9e pour un montant de 600 000,00 \u20acuros \u00e0 taux fixe de 4,85 % avec un remboursement \u00e0 \u00e9ch\u00e9ance trimestrielle et constante, sur une dur\u00e9e de 20 ans,\nde donner tous pouvoirs \u00e0 Monsieur le Maire pour mener ce dossier \u00e0 bien.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n20/11/2012\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2012/128", 
      "titre": "Salle multifonctions : Modification du taux d\u2019emprunt", 
      "date_reception_pref": "2012-11-20", 
      "id_pref": "044-214400400-20121113-D2012-128-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2012/129 \u2013 Conseil municipal jeunes (CMJ) :\nProlongation de la dur\u00e9e du mandat et demandes de subvention aupr\u00e8s du Conseil g\u00e9n\u00e9ral et de Jeunesse et Sports\nMonsieur Nicolas BOUCHER, rapporteur, rappelle aux membres du Conseil municipal, que le mandat des jeunes conseillers se termine en fin d\u2019ann\u00e9e 2012.\nLe projet de P\u00e9dibus est en place, mais le projet de \u00ab Skate Parc \u00bb n\u2019est pas abouti. Afin d\u2019aller au bout de ce projet, qui pourrait se r\u00e9aliser en 2013 en cas d\u2019avis favorable du Conseil Municipal, il est propos\u00e9 de prolonger le mandat des jeunes conseillers jusqu\u2019\u00e0 la fin de l\u2019ann\u00e9e scolaire 2012/2013.\nPar ailleurs, ce projet de \u00ab Skate Parc \u00bb est susceptible d\u2019\u00eatre subventionn\u00e9 par le Conseil g\u00e9n\u00e9ral au titre du Fonds de d\u00e9veloppement solidaire (FDS) et par Jeunesse et Sports.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nde prolonger le mandat des jeunes conseillers jusqu\u2019\u00e0 la fin de l\u2019ann\u00e9e scolaire 2012/2013,\nde solliciter une subvention pour le projet \u00ab Skate Parc \u00bb aupr\u00e8s du Conseil g\u00e9n\u00e9ral au titre du Fonds de d\u00e9veloppement solidaire (FDS) et une autre aupr\u00e8s de Jeunesse et Sports.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n20/11/2012\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2012/129", 
      "titre": "Conseil municipal jeunes (CMJ)", 
      "date_reception_pref": "2012-11-20", 
      "id_pref": "044-214400400-20121113-D2012-129-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2012/130 \u2013 P\u00e9dibus : Validation et r\u00e8glement\nMonsieur Nicolas BOUCHER, rapporteur, rappelle aux membres du Conseil municipal que le P\u00e9dibus avait \u00e9t\u00e9 mis en place \u00e0 titre exp\u00e9rimental \u00e0 la fin de l\u2019ann\u00e9e scolaire 2011/2012 par le Conseil municipal jeunes avec la collaboration d\u2019adultes accompagnateurs b\u00e9n\u00e9voles.\nLe bilan de cette action dress\u00e9e par l\u2019\u00e9quipe de b\u00e9n\u00e9voles est positif en terme de fr\u00e9quentation et de fonctionnement.\nIl est propos\u00e9 au Conseil municipal de poursuivre ce service toute l\u2019ann\u00e9e scolaire 2012/2013 avec la mise en place du r\u00e8glement suivant :\nArticle 1 :\nDans un souci de s\u00e9curit\u00e9 pour les enfants, l\u2019\u00e9quipe p\u00e9dibus propose d\u2019\u00e9quiper les enfants d\u2019un gilet de s\u00e9curit\u00e9 fourni gracieusement par la commune. Celui-ci sera remis aux enfants, lors de leur premier trajet, par l\u2019\u00e9quipe d\u2019accompagnants.\nLe port du gilet est obligatoire.\nArticle 2 :\nLe service p\u00e9dibus est assur\u00e9 tous les jeudis et vendredis pendant la p\u00e9riode scolaire.\nArticle 3 :\nL\u2019inscription au service p\u00e9dibus est valable pour toute l\u2019ann\u00e9e scolaire.\nL\u2019enfant, ainsi inscrit, peut b\u00e9n\u00e9ficier du service quand il le souhaite. Cela signifie qu\u2019il n\u2019est pas n\u00e9cessaire de pr\u00e9venir l\u2019\u00e9quipe p\u00e9dibus.\nLe p\u00e9dibus est donc un service \u00e0 la carte.\nArticle 4 :\nLe service p\u00e9dibus est assur\u00e9 par tous les temps (pluie, neige, etc.).\nArticle 5 :\nLe principe du p\u00e9dibus reposant sur du b\u00e9n\u00e9volat, la responsabilit\u00e9 des accompagnants ne peut en aucun cas \u00eatre engag\u00e9e.\nArticle 6 :\nLe service p\u00e9dibus est propos\u00e9 aux enfants \u00e0 partir du niveau CE1.\nArticle 7 :\nLes horaires doivent \u00eatre respect\u00e9s avec la plus grande rigueur. Les enfants en retard ne sont pas attendus et les enfants arriv\u00e9s en avance doivent attendre le passage du p\u00e9dibus \u00e0 la station P\u00e9dibus.\nArr\u00eat 1\nArr\u00eat 2\nArr\u00eat 3\nArr\u00eat 4\nArr\u00eat 5\nArr\u00eat 6\nHoraires du P\u00e9dibus :\n- Arr\u00eat 1 : 8h25/17h14 \t- Arr\u00eat 2 : 8h27/17h12 \t- Arr\u00eat 3 : 8h31/17h08\n- Arr\u00eat 4 :\n8h33/17h06 \t- Arr\u00eat 5 : 8h45/16h54\t- Arr\u00eat 6 : 8h47/16h53\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nde reconduire le service P\u00e9dibus pour l\u2019ann\u00e9e scolaire 2012/2013,\nd\u2019adopter le r\u00e8glement du P\u00e9dibus tel que sus-mentionn\u00e9.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n20/11/2012\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2012/130", 
      "titre": "P\u00e9dibus : Validation et r\u00e8glement", 
      "date_reception_pref": "2012-11-20", 
      "id_pref": "044-214400400-20121113-D2012-130-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2012/131 \u2013 Contrat groupe d\u2019assurance statutaire\nMonsieur le Maire, rapporteur, informe les membres du Conseil municipal du r\u00e9sultat de la consultation op\u00e9r\u00e9e par le Centre de gestion pour le contrat d\u2019assurance groupe garantissant les risques financiers encourus \u00e0 l\u2019\u00e9gard du personnel en cas de maladie, de d\u00e9c\u00e8s, d\u2019invalidit\u00e9, d\u2019incapacit\u00e9 et d\u2019accidents imputables ou non au service.\nLe march\u00e9 a \u00e9t\u00e9 attribu\u00e9 \u00e0 la compagnie GENERAL associ\u00e9 \u00e0 la SOFCAP.\nIl s\u2019av\u00e8re que la proposition de la compagnie GENERAL associ\u00e9 \u00e0 la SOFCAP soit, pour la commune de CHEMERE, moins avantageuse que le contrat actuel de la commune souscrit avec la SMACL.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir pris connaissance du dossier, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents de ne pas souscrire au contrat groupe d\u2019assurance statutaire propos\u00e9 par la compagnie GENERAL associ\u00e9 \u00e0 la SOFCAP et de renouveler le contrat avec la SMACL.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n20/11/2012\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2012/131", 
      "titre": "Contrat groupe d\u2019assurance statutaire", 
      "date_reception_pref": "2012-11-20", 
      "id_pref": "044-214400400-20121113-D2012-131-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2012/132 \u2013 Fondation du patrimoine : Adh\u00e9sion\nMonsieur le Maire, rapporteur, expose :\n\u00ab La Fondation du Patrimoine de Loire-Atlantique poursuit son action en faveur de la sauvegarde et la mise en valeur du patrimoine. Au 1er octobre 2012, 155 projets ont \u00e9t\u00e9 initi\u00e9s dans les Pays de la Loire repr\u00e9sentant 11,1 millions de travaux et 333 emplois cr\u00e9\u00e9s ou maintenus.\nL\u2019ann\u00e9e derni\u00e8re, 400 communes de la R\u00e9gion ont d\u00e9cid\u00e9 de rejoindre la Fondation et de l\u2019accompagner dans la mission que lui a confi\u00e9e l\u2019Etat : pr\u00e9server le patrimoine b\u00e2ti qu\u2019il soit priv\u00e9 ou public.\nIl vous est propos\u00e9 d\u2019adh\u00e9rer, pour l\u2019ann\u00e9e 2012, \u00e0 la Fondation du Patrimoine. La cotisation s\u2019\u00e9l\u00e8verait \u00e0 100,00 \u20ac. \u00bb.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents, d\u2019adh\u00e9rer \u00e0 la Fondation du Patrimoine pour l\u2019ann\u00e9e 2012 \u00e0 hauteur de 100,00 \u20ac.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n20/11/2012\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2012/132", 
      "titre": "Fondation du patrimoine : Adh\u00e9sion", 
      "date_reception_pref": "2012-11-20", 
      "id_pref": "044-214400400-20121113-D2012-132-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 Information diverse\nMonsieur le Maire pr\u00e9sente aux membres du Conseil municipal une lettre de l\u2019ACC \u2013 section Biblioth\u00e8que \u00ab Au plaisir de lire \u00bb sollicitant un agrandissement des locaux. Le Conseil municipal propose une rencontre avec les b\u00e9n\u00e9voles de la biblioth\u00e8que.\nMonsieur Jean-Pierre GRANDJOUAN donne lecture des documents d\u2019urbanisme :\nDROIT DE PREEMPTION URBAIN\nAnn\u00e9e\nN\u00b0 dossier\nAdresse du bien\nSection\nN\u00b0\nSuperficie totale\nExercice droit de\npr\u00e9emption\n2012\n30\n52 bis rue du Breil\nG\n3042, 2410 et 2414\n748 m\u00b2\nNon\n2012\n31\n19 rue du Breil\nF\n453\n1075 m\u00b2\nNon\n2012\n32\n5 impasse de la Blanchardais\nF\n1532\n915 m\u00b2\nNon\nPERMIS DE CONSTRUIRE\nA 1030\n13/10/2012\nMAQUIGNEAU Ludovic\n29 rue du Moulin\nG 2850 et 2852\nGarage\nA 1031\n15/10/2012\nSOURDRILLE Christophe et BEAULIEU Nadia\n52 bis rue du Breil\nG 2529\nMaison d'habitation\nDECLARATIONS PREALABLES\nN\u00b0\nDate d\u00e9p\u00f4t\nDemandeur\nAdresse\nR\u00e9f cad\nObjet\nA 2076\n08/10/2012\nMELLERIN Christophe\n39 rue de la Bride \u00e0 Mains\nG 3025, 3026, 3039 et 3040\nAbri de jardin et cl\u00f4ture\nA 2077\n11/10/2012\nMORIN Jacques\nLa Pacauderie\nG 3053, 2710 et 3047\nExtension d'habitation\nA 2078\n15/10/2012\nLAUTREDOU Fr\u00e9d\u00e9rique\n13 impasse de la Ville en Bois\nF 1516, 1518 et 1519\nAbri de jardin\nA 2079\n18/10/2012\nMELLERIN Ga\u00ebtan et Delphine\n14 bis rue du Coudreau\nF 1402\nChangement garage en habitation\nA 2080\n26/10/2012\nFOURNIER Guy\n32 rue de la Treille\nG 1635\nD\u00e9tachement 1 lot \u00e0 b\u00e2tir\nA 2081\n31/10/2012\nBOURRIAUD Marie-Jeanne\n14 rue de la Treille\nG 2512p\nD\u00e9tachement 1 lot \u00e0 b\u00e2tir\nA 2082\n02/11/2012\nHAMEL Laurent\n20 rue de St Hilaire\nF 1462\nChaugement garage en habitation\nA 2083\n03/11/2012\nGERVASONI Renaud\n5 rue des Centaur\u00e9es\nG 2762\nAgrandissement et fermeture pr\u00e9au\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "Information diverse", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }
  ], 
  "date_convocation": "2012-11-06", 
  "date_affichage": "2012-11-19", 
  "excuses": [
    "R\u00e9gine Cormier", 
    "Marie-Jo Batard", 
    "Eric Lombrey", 
    "Philippe Briand", 
    "Lionel Lescurat"
  ], 
  "total_presents": 12, 
  "presents": [
    "Jean-Paul Leray", 
    "Georges Lecleve", 
    "Bernard Chazelas", 
    "Jean-Marie Gatard", 
    "Jean-Pierre Grandjouan", 
    "Jacques Chevalier", 
    "Michel Gravouil", 
    "Nicolas Boucher", 
    "Annie Bardoul", 
    "Alice Biczysko", 
    "Paul Pipaud", 
    "Mich\u00e8le Francheteau"
  ], 
  "heure_debut": "20:00", 
  "ODJ": ""
}
