{
  "absents": [], 
  "heure_fin": "23:00", 
  "secretaire": "Michel Gravouil", 
  "date": "2012-07-10", 
  "president": "Jean-Paul Leray", 
  "deliberations": [
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2012/86 \u2013 D\u00e9l\u00e9gations de pouvoirs \u00ab March\u00e9s publics \u00bb : Information\nConform\u00e9ment aux d\u00e9lib\u00e9rations n\u00b02008/45 en date du 22 mars 2008 et n\u00b02009/155 en date du 24 novembre 2009 sur la d\u00e9l\u00e9gation de pouvoirs au niveau des march\u00e9s publics, Monsieur le Maire rend compte au Conseil municipal des d\u00e9cisions prises en vertu de la d\u00e9l\u00e9gation de pouvoirs sur les march\u00e9s publics.\nDate du march\u00e9\nSoci\u00e9t\u00e9\nObjet du march\u00e9\nMontant H.T.\n26/06/2012\nCabinet PRIEUR \u2013 DELAGE (44210 PORNIC)\nEtablissement du document modificatif du parcellaire cadastral pour 4 portions de chemin \u00e0) c\u00e9der.\n285,00 \u20ac\n27/06/2012\nCAMIF COLLECTIVITES (35135 CHANTEPIE)\nMobilier \u00e9cole publique \u00ab A. CHEVALIER \u00bb\n2184,78 \u20ac\n27/06/2012\nDEKRA INSPECTION (44819 SAINT-HERBLAIN CEDEX)\nV\u00e9rification consuel\nde l\u2019\u00e9glise\n290,00 \u20ac\n30/06/2012\nGENERATION 5 (73000 CHAMBERY)\nPack 3 microphones MP3 pour \u00e9cole publique \u00ab A. CHEVALIER \u00bb\n414,00 \u20ac\n02/07/2012\nWESCO (79141 CERIZAY)\n3 lots de 2 pieds lest\u00e9s et 4 \u00ab plasticloisons \u2013 l\u2019arbre \u00bb pour l\u2019\u00e9cole publique \u00ab A. CHEVALIER \u00bb\n138,14 \u20ac\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n13/07/2012\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2012/86", 
      "titre": "D\u00e9l\u00e9gations de pouvoirs \u00ab March\u00e9s publics \u00bb : Information", 
      "date_reception_pref": "2012-07-13", 
      "id_pref": "044-214400400-20120710-D2012-86-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2012/87 \u2013 D\u00e9fi du vieillissement\nMonsieur Georges LECLEVE, rapporteur, expose :\n\u00ab Depuis 2008, le comit\u00e9 du vieillissement s\u2019est r\u00e9uni de nombreuses fois. Une 1\u00e8re\nenqu\u00eate des besoins a fait ressortir plusieurs pistes de r\u00e9flexion :\nam\u00e9liorer le logement pour rapprocher les anciens les plus d\u00e9pendants du centre-bourg, garder une vie sociale importante. Le comit\u00e9 de coop\u00e9ration intercommunal de g\u00e9rontologie cr\u00e9\u00e9 en avril 2011 a relanc\u00e9 une enqu\u00eate sur les 3 communes (ARTHON EN RETZ, CHAUVE et CHEMERE). L\u2019enqu\u00eate du CODERPA en 2010 sur la Loire-Atlantique, les orientations du sch\u00e9ma g\u00e9rontologique d\u00e9partemental vont toutes vers les m\u00eames conclusions : bien vieillir chez soi, dans son environnement, mettre en place un r\u00e9seau d\u2019animations, \u00e9largir l\u2019offre de logement, renforcer la coordination des professionnels pour un meilleur maintien \u00e0 domicile. Apr\u00e8s plusieurs rencontres du comit\u00e9, il a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9 de regrouper l\u2019ensemble de la probl\u00e9matique du vieillissement autour de la r\u00e9sidence St Joseph afin de coordonner les actions. Le 5 juillet dernier, le Conseil d\u2019administration de la r\u00e9sidence a cr\u00e9\u00e9 2 groupes de r\u00e9flexion : l\u2019un sur l\u2019animation, l\u2019autre sur les structures.\u00bb\nMonsieur Georges LECLEVE demande aux membres du Conseil municipal s\u2019ils souhaitent s\u2019inscrire dans le cadre de ce projet.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents de poursuivre la r\u00e9flexion en participant aux groupes de r\u00e9flexion cr\u00e9\u00e9s.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n13/07/2012\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2012/87", 
      "titre": "D\u00e9fi du vieillissement", 
      "date_reception_pref": "2012-07-13", 
      "id_pref": "044-214400400-20120710-D2012-87-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2012/88 \u2013 Communaut\u00e9 de communes C\u0153ur Pays de Retz :\nRapport d\u2019activit\u00e9s 2011\nMonsieur Georges LECLEVE, rapporteur, pr\u00e9sente aux membres du Conseil municipal, le rapport d\u2019activit\u00e9s 2011 de la communaut\u00e9 de communes C\u0153ur Pays de Retz.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir pris connaissance du rapport d\u2019activit\u00e9s 2011 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents, d\u2019adopter ce rapport tel qu\u2019il lui a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n13/07/2012\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2012/88", 
      "titre": "Communaut\u00e9 de communes C\u0153ur Pays de Retz", 
      "date_reception_pref": "2012-07-13", 
      "id_pref": "044-214400400-20120710-D2012-88-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2012/89 - March\u00e9 \u00e0 proc\u00e9dure adapt\u00e9e (MAPA) :\nTravaux d\u2019am\u00e9nagement de s\u00e9curit\u00e9 de la rue du Breil\nMonsieur le Maire informe les membres du Conseil municipal que la consultation pour les travaux d\u2019am\u00e9nagement de s\u00e9curit\u00e9 de la rue du Breil a fait l\u2019objet d\u2019une publication sur le quotidien Ouest France 44 du 30 mai 2012 avec un couplage WEB.\n20 dossiers ont \u00e9t\u00e9 retir\u00e9s par voie \u00e9lectronique et 6 entreprises ont remis des offres pour le lot unique, \u00e0 savoir : SAS BREHARD TP, MABILEAU TP, BRETHOME ET CIE, VIAUD MOTER, CHAUVIRE TP et MERCERON TP.\nSuite \u00e0 la 1\u00e8re\nr\u00e9union de la commission MAPA du 22 juin dernier, une n\u00e9gociation est op\u00e9r\u00e9e avec tous les candidats conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article 3.1 du r\u00e8glement de consultation. La commission indique qu\u2019elle souhaite retenir les options 2, 3, 4 et 5. Seules les 3 entreprises suivantes ont r\u00e9pondu \u00e0 la n\u00e9gociation et remis les offres suivantes :\nLa commission MAPA, r\u00e9unie les 22 et 29 juin dernier, propose au vu des crit\u00e8res de jugement des offres \u00e0 savoir la valeur \u00e9conomique de l\u2019offre, les r\u00e9f\u00e9rences de l\u2019entreprise et les d\u00e9lais d\u2019intervention et d\u2019ex\u00e9cution, de retenir l\u2019offre de l\u2019entreprise BREHARD TP avec les options 2, 3, 4 et 5.\nLe Conseil municipal, au vu de la proposition MAPA et des crit\u00e8res de jugement et apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nde retenir l\u2019offre de l\u2019entreprise BREHARD TP pour un montant de 206 716,79 \u20ac H.T. (march\u00e9 tranche ferme avec les options 2, 3, 4 et 5),\nde donner tous pouvoirs \u00e0 Monsieur le Maire pour mener ce dossier \u00e0 bien, notamment la signature du march\u00e9.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n13/07/2012\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2012/89", 
      "titre": "March\u00e9 \u00e0 proc\u00e9dure adapt\u00e9e (MAPA)", 
      "date_reception_pref": "2012-07-13", 
      "id_pref": "044-214400400-20120710-D2012-89-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2012/90 \u2013 Emprunt \u00ab r\u00e9alisation d\u2019une salle multifonctions \u00bb :\nChoix de l\u2019organisme financier\nMonsieur le Maire, rapporteur, expose :\n\u00ab Afin de financer les travaux de r\u00e9alisation de la salle multifonctions, un emprunt est n\u00e9cessaire.\nCinq organismes financiers ont \u00e9t\u00e9 consult\u00e9s pour la r\u00e9alisation d\u2019un emprunt de 1 500 000,00 \u20ac sur une dur\u00e9e de 20 ans ainsi qu\u2019un pr\u00eat relais TVA d\u2019un montant de 300 000.00 \u20ac remboursable \u00ab in fine \u00bb sur une dur\u00e9e de 18 mois :\nle Cr\u00e9dit Agricole Atlantique Vend\u00e9e, la Caisse d\u2019Epargne des Pays de la Loire, le Cr\u00e9dit Mutuel LACO, la Caisse des D\u00e9p\u00f4ts et Consignations et la Soci\u00e9t\u00e9 G\u00e9n\u00e9rale qui nous ont fait les propositions suivantes :\nProposition\nMontant\nDur\u00e9e\nTaux\nFrais de dossier\nDur\u00e9e de d\u00e9blocage\n1er\nremboursement\nObservations\nCr\u00e9dit Agricole Atlantique Vend\u00e9e\n40 % soit 600 000 \u20ac\n+ 120 000 \u20ac\n20 ans\n2 ans\nFixe : 5,29 %\nFixe : 3,39 %\n500 \u20ac\n240 \u20ac\n4 mois\n4 mois\nF\u00e9vrier 2013\nCaisse d\u2019Epargne des Pays de la Loire\n1 500 000 \u20ac\n+ 300 000 \u20ac\n20 ans\n2 ans\nFixe : 5,53 %\nFixe : 5,73 %\nEuribor 3 mois + 2,79 %\nFixe : 3,44 %\n0,50 %\n25/12/2012\n25/12/2013\nCr\u00e9dit Mutuel LACO\nPas de proposition\nCaisse des D\u00e9p\u00f4ts et Consignations\n750 000 \u20ac\n15 ans\nLEP + 2,39 %\nImpossibilit\u00e9 technique : non inscrit au BP\nSoci\u00e9t\u00e9 G\u00e9n\u00e9rale\nPas de proposition\nIl est proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 un vote \u00e0 main lev\u00e9e. Par 13 voix \u00ab Pour \u00bb et 2 \u00ab Abstention \u00bb, le Conseil municipal, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 la majorit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nde r\u00e9aliser l\u2019emprunt, pour le financement des travaux de r\u00e9alisation de la salle multifonctions, aupr\u00e8s de :\nCr\u00e9dit Agricole Atlantique Vend\u00e9e pour un montant de 600 000,00 \u20acuros \u00e0 taux fixe de 5,29 % avec un remboursement \u00e0 \u00e9ch\u00e9ance trimestrielle et constante, sur une dur\u00e9e de 20 ans\nCaisse d\u2019Epargne des Pays de la Loire pour un montant de 700 000,00 \u20acuros \u00e0 taux fixe de 5,73 % avec un remboursement \u00e0 \u00e9ch\u00e9ance trimestrielle et constante, sur une dur\u00e9e de 20 ans\nde r\u00e9aliser le pr\u00eat relais TVA aupr\u00e8s de la Caisse d\u2019Epargne des Pays de la Loire pour un montant de 300 000,00 \u20acuros \u00e0 taux fixe de 3,44 % sur une dur\u00e9e de 2 ans maximum,\nde donner tous pouvoirs \u00e0 Monsieur le Maire, de faire tout ce qui sera utile ou n\u00e9cessaire pour mener ce dossier \u00e0 bien.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n11/07/2012\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2012/90", 
      "titre": "Emprunt \u00ab r\u00e9alisation d\u2019une salle multifonctions \u00bb", 
      "date_reception_pref": "2012-07-11", 
      "id_pref": "044-214400400-20120710-D2012-90-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2012/91 \u2013 Budget Commune 2012 :\nD\u00e9cision modificative n\u00b01\nAfin d\u2019int\u00e9grer de nouvelles recettes et les d\u00e9penses nouvelles en section de fonctionnement et d\u2019investissement, Monsieur le Maire pr\u00e9sente aux membres du Conseil municipal, le projet de la DM n\u00b01 du budget 2012 de la commune.\nCette DM n\u00b01 s\u2019\u00e9quilibre, tant en recettes qu\u2019en d\u00e9penses, de la fa\u00e7on suivante :\n- Section de fonctionnement\t5 500,00 \u20acuros\n- Section d\u2019investissement :\t1 500 000,00 \u20acuros\nArticle\nD\u00e9penses\nRecettes\nFONCTIONNEMENT\nD 66111\n5 500,00 \u20ac\nR 70878\n5 500,00 \u20ac\nTotal section de fonctionnement\n5 500,00 \u20ac\n5 500,00 \u20ac\nINVESTISSEMENT\nD 2111-132\n- 7 000,00 \u20ac\nD 2158-117\n- 13 000,00 \u20ac\nD 2184-130\n500,00 \u20ac\nD 2313-141\n- 30 000,00 \u20ac\nD 2313-163\n1 500 000,00 \u20ac\nD 2313-185\n6 500,00 \u20ac\nD 2315-121\n43 000,00 \u20ac\nR 1323-163\n- 100 000,00 \u20ac\nR 1641\n1 600 000,00 \u20ac\nTotal section d\u2019investissement\n1 500 000,00\u20ac\n1 500 000,00\u20ac\nIl est proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 un vote \u00e0 main lev\u00e9e. Par 13 voix \u00ab Pour \u00bb et 2 \u00ab Abstention \u00bb, les membres du Conseil municipal, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, adoptent \u00e0 la majorit\u00e9 des membres pr\u00e9sents la DM n\u00b01 du budget 2012 de la commune telle qu\u2019elle leur a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9e par Monsieur le Maire.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n12/07/2012\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2012/91", 
      "titre": "Budget Commune 2012", 
      "date_reception_pref": "2012-07-13", 
      "id_pref": "044-214400400-2012"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2012/92 \u2013 Personnel communal : Cr\u00e9ation et suppression de postes\nMonsieur le Maire, rapporteur, informe le Conseil municipal, que le contrat de l\u2019agent occup\u00e9 au niveau des services techniques pour des besoins occasionnels ou saisonniers d\u2019une dur\u00e9e maximale d\u2019un an arrive \u00e0 terme fin septembre 2012 et qu\u2019il est n\u00e9cessaire de mettre \u00e0 jour le tableau des effectifs par :\nla cr\u00e9ation au 1er\noctobre 2012 d\u2019un poste d\u2019adjoint technique territorial de 2\u00e8me\nclasse \u00e0 temps complet dans le domaine de l\u2019entretien des espaces verts, de la voirie et des b\u00e2timents, et des travaux de petite ma\u00e7onnerie en raison du travail toujours plus important \u00e0 effectuer au niveau des services techniques\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nla cr\u00e9ation au 1er\noctobre 2012 d\u2019un poste d\u2019adjoint technique territorial de 2\u00e8me\nclasse \u00e0 temps complet,\nde mettre \u00e0 jour le tableau communal des effectifs avec cette modification.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n13/07/2012\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2012/92", 
      "titre": "Personnel communal : Cr\u00e9ation et suppression de postes", 
      "date_reception_pref": "2012-07-13", 
      "id_pref": "044-214400400-20120710-D2012-92-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2012/93 \u2013 Affaires diverses : Commission \u00ab salle des f\u00eates \u00bb\nMonsieur le Maire, rapporteur, propose aux membres du Conseil municipal, d\u2019\u00e9largir la commission \u00ab salle des f\u00eates \u00bb \u00e0 quelques personnes ext\u00e9rieures membres d\u2019associations utilisatrices et organisatrices de manifestations afin de travailler sur le fonctionnement de la future salle des f\u00eates.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents d\u2019ouvrir la commission \u00ab salle des f\u00eates \u00bb \u00e0 des membres d\u2019associations Ch\u00e9m\u00e9r\u00e9ennes comme le Comit\u00e9 des f\u00eates, l\u2019ARCHE et l\u2019USC.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n13/07/2012\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2012/93", 
      "titre": "Affaires diverses : Commission \u00ab salle des f\u00eates \u00bb", 
      "date_reception_pref": "2012-07-13", 
      "id_pref": "044-214400400-20120710-D2012-93-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2012/94 \u2013 Affaires diverses : Avenant \u00e0 la convention de mise \u00e0 disposition de locaux, mat\u00e9riel et mobilier\nMonsieur le Maire, rapporteur, informe les membres du Conseil municipal, qu\u2019un avenant \u00e0 la convention de mise \u00e0 disposition de locaux, mat\u00e9riel et mobilier du 26 mars 2012 entre la Communaut\u00e9 de communes C\u0153ur Pays de Retz, l\u2019association AFR de Ch\u00e9m\u00e9r\u00e9 et la commune de Ch\u00e9m\u00e9r\u00e9 est propos\u00e9 pour faciliter l\u2019ouverture de l\u2019Accueil de Loisirs sans H\u00e9bergement durant le mois de juillet.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nd\u2019accepter la proposition d\u2019avenant \u00e0 la convention de mise \u00e0 disposition de locaux, mat\u00e9riel et mobilier avec la CCCPR et l\u2019AFR de Ch\u00e9m\u00e9r\u00e9,\nde donner tous pouvoirs \u00e0 Monsieur le Maire pour mener ce dossier \u00e0 bien et signer l\u2019avenant \u00e0 la convention du 26 mars 2012.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n13/07/2012\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2012/94", 
      "titre": "Affaires diverses : Avenant \u00e0 la convention de mise \u00e0 disposition de locaux, mat\u00e9riel et mobilier", 
      "date_reception_pref": "2012-07-13", 
      "id_pref": "044-214400400-20120710-D2012-94-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2012/95 \u2013 Affaires diverses : Renouvellement ou avenant \u00e0 la convention de prestation avec l\u2019association Human Music pour l\u2019\u00e9ducation musicale au sein des deux \u00e9coles\nMonsieur le Maire, rapporteur, informe les membres du Conseil municipal que l\u2019association Human Music qui est intervenu durant l\u2019ann\u00e9e scolaire 2011/2012 aupr\u00e8s des \u00e9coles pour l\u2019\u00e9ducation musicale, souhaite intervenir \u00e0 nouveau pour l\u2019ann\u00e9e scolaire 2012/2013 aupr\u00e8s des deux \u00e9coles.\nPour cette nouvelle ann\u00e9e scolaire, 30 s\u00e9ances seraient programm\u00e9es le mardi au lieu de 28 pour l\u2019ann\u00e9e pass\u00e9e. L\u2019intervention serait toujours r\u00e9mun\u00e9r\u00e9e \u00e0 15 \u20ac de l\u2019heure et factur\u00e9e au trimestre suivant les heures r\u00e9ellement effectu\u00e9es.\nLe montant total des ateliers d\u2019\u00e9ducation musicale s\u2019\u00e9l\u00e8verait pour l\u2019ann\u00e9e scolaire 2012/2013 \u00e0 2025,00 \u20ac hors frais de d\u00e9placement. Les frais de d\u00e9placement (70 km par intervention bas\u00e9 sur un forfait kilom\u00e9trique de 0,30 \u20ac du kilom\u00e8tre) seront directement r\u00e9gl\u00e9s \u00e0 l\u2019intervenant mensuellement au vu de sa note de frais.\nLe montant total de ces interventions musicales s\u2019\u00e9l\u00e8verait pour l\u2019ann\u00e9e 2012/2013 \u00e0 2718,00 \u20ac.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nde renouveler la convention de prestation avec l\u2019association Human Music pour la mise \u00e0 disposition d\u2019un intervenant pour assurer des ateliers d\u2019\u00e9ducation musicale aupr\u00e8s des \u00e9coles publique et priv\u00e9e de CHEMERE,\nde r\u00e9gler directement mensuellement \u00e0 l\u2019intervenant les frais de d\u00e9placement,\nde donner tous pouvoirs \u00e0 Monsieur le Maire pour mener ce dossier \u00e0 bien.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n13/07/2012\nMonsieur Jean-Pierre GRANDJOUAN donne lecture des documents d\u2019urbanisme :\nDROIT DE PREEMPTION URBAIN\nAnn\u00e9e\nN\u00b0 dossier\nAdresse du bien\nSection\nN\u00b0\nSuperficie totale\nExercice droit de\npr\u00e9emption\n2012\n22\n9 rue de Nantes\nG\n202\n785 m\u00b2\nNon\n2012\n23\n26 rue de Pornic\nG\n2835\n206 m\u00b2\nNon\nPERMIS DE CONSTRUIRE\nN\u00b0\nDate d\u00e9p\u00f4t\nDemandeur\nAdresse\nR\u00e9f cad\nObjet\nA 1020\n18/06/2012\nGUILBAUD Fabrice et BENOIST B\u00e9linda\n37 rue de la Bride \u00e0 Mains\nG 3038\nMaison d'habitation\nA 1021\n19/06/2012\nHERY Miguel\n33 rue de la Bride \u00e0 Mains\nG 3023\nMaison d'habitation\nA 1022\n26/06/2012\nEURL MERLET\n8 rue L\u00e9onard de Vinci\nF 1555\nB\u00e2timent industriel et bureau\nDECLARATIONS PREALABLES\nN\u00b0\nDate d\u00e9p\u00f4t\nDemandeur\nAdresse\nR\u00e9f cad\nObjet\nA 2050\n13/06/2012\nLUCAS Christophe\n24 rue du Vigneau\nG 1343\nExtension d'habitation\nA 2051\n13/06/2012\nDEFAY Alain et MONDAIN C\u00e9line\n6 rue des Miternes\nD 192 et681\nModification des ouvertures\nA 2052\n19/06/2012\nCommune de CHEMERE\n7 rue de Rouans\nF 1868\nModification de fa\u00e7ade et cr\u00e9ation d'ouvertures\nA 2053\n22/06/2012\nNOIRON Christian\n65 et 65 bis rue de Pornic\nG 2343\nDivision 2 lots \u00e0 b\u00e2tir\nA 2054\n25/06/2012\nARDOIS Philippe\n2 impasse du Parc de Loisirs\nG 1973\nCl\u00f4ture\nA 2055\n29/06/2012\nGUILLON Jean-Raymond\n6 rue du Ponant\nG 2941\nPorche\nA 2056\n30/06/2012\nHERVE Vincent\n26 rue des Meuniers\nG 2648\nCl\u00f4ture\nA 2057\n09/07/2012\nMAQUIGNEAU Ludovic\n29 rue du Moulin\nG 2850 et 2852\nCl\u00f4ture\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2012/95", 
      "titre": "Affaires diverses : Renouvellement ou avenant \u00e0 la convention de prestation avec l\u2019association Human Music pour l\u2019\u00e9ducation musicale au sein des deux \u00e9coles", 
      "date_reception_pref": "2012-07-13", 
      "id_pref": "044-214400400-20120710-D2012-95-DE"
    }
  ], 
  "date_convocation": "2012-07-03", 
  "date_affichage": "2012-07-11", 
  "excuses": [
    "Marie-Jo Batard", 
    "Paul Pipaud", 
    "Philippe Briand", 
    "Eric Lombrey", 
    "Lionel Lescurat"
  ], 
  "total_presents": 12, 
  "presents": [
    "Jean-Paul Leray", 
    "Georges Lecleve", 
    "Bernard Chazelas", 
    "Jean-Marie Gatard", 
    "Jean-Pierre Grandjouan", 
    "Jacques Chevalier", 
    "Michel Gravouil", 
    "R\u00e9gine Cormier", 
    "Annie Bardoul", 
    "Mich\u00e8le Francheteau", 
    "Alice Biczysko", 
    "Nicolas Boucher"
  ], 
  "heure_debut": "20:30", 
  "ODJ": ""
}
