{
  "absents": [], 
  "heure_fin": "23:45", 
  "secretaire": "Philippe Briand", 
  "date": "2012-03-27", 
  "president": "Jean-Paul Leray", 
  "deliberations": [
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2012/32 \u2013 D\u00e9l\u00e9gations de pouvoirs \u00ab March\u00e9s publics \u00bb : Information\nConform\u00e9ment aux d\u00e9lib\u00e9rations n\u00b02008/45 en date du 22 mars 2008 et n\u00b02009/155 en date du 24 novembre 2009 sur la d\u00e9l\u00e9gation de pouvoirs au niveau des march\u00e9s publics, Monsieur le Maire rend compte au Conseil municipal des d\u00e9cisions prises en vertu de la d\u00e9l\u00e9gation de pouvoirs sur les march\u00e9s publics.\nDate du march\u00e9\nSoci\u00e9t\u00e9\nObjet du march\u00e9\nMontant H.T.\n17/02/12\nMATEXA SPORTS (85120 ANTIGNY)\nJeu de 4 ancrages pour buts de handball \u00e0 sceller\n79,00 \u20ac\n17/02/12\nERDF (44040 NANTES CEDEX 01)\nTravaux de raccordement \u00e9lectrique \u00e9glise\n927,00 \u20ac\n20/02/12\nPINSON JOEL (44680 CHEMERE)\nTravaux alimentation \u00e9lectrique \u00e9glise : Tranch\u00e9e\n920,00 \u20ac\n20/02/12\nLOUERAT ROGER (44320 ARTHON EN RETZ)\nTravaux alimentation \u00e9lectrique \u00e9glise : C\u00e2blage\n2 135,60 \u20ac\n24/02/12\nALLAIS JOSEPH SARL (44210 PORNIC)\nTravaux d\u2019entretien annuel de broyage et de fauchage des voies et chemins communaux :\nContrat du 01/01/12 au 31/12/04\n14 797,10 \u20ac\n(Montant annuel)\n24/02/12\nPROPHY VEGETAL (44119 GRANDCHAMP DES FONTAINES)\nContrat de d\u00e9ratisation :\n2 passages par an sur b\u00e2timents municipaux\n1 passage par an sur le r\u00e9seau d\u2019eaux pluviales\n650,00 \u20ac\n09/03/12\nERDF (49008 ANGERS CEDEX)\nSuppression branchement ERDF b\u00e2timent Terrena 7 route de Rouans\n293,81 \u20ac\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n02/04/2012\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2012/32", 
      "titre": "D\u00e9l\u00e9gations de pouvoirs \u00ab March\u00e9s publics \u00bb : Information", 
      "date_reception_pref": "2012-04-02", 
      "id_pref": "044-214400400-20120327-D2012-32-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2012/33 \u2013 Travaux d\u2019am\u00e9nagement du magasin Vival\nMonsieur le Maire, rapporteur, pr\u00e9sente aux membres du Conseil municipal les derni\u00e8res esquisses propos\u00e9es par le cabinet Christian FOUCHER, ma\u00eetre d\u2019\u0153uvre de l\u2019op\u00e9ration, pour les travaux d\u2019am\u00e9nagement du magasin VIVAL. Le co\u00fbt pr\u00e9visionnel pour r\u00e9aliser ces travaux est estim\u00e9 aux environs de 80 000,00 \u20ac H.T. Une subvention peut \u00eatre sollicit\u00e9e au niveau de l\u2019Etat dans le cadre du Fonds d\u2019Intervention pour les Services, l\u2019Artisanat et le Commerce (F.I.S.A.C.).\nMonsieur le Maire rappelle la n\u00e9cessit\u00e9 de maintenir le seul commerce alimentaire sur la commune et de r\u00e9aliser ces travaux de mise aux normes du magasin : cr\u00e9ation de sanitaire, \u00e9lectricit\u00e9, mise aux normes du laboratoire entra\u00eenant le d\u00e9placement des chambres froides.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nde valider les nouveaux plans tels que pr\u00e9sent\u00e9s,\nde r\u00e9aliser les travaux indispensables pour maintenir le magasin,\nde charger Monsieur le Maire de solliciter une subvention aupr\u00e8s de l\u2019Etat au titre du FISAC,\nde donner tous pouvoirs \u00e0 Monsieur le Maire de faire tout ce qui sera utile ou n\u00e9cessaire pour mener ce dossier \u00e0 bien.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n02/04/2012\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2012/33", 
      "titre": "Travaux d\u2019am\u00e9nagement du magasin Vival", 
      "date_reception_pref": "2012-04-02", 
      "id_pref": "044-214400400-20120327-D2012-33-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2012/34 \u2013 Am\u00e9nagement de la rue du Breil :\nPr\u00e9sentation du projet\nMonsieur Bernard CHAZELAS, rapporteur, informe les membres du Conseil municipal que la commission \u00ab Voirie \u00bb s\u2019est r\u00e9unie le 22 mars dernier pour proposer des am\u00e9nagements sur la rue du Breil. Il est retenu le m\u00eame profil d\u2019am\u00e9nagement que la rue de la Treille, stationnement d\u2019un seul c\u00f4t\u00e9, de l\u2019autre, trottoir mixte pi\u00e9tons et cycles s\u00e9par\u00e9 de la chauss\u00e9e par des plantations, avec les particularit\u00e9s suivantes :\nSecteur 1 : R\u00e9alisation d\u2019une \u00e9cluse avec des plantations afin de r\u00e9duire la chauss\u00e9e en enrob\u00e9 \u00e0 une largeur de 3,50 m, plus signalisation appropri\u00e9e.\nSecteur 2 : R\u00e9alisation d\u2019un plateau sur\u00e9lev\u00e9.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents, d\u2019approuver les am\u00e9nagements propos\u00e9s.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n02/04/2012\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2012/34", 
      "titre": "Am\u00e9nagement de la rue du Breil", 
      "date_reception_pref": "2012-04-02", 
      "id_pref": "044-214400400-20120327-D2012-34-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2012/35 \u2013 March\u00e9 \u00e0 proc\u00e9dure adapt\u00e9e (MAPA) :\nTravaux de r\u00e9novation de la maison de la Gare\nMonsieur le Maire informe les membres du Conseil municipal que la consultation pour les travaux de r\u00e9novation de la maison de la Gare a \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9e aupr\u00e8s de diverses entreprises qui ont remis les offres suivantes :\nLot 1 \u2013 Gros oeuvre\nSARL Didier FAVREAU (44320 ARTHON EN RETZ)\n16 982,60 \u20ac H.T.\nLot 2 \u2013 Menuiseries ext\u00e9rieures\nSARL RUZZANTE (44680 CHEMERE)\n10 766,11 \u20ac H.T.\nOption VRE : 571,72 \u20ac H.T.\nGUILBAUD Tony (44680 SAINTE PAZANNE)\n13 568,62 \u20ac H.T.\nLot 3 \u2013 Menuiseries int\u00e9rieures - Pl\u00e2trerie \u2013 Cloisons\nSARL RUZZANTE (44680 CHEMERE)\n8 864,11 \u20ac H.T.\nCOLIN Daniel (44680 CHEMERE)\n7 069,40 \u20ac H.T.\n(Manque faux solivage et placard)\nGUILBAUD Tony (44680 SAINTE PAZANNE)\n8 461,20 \u20ac H.T.\n(Manque faux solivage)\nLot 4 \u2013 Peintures\nPENNETIER Bernard (44680 CHEMERE)\nExt\u00e9rieures : 19 919,97 \u20ac H.T.\nInt\u00e9rieures : 7 439,40 \u20ac H.T.\nSARL BRUN Rodolphe (44640 CHEIX EN RETZ)\nExt\u00e9rieures : 17 746,25 \u20ac H.T.\nLot 5 \u2013 Electricit\u00e9\nLOUERAT Roger (44320 ARTHON EN RETZ)\n5 220,40 \u20ac H.T.\nLot 6 \u2013 Plomberie\nSANIRETZ RECOQUILLE (44680 CHEMERE)\n3 762,60 \u20ac H.T.\nLERAY Pascal (44680 CHEMERE)\n3 912,92 \u20ac H.T.\nMonsieur le Maire propose au vu des crit\u00e8res de jugement des offres \u00e0 savoir la valeur \u00e9conomique de l\u2019offre et les r\u00e9f\u00e9rences de l\u2019entreprise, de retenir les offres suivantes :\nLots\nEntreprises\nMontant \u20ac H.T.\nLot 1 \u2013 Gros oeuvre\nSARL Didier FAVREAU\n16 982,60\nLot 2 \u2013 Menuiserie ext\u00e9rieures\nSARL RUZZANTE\n10 766,11\nOption VRE : 571,72\nLot 3 \u2013 Menuiseries int\u00e9rieures - Pl\u00e2trerie \u2013 Cloisons\nSARL RUZZANTE\n8 864,11\nLot 4 \u2013 Peintures\nSARL BRUN Rodolphe\n17 746,25\nLot 5 \u2013 Electricit\u00e9\nLOUERAT Roger\n5 220,40\nLot 6 \u2013 Plomberie\nSANIRETZ RECOQUILLE\n3 762,60\nMontant total\n63 913,79\nLe Conseil municipal, au vu des crit\u00e8res de jugement et apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nde retenir les offres propos\u00e9es telles que sus-mentionn\u00e9es,\nde donner tous pouvoirs \u00e0 Monsieur le Maire pour mener ce dossier \u00e0 bien, notamment la signature des march\u00e9s.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n02/04/2012\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2012/35", 
      "titre": "March\u00e9 \u00e0 proc\u00e9dure adapt\u00e9e (MAPA)", 
      "date_reception_pref": "2012-04-02", 
      "id_pref": "044-214400400-20120327-D2012-35-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2012/36 \u2013 Vote du compte de gestion 2011 :\nCommune\nMonsieur le Maire, rapporteur, expose :\n\u00ab Je soumets \u00e0 votre attention le Compte de gestion 2011 relatif au budget communal du Receveur municipal.\nCe document laisse appara\u00eetre un r\u00e9sultat de cl\u00f4ture s\u2019\u00e9tablissant comme suit :\n- section d\u2019investissement: un d\u00e9ficit de \t278 701,25 \u20ac\n- section de fonctionnement : un exc\u00e9dent de \t606 154,37 \u20ac \u00bb.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents d\u2019approuver le Compte de gestion 2011 du budget communal tel qu\u2019il lui a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n02/04/2012\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2012/36", 
      "titre": "Vote du compte de gestion 2011", 
      "date_reception_pref": "2012-04-02", 
      "id_pref": "044-214400400-20120327-D2012-36-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2012/37 - Vote du compte de gestion 2011 :\nAssainissement\nMonsieur le Maire, rapporteur, expose :\n\u00ab Je soumets \u00e0 votre attention le Compte de gestion 2011 relatif au budget Assainissement de notre Receveur municipal.\nCe document laisse appara\u00eetre un r\u00e9sultat de cl\u00f4ture s\u2019\u00e9tablissant comme suit :\n- section d\u2019investissement: un exc\u00e9dent de \t48 042,90 \u20ac\n- section de fonctionnement : un exc\u00e9dent de \t103 136,59 \u20ac \u00bb.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents d\u2019approuver le Compte de gestion 2011 du budget Assainissement tel qu\u2019il lui a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n02/04/2012\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2012/37", 
      "titre": "Vote du compte de gestion 2011", 
      "date_reception_pref": "2012-04-02", 
      "id_pref": "044-214400400-20120327-D2012-37-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2012/38 - Vote du compte de gestion 2011 : Immeuble commercial\nMonsieur le Maire, rapporteur, expose :\n\u00ab Je soumets \u00e0 votre attention le Compte de gestion 2011 relatif au budget Immeuble commercial de notre Receveur municipal.\nCe document laisse appara\u00eetre un r\u00e9sultat de cl\u00f4ture s\u2019\u00e9tablissant comme suit :\n- section d\u2019investissement: un d\u00e9ficit de \t14 607,43 \u20ac\n- section de fonctionnement : un exc\u00e9dent de \t21 413,22 \u20ac \u00bb.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents d\u2019approuver le Compte de gestion 2011 du budget Immeuble commercial tel qu\u2019il lui a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n02/04/2012\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2012/38", 
      "titre": "Vote du compte de gestion 2011 : Immeuble commercial", 
      "date_reception_pref": "2012-04-02", 
      "id_pref": "044-214400400-20120327-D2012-38-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2012/39 \u2013 Vote du compte administratif 2011 :\nCommune\nMonsieur le Maire, rapporteur, expose :\n\u00ab Je soumets \u00e0 votre attention le Compte administratif 2011 relatif au budget communal.\nCe document laisse appara\u00eetre un r\u00e9sultat de cl\u00f4ture s\u2019\u00e9tablissant comme suit :\n- section d\u2019investissement: un d\u00e9ficit de \t278 701,25 \u20ac,\n- section de fonctionnement : un exc\u00e9dent de \t606 154,37 \u20ac. \u00bb.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9 et apr\u00e8s retrait de Monsieur le Maire lors du vote, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents d\u2019approuver le Compte administratif 2011 du budget communal tel qu\u2019il lui a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n02/04/2012\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2012/39", 
      "titre": "Vote du compte administratif 2011", 
      "date_reception_pref": "2012-04-02", 
      "id_pref": "044-214400400-20120327-D2012-32-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2012/40 - Vote du compte administratif 2011 :\nAssainissement\nMonsieur le Maire, rapporteur, expose :\n\u00ab Je soumets \u00e0 votre attention le Compte administratif 2011 relatif au budget Assainissement.\nCe document laisse appara\u00eetre un r\u00e9sultat de cl\u00f4ture s\u2019\u00e9tablissant comme suit :\n- section d\u2019investissement: un exc\u00e9dent de \t48 042,90 \u20ac\n- section de fonctionnement : un exc\u00e9dent de \t103 136,59 \u20ac \u00bb.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9 et apr\u00e8s retrait de Monsieur le Maire lors du vote, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents d\u2019approuver le Compte administratif 2011 du budget Assainissement tel qu\u2019il lui a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n02/04/2012\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2012/40", 
      "titre": "Vote du compte administratif 2011", 
      "date_reception_pref": "2012-04-02", 
      "id_pref": "044-214400400-20120327-D2012-40-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2012/41 - Vote du compte administratif 2011 :\nImmeuble commercial\nMonsieur le Maire, rapporteur, expose :\n\u00ab Je soumets \u00e0 votre attention le Compte administratif 2011 relatif au budget Immeuble commercial.\nCe document laisse appara\u00eetre un r\u00e9sultat de cl\u00f4ture s\u2019\u00e9tablissant comme suit :\n- section d\u2019investissement: un d\u00e9ficit de \t14 607,43 \u20ac,\n- section de fonctionnement : un exc\u00e9dent de \t21 413,22 \u20ac \u00bb.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9 et apr\u00e8s retrait de Monsieur le Maire lors du vote, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents d\u2019approuver le Compte administratif 2011 du budget Immeuble commercial tel qu\u2019il lui a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n02/04/2012\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2012/41", 
      "titre": "Vote du compte administratif 2011", 
      "date_reception_pref": "2012-04-02", 
      "id_pref": "044-214400400-20120327-D2012-41-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8\nDE-2012/42 - Affectation du r\u00e9sultat 2011 : Budget Commune\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir pris connaissance du Compte administratif de l\u2019exercice 2011 du budget communal et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9,\nStatuant sur l\u2019affectation du r\u00e9sultat d\u2019exploitation de l\u2019exercice 2011,\nConstatant que le Compte administratif pr\u00e9sente un exc\u00e9dent d\u2019exploitation de 606 154,37 \u20ac,\nD\u00e9cide d\u2019affecter ce r\u00e9sultat comme suit :\naffectation en r\u00e9serves R 1068 en investissement de 529 567,26 \u20ac,\nreport en fonctionnement R 002 de 76 587,11 \u20ac.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n03/04/2012\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "", 
      "date_reception_pref": "2012-04-03", 
      "id_pref": "044-214400400-20120327-D2012-42-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8\nDE-2012/43 - Affectation du r\u00e9sultat 2011 : Budget Assainissement\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir pris connaissance du Compte administratif de l\u2019exercice 2011 du budget Assainissement et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9,\nStatuant sur l\u2019affectation du r\u00e9sultat d\u2019exploitation de l\u2019exercice 2011,\nConstatant que le Compte administratif pr\u00e9sente un exc\u00e9dent d\u2019exploitation de 103 156,59 \u20ac,\nD\u00e9cide d\u2019affecter ce r\u00e9sultat comme suit :\naffectation en r\u00e9serves R 1068 en investissement de 78 218,82 \u20ac,\nreport en fonctionnement R 002 de 24 917,77 \u20ac.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n03/04/2012\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "", 
      "date_reception_pref": "2012-04-03", 
      "id_pref": "044-214400400- 20120327-D2012-43-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8\nDE-2012/44 - Affectation du r\u00e9sultat 2011 : Budget Immeuble commercial\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir pris connaissance du Compte administratif de l\u2019exercice 2011 du budget Immeuble commercial et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9,\nStatuant sur l\u2019affectation du r\u00e9sultat d\u2019exploitation de l\u2019exercice 2011,\nConstatant que le Compte administratif pr\u00e9sente un exc\u00e9dent d\u2019exploitation de 21 413,22 \u20ac,\nD\u00e9cide d\u2019affecter ce r\u00e9sultat comme suit :\naffectation en r\u00e9serves R 1068 en investissement de 14 607,43 \u20ac,\nreport en fonctionnement R 002 de 6 805,79 \u20ac.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n03/04/2012\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "", 
      "date_reception_pref": "2012-04-03", 
      "id_pref": "044-214400400- 20120327-D2012-44-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2012/45 - Vote des taux communaux 2012\nMonsieur le Maire, rapporteur, informe les membres du Conseil municipal que la commission des finances r\u00e9unie le 14 mars dernier, propose au Conseil municipal d\u2019augmenter de 3,00% les taux d\u2019imposition pour l\u2019ann\u00e9e 2012 afin de financer les divers travaux de la commune :\nTaux 2011\nTaux 2012 propos\u00e9s\nTaxe d\u2019habitation\n15,01 %\n15,46 %\nTaxe sur le foncier b\u00e2ti\n17,05 %\n17,56 %\nTaxe sur le foncier non b\u00e2ti\n48,10 %\n49,56 %\nIl est proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 un vote \u00e0 main lev\u00e9e. Par 16 voix \u00ab Pour \u00bb et 1 \u00ab Abstention \u00bb, le Conseil municipal, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 la majorit\u00e9 des membres pr\u00e9sents, d\u2019augmenter les taux d\u2019imposition 2011 de 3,00% pour l\u2019ann\u00e9e 2012.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n02/04/2012\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2012/45", 
      "titre": "Vote des taux communaux 2012", 
      "date_reception_pref": "2012-04-02", 
      "id_pref": "044-214400400-20120327-D2012-45-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2012/46 \u2013 Vote du Budget primitif 2012 : Commune\nMonsieur le Maire pr\u00e9sente aux membres du Conseil municipal, le projet de budget primitif 2012 de la commune, tel qu\u2019il a \u00e9t\u00e9 \u00e9tabli par la Commission des finances r\u00e9unie le 14 mars dernier.\nCe budget s\u2019\u00e9quilibre, tant en recettes qu\u2019en d\u00e9penses, de la fa\u00e7on suivante :\n- Section de fonctionnement :\t1 584 433,11 \u20acuros\n- Section d\u2019investissement :\t1 947 744,18 \u20acuros\nLes membres du Conseil municipal, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, adoptent \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents, le budget primitif 2012 de la commune tel qu\u2019il leur a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 par Monsieur le Maire.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n02/04/2012\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2012/46", 
      "titre": "Vote du Budget primitif 2012 : Commune", 
      "date_reception_pref": "2012-04-02", 
      "id_pref": "044-214400400-20120327-D2012-46-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2012/47 \u2013 Vote du Budget primitif 2012 :\nAssainissement\nMonsieur le Maire pr\u00e9sente aux membres du Conseil municipal, le projet de budget primitif 2012 du service Assainissement, tel qu\u2019il a \u00e9t\u00e9 \u00e9tabli par la Commission des finances r\u00e9unie le 14 mars dernier.\nCe budget s\u2019\u00e9quilibre, tant en recettes qu\u2019en d\u00e9penses, de la fa\u00e7on suivante :\n- Section de fonctionnement :\t174 076,52 \u20acuros\n- Section d\u2019investissement :\t416 669,40 \u20acuros\nLes membres du Conseil municipal, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, adoptent \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents, le budget primitif 2012 du service Assainissement tel qu\u2019il leur a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 par Monsieur le Maire.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n02/04/2012\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2012/47", 
      "titre": "Vote du Budget primitif 2012", 
      "date_reception_pref": "2012-04-02", 
      "id_pref": "044-214400400-20120327-D2012-47-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2012/48 - Vote du Budget primitif 2012 : Immeuble commercial\nMonsieur le Maire pr\u00e9sente aux membres du Conseil municipal, le projet de budget primitif 2012 du budget annexe \u00ab Immeuble commercial \u00bb, tel qu\u2019il a \u00e9t\u00e9 \u00e9tabli par la Commission des finances r\u00e9unie le 14 mars dernier.\nCe budget s\u2019\u00e9quilibre, tant en recettes qu\u2019en d\u00e9penses, de la fa\u00e7on suivante :\n- Section de fonctionnement :\t33 624,79 \u20acuros\n- Section d\u2019investissement :\t30 457,43 \u20acuros\nLes membres du Conseil municipal, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, adoptent \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents, le budget primitif 2012 du budget annexe \u00ab Immeuble commercial \u00bb tel qu\u2019il leur a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 par Monsieur le Maire.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n02/04/2012\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2012/48", 
      "titre": "Vote du Budget primitif 2012 : Immeuble commercial", 
      "date_reception_pref": "2012-04-02", 
      "id_pref": "044-214400400-20120327-D2012-48-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2012/49 \u2013 D\u00e9classement de chemins communaux :\nApprobation\nMonsieur le Maire, rapporteur, expose :\n\u00ab Dans sa s\u00e9ance du 24 mai 2011, le Conseil municipal a d\u00e9cid\u00e9 de soumettre \u00e0 enqu\u00eate publique le projet de d\u00e9classement de deux chemins communaux situ\u00e9s \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur de la zone 1AUe, \u00e0 savoir :\nle chemin longeant les parcelles cadastr\u00e9es F 26, F 27 et le d\u00e9but de la F 28 d\u2019une longueur d\u2019environ de 294 m\u00e8tres,\nune partie du chemin de la Houstrie longeant les parcelles cadastr\u00e9es F 23 et F 24 d\u2019une longueur d\u2019environ de 343 m\u00e8tres.\nL\u2019enqu\u00eate publique s\u2019est d\u00e9roul\u00e9e du 10 au 26 janvier 2012 inclus aux jours et heures habituels d\u2019ouverture de la mairie, et le commissaire-enqu\u00eateur a assur\u00e9 deux permanences dans la mairie le mardi 10 janvier de 9H00 \u00e0 12H30 et le jeudi 26 janvier de 14H00 \u00e0 16H00.\nPendant toute la dur\u00e9e de l\u2019enqu\u00eate, une observation a \u00e9t\u00e9 inscrite sur le registre d\u2019enqu\u00eate\net le commissaire-enqu\u00eateur a \u00e9mis un avis favorable pour le d\u00e9classement de ces deux voies.\u00bb.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nde d\u00e9classer les deux chemins communaux,\nde donner tous pouvoirs \u00e0 Monsieur le Maire pour mener \u00e0 bien ce dossier (\u00e9change ou vente des chemins d\u00e9class\u00e9s)\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n02/04/2012\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2012/49", 
      "titre": "D\u00e9classement de chemins communaux", 
      "date_reception_pref": "2012-04-02", 
      "id_pref": "044-214400400-20120327-D2012-49-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2011/50 \u2013 Personnel communal : Modification de la dur\u00e9e hebdomadaire de service aff\u00e9rente \u00e0 des emplois permanents \u00e0 temps non complet\nMonsieur le Maire, rapporteur, rappelle aux membres du Conseil municipal que deux agents titulaires \u00e0 temps non complet de la commune s\u2019\u00e9taient propos\u00e9s pour tenir l\u2019agence postale communale qui est ouverte du lundi au samedi de 9H00 \u00e0 11H30 depuis le 2 janvier 2012.\nSuite au test concluant de l\u2019application de ces horaires d\u2019ouverture, il faut modifier leur temps de travail et mettre ainsi \u00e0 jour le tableau des effectifs par :\nla modification \u00e0 compter du 1er\navril 2012, de la dur\u00e9e hebdomadaire de service aff\u00e9rente \u00e0 deux postes permanents d\u2019adjoint technique de 2\u00e8me\nclasse \u00e0 temps non complet qui passeraient ainsi de 24 heures hebdomadaires \u00e0 32 heures 30 hebdomadaires.\nLe Comit\u00e9 technique paritaire a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9alablement consult\u00e9 et a \u00e9mis un avis favorable dans sa s\u00e9ance du 28 f\u00e9vrier 2012, pour cette modification.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents, \u00e0 compter du 1er\navril 2012 :\nde modifier la dur\u00e9e hebdomadaire de service de 2 postes d\u2019adjoint technique territorial de 2\u00e8me\nclasse \u00e0 temps non complet qui passeraient ainsi de 24 heures hebdomadaires \u00e0 32 heures 30 hebdomadaires.\nde mettre \u00e0 jour le tableau communal des effectifs avec cette modification.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n02/04/2012\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2011/50", 
      "titre": "Personnel communal : Modification de la dur\u00e9e hebdomadaire de service aff\u00e9rente \u00e0 des emplois permanents \u00e0 temps non complet", 
      "date_reception_pref": "2012-04-02", 
      "id_pref": "044-214400400-20120327-D2012-50-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 2012/51 \u2013 MAPA \u00ab Travaux d\u2019extension du restaurant scolaire \u00bb : Avenants\nMonsieur Georges LECLEVE, rapporteur, pr\u00e9sente aux membres du Conseil municipal les projets d\u2019avenant des travaux d\u2019extension du restaurant scolaire pour les lots n\u00b01 \u00ab D\u00e9molitions \u2013 Gros \u0153uvre \u2013 Terrassements \u00bb (travaux non r\u00e9alis\u00e9s :\nsanitaires), n\u00b04 \u00ab Menuiseries ext\u00e9rieures et int\u00e9rieures \u00bb (mise en place d\u2019un panneau comacel blanc, r\u00e9ajustage et rabotage portes et suppression porte coulissante, trappes d\u2019acc\u00e8s aux combles, miroir et stores int\u00e9rieurs), n\u00b08 \u00ab Electricit\u00e9 \u2013 Courants forts \u2013 Courants faibles \u2013 Chauffage \u2013 Ventilation \u00bb (modification prestation suite passage alimentation tarif jaune en tarif bleu), et n\u00b09 \u00ab Plomberie \u2013 Sanitaires \u00bb (remplacement vasque, urinoir, ajout lavabo, fontaine \u00e0 eau, suppression chauffe-eau et d\u00e9voiement r\u00e9seau gaz).\nLot n\u00b01 : D\u00e9molitions - Gros \u0153uvre - Terrassements\nMontant HT\nMontant TVA\nMontant TTC\nMarch\u00e9 initial\n63 057,01 \u20ac\n12 359,17 \u20ac\n75 416,18 \u20ac\nAvenant n\u00b01\n2 757,03 \u20ac\n540,38 \u20ac\n3 297,41 \u20ac\nAvenant n\u00b02\n- 500,00 \u20ac\n- 98,00 \u20ac\n- 598,00 \u20ac\nNouveau montant du march\u00e9\n65 314,04 \u20ac\n12 801,55 \u20ac\n78 115,59 \u20ac\nLot n\u00b04 : Menuiseries int\u00e9rieures et ext\u00e9rieures\nMontant HT\nMontant TVA\nMontant TTC\nMarch\u00e9 initial\n22 764,92 \u20ac\n4 461,92 \u20ac\n27 226,84 \u20ac\nAvenant n\u00b01\n703,10 \u20ac\n137,81 \u20ac\n840,91 \u20ac\nAvenant n\u00b02\n-1196,12 \u20ac\n- 234,44 \u20ac\n- 1430,56 \u20ac\nNouveau montant du march\u00e9\n22 271,90 \u20ac\n4 365,29 \u20ac\n26 637,19 \u20ac\nLot n\u00b08 : Electricit\u00e9 \u2013 Courants forts \u2013 Courants faibles \u2013 Chauffage - Ventilation\nMontant HT\nMontant TVA\nMontant TTC\nMarch\u00e9 initial\n23 638,30 \u20ac\n4 633,11 \u20ac\n28 271,41 \u20ac\nAvenant n\u00b01\n1 315,90 \u20ac\n257,92 \u20ac\n1 573,82 \u20ac\nAvenant n\u00b02\n-3 273,00 \u20ac\n- 641,51 \u20ac\n- 3 914,51 \u20ac\nNouveau montant du march\u00e9\n21 681,20 \u20ac\n4 249,52 \u20ac\n25 930,72 \u20ac\nLot n\u00b09 : Plomberie \u2013 Sanitaires\nMontant HT\nMontant TVA\nMontant TTC\nMarch\u00e9 initial\n18 892,30 \u20ac\n3 702,89 \u20ac\n22 595,19 \u20ac\nAvenant n\u00b01\n-1 346,00 \u20ac\n- 263,81 \u20ac\n-1 609,81 \u20ac\nNouveau montant du march\u00e9\n17 546,30 \u20ac\n3 439,08 \u20ac\n20 985,38 \u20ac\nLes membres du Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, approuvent \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9, les avenants tels qu\u2019ils leur sont pr\u00e9sent\u00e9s, et autorisent Monsieur le Maire \u00e0 les signer.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n02/04/2012\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "2012/51 \u2013 MAPA \u00ab Travaux d\u2019extension du restaurant scolaire \u00bb : Avenants", 
      "date_reception_pref": "2012-04-02", 
      "id_pref": "044-214400400-20120327-D2012-51-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2012/52 \u2013 Indemnit\u00e9 de gardiennage des \u00e9glises communales 2012\nMonsieur le Maire, rapporteur expose :\n\u00ab Le montant maximum allou\u00e9 aux pr\u00e9pos\u00e9s charg\u00e9s du gardiennage des \u00e9glises communales ne fait l\u2019objet pour l\u2019ann\u00e9e 2012 d\u2019aucune revalorisation.\nEn cons\u00e9quence, le plafond indemnitaire applicable pour ce type de prestation, \u00e0 compter du 1er janvier 2012 est de :\n474,22 \u20ac pour un gardien r\u00e9sidant dans la localit\u00e9 o\u00f9 se trouve l\u2019\u00e9difice du culte,\n119,55 \u20ac pour un gardien ne r\u00e9sidant pas dans la commune, visitant l\u2019\u00e9glise \u00e0 des p\u00e9riodes rapproch\u00e9es.\nCes sommes constituent des plafonds, en-dessous desquels il demeure possible aux conseils municipaux de revaloriser \u00e0 leur gr\u00e9 les indemnit\u00e9s actuellement inf\u00e9rieures \u00e0 ceux-ci.\nOr, la commune ne verse pas le montant maximum, mais 342,83 \u20acuros. Il vous est propos\u00e9 de ne pas revaloriser ce montant pour l\u2019ann\u00e9e 2012 \u00bb.\nLes membres du Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cident \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents, de fixer l\u2019indemnit\u00e9 de gardiennage pour l\u2019ann\u00e9e 2012 \u00e0 342,83 \u20acuros.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n02/04/2012\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2012/52", 
      "titre": "Indemnit\u00e9 de gardiennage des \u00e9glises communales 2012", 
      "date_reception_pref": "2012-04-02", 
      "id_pref": "044-214400400-20120327-D2012-52-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2012/53 \u2013 Inventaire des zones humides :\nValidation\nMonsieur Jacques CHEVALIER, rapporteur, rappelle aux membres du Conseil municipal qu'un inventaire des zones humides a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9 sur l\u2019ensemble des communes de la communaut\u00e9 de communes C\u0153ur Pays de Retz par le cabinet EF Etudes.\nLe Conseil municipal, dans sa r\u00e9union du 17 janvier 2012, avait demand\u00e9 au cabinet EF Etudes de corriger les anomalies pr\u00e9sentes dans l\u2019inventaire avec notamment le respect d\u2019une bande de 10 m\u00e8tres le long des cours d\u2019eau.\nLes anomalies \u00e9tant corrig\u00e9es, il convient maintenant de valider l\u2019inventaire des zones humides tel que pr\u00e9sent\u00e9 par le cabinet EF Etudes (scan 25 2009 du 20/03/2012).\nIl est proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 un vote \u00e0 main lev\u00e9e. Par 16 voix \u00ab Pour \u00bb et 1 \u00ab Abstention \u00bb, le Conseil municipal, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 la majorit\u00e9 des membres pr\u00e9sents, de valider l\u2019inventaire des zones humides de la commune tel que pr\u00e9sent\u00e9 dans les deux cartes \u00e9dit\u00e9es le 20 mars 2012.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n02/04/2012\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2012/53", 
      "titre": "Inventaire des zones humides", 
      "date_reception_pref": "2012-04-02", 
      "id_pref": "044-214400400-20120327-D2012-53-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2012/54 \u2013 Liste annuelle des march\u00e9s conclus en 2011 (Article 133 du Code des march\u00e9s publics)\nMonsieur le Maire, rapporteur, informe les membres du Conseil municipal que l\u2019article 133 du Code des March\u00e9s publics, et l\u2019arr\u00eat\u00e9 du 21 juillet 2011 font obligation au pouvoir adjudicateur et \u00e0 l\u2019entit\u00e9 adjudicatrice de publier au cours du 1er\ntrimestre de chaque ann\u00e9e la liste des march\u00e9s conclus l\u2019ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente sur le support de son choix.\nAussi, Monsieur le Maire rend compte aux membres du Conseil municipal de la liste annuelle des march\u00e9s conclus en 2011 et proc\u00e8dera \u00e0 sa publication par voie d\u2019affichage et par mise en ligne sur le site Internet de la commune.\nMarch\u00e9s de services\nProc\u00e9dure\nDate du march\u00e9\n(mm/aaaa)\nTitulaire\nCode postal\nObjet\nLot\nMarch\u00e9s de 20 000 \u20ac H.T. \u00e0 89 999,99 \u20ac H.T\nMAPA\n03/2011\nCABINET ARCHIMAGE\n44000\nMa\u00eetrise d\u2019\u0153uvre \u00ab R\u00e9alisation d\u2019un b\u00e2timent commercial)\nUnique\nMarch\u00e9s de 90 000,00 \u20ac H.T. \u00e0 192 999,99 \u20ac H.T.\nMAPA\n02/2011\nCABINET LABATUT & ASSOCIES\n49280\nMa\u00eetrise d\u2019\u0153uvre \u00ab R\u00e9alisation d\u2019une salle des f\u00eates \u00bb\nUnique\nMarch\u00e9s sup\u00e9rieurs \u00e0 193 000,00 \u20ac H.T..\nN\u00e9ant\nMarch\u00e9s de travaux\nProc\u00e9dure\nDate du march\u00e9\n(mm/aaaa)\nTitulaire\nCode postal\nObjet\nLot\nMarch\u00e9s de 20 000 \u20ac H.T. \u00e0 89 999,99 \u20ac H.T\nMAPA\n03/2011\nWEST MODULAIRE\n44390\nConstruction modulaire :\nSalle de classe primaire (75,46 m2)\nUnique\nMAPA\n06/2011\nBRETHOME & CIE\n44340\nTravaux d\u2019am\u00e9nagement de la voirie communale 2011\nUnique\nMAPA\n08/2011\nSANI COUV\n44320\nTravaux de r\u00e9fection de la toiture de la mairie\nUnique\nMarch\u00e9s de 90 000,00 \u20ac H.T. \u00e0 4 844 999,99 \u20ac H.T.\nMAPA\n06/2011\nPEDEAU BATIMENT\n44680\nTravaux d\u2019extension du restaurant scolaire\nLot 1 \u00ab D\u00e9molition \u2013 Gros \u0153uvre \u00bb\nGUILLOT CHARPENTE\n44320\nLot 2 \u00ab Charpente \u00bb\nRICHARD MARC & FILS\n44640\nLot 3 \u00ab Couverture \u2013 Etanch\u00e9it\u00e9 \u2013 Zinguerie \u00bb\nRUZZANTE\n44680\nLot 4 \u00ab Menuiseries ext\u00e9rieures \u00bb\nCOLIN DANIEL\n44680\nLot 5 \u00ab Cloisonnement \u2013 Isolation \u00bb\n08/2011\nATLANTIC SOLS & MURS\n44600\nLot 6 \u201cRev\u00eatements de sols coll\u00e9s et scell\u00e9s\u201d\n06/2011\nPLAFISOL\n44120\nLot 7 \u00ab Plafonds \u00bb\nLOUERAT ROGER\n44320\nLot 8 \u00ab Electricit\u00e9 \u2013 Courants forts et faibles \u00bb\nFOUCHER J.J.\n44580\nLot 9 \u00ab Plomberie \u2013 Sanitaires \u00bb\nCORBE\n44840\nLot 10 \u00ab Equipements de cuisine \u00bb\nROY\n44680\nLot 11 \u00ab Peinture \u2013 Rev\u00eatements muraux\u201d\nMAPA\n08/2011\nATEC REHABILITATION\n35360\nTravaux de r\u00e9habilitation des r\u00e9seaux d\u2019eaux us\u00e9es\nLot 1 \u00ab Travaux \u00bb\nRIA ENVIRONNEMENT\n44550\nLot 2 \u00ab Essais pr\u00e9alables \u00e0 la r\u00e9ception \u00bb\nMarch\u00e9s sup\u00e9rieurs \u00e0 4 845 000,00 \u20ac H.T.\nN\u00e9ant\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n02/04/2012\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2012/54", 
      "titre": "Liste annuelle des march\u00e9s conclus en 2011 (Article 133 du Code des march\u00e9s publics)", 
      "date_reception_pref": "2012-04-02", 
      "id_pref": "044-214400400-20120327-D2012-54-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2012/55 \u2013 March\u00e9 \u00ab R\u00e9alisation des parutions municipales \u00bb\nMonsieur Georges LECLEVE, rapporteur, expose :\n\u00ab Les parutions municipales sont actuellement r\u00e9alis\u00e9es par la soci\u00e9t\u00e9 Imprimerie du Bocage. Le march\u00e9, conclu pour une dur\u00e9e de 3 ans, est arriv\u00e9 \u00e0 \u00e9ch\u00e9ance le 31 d\u00e9cembre 2011.\nTrois soci\u00e9t\u00e9s consult\u00e9es nous ont fait les propositions suivantes :\nLe Conseil municipal, au vu des offres et apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des pr\u00e9sents de confier la r\u00e9alisation du bulletin municipal \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 Imprimerie du Bocage \u00e0 compter du 1er janvier 2012 jusqu\u2019au 31 d\u00e9cembre 2014.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n02/04/2012\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2012/55", 
      "titre": "March\u00e9 \u00ab R\u00e9alisation des parutions municipales \u00bb", 
      "date_reception_pref": "2012-04-02", 
      "id_pref": "044-214400400-20120327-D2012-55-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2012/56 \u2013 Travaux de construction d\u2019un b\u00e2timent commercial en centre-bourg (installation de 2 ost\u00e9opathes) : Demande de dotation d\u2019\u00e9quipement des territoires ruraux (DETR) 2012\nMonsieur le Maire, rapporteur, expose :\n\u00ab Suite \u00e0 l\u2019approbation par le Conseil municipal de l\u2019Avant-projet d\u00e9finitif (APD) des travaux de construction\nd\u2019un b\u00e2timent commercial en centre-bourg (installation de 2 ost\u00e9opathes) dans sa s\u00e9ance du 17 janvier 2012, une\nsubvention peut \u00eatre sollicit\u00e9e au niveau de l\u2019Etat (Dotation d\u2019\u00e9quipement des territoires ruraux -DETR). Le montant global des travaux s\u2019\u00e9l\u00e8ve donc \u00e0 ce stade \u00e0 234 200,00 \u20ac H.T. Le plan de financement pourrait se d\u00e9composer comme suit :\n- DETR 2012\t50 000,00 \u20ac H.T.\n- Autofinancement/Emprunt\t184 200,00 \u20ac H.T.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nde charger Monsieur le Maire de solliciter une subvention aupr\u00e8s de l\u2019Etat au titre de la DETR 2012,\nde donner tous pouvoirs \u00e0 Monsieur le Maire de faire tout ce qui sera utile ou n\u00e9cessaire pour mener ce dossier \u00e0 bien.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n02/04/2012\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2012/56", 
      "titre": "Travaux de construction d\u2019un b\u00e2timent commercial en centre-bourg (installation de 2 ost\u00e9opathes) : Demande de dotation d\u2019\u00e9quipement des territoires ruraux (DETR) 2012", 
      "date_reception_pref": "2012-04-02", 
      "id_pref": "044-214400400-20120327-D2012-56-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2012/57 \u2013 Demande de dotation \u00ab Amendes de police 2011\u00bb\nMonsieur le Maire, rapporteur, informe les membres du Conseil municipal que suite \u00e0 la d\u00e9cision du Conseil municipal, dans sa s\u00e9ance du 6 d\u00e9cembre 2011, de r\u00e9aliser les travaux d\u2019am\u00e9nagement de s\u00e9curit\u00e9 de la rue du Breil (du carrefour rues du Breil/Treille \u00e0 l\u2019impasse du Buisson), une subvention peut \u00eatre sollicit\u00e9e aupr\u00e8s du Conseil g\u00e9n\u00e9ral au titre des amendes de police 2011.\nL\u2019enveloppe budg\u00e9taire affect\u00e9e \u00e0 ces travaux est de 200 000,00 \u20ac TTC.\nLes membres du Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, chargent Monsieur le Maire de demander aupr\u00e8s du Conseil g\u00e9n\u00e9ral les subventions au titre des amendes de police 2011.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n02/04/2012\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2012/57", 
      "titre": "Demande de dotation \u00ab Amendes de police 2011\u00bb", 
      "date_reception_pref": "2012-04-02", 
      "id_pref": "044-214400400-20120327-D2012-57-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2012/58 \u2013 Travaux salle des f\u00eates multifonctions :\nDemande de subvention parlementaire\nMonsieur le Maire, rapporteur, propose aux membres du Conseil municipal, dans le cadre de la construction de la future salle des f\u00eates multifonctions, de solliciter une subvention exceptionnelle de 20 000 \u20ac au titre des r\u00e9serves parlementaires.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nde solliciter une subvention, au titre de la r\u00e9serve parlementaire, pour la construction de la future salle multifonctions,\nde donner tous pouvoirs \u00e0 Monsieur le Maire pour mener ce dossier \u00e0 bien\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n02/04/2012\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2012/58", 
      "titre": "Travaux salle des f\u00eates multifonctions", 
      "date_reception_pref": "2012-04-02", 
      "id_pref": "044-214400400-20120327-D2012-58-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2012/59 \u2013 Protection sociale compl\u00e9mentaire pr\u00e9voyance : Proposition du Centre de Gestion\nMonsieur le Maire, rapporteur informe que le\nCentre de Gestion de la Fonction Publique Territoriale a la possibilit\u00e9 de souscrire, pour le compte des collectivit\u00e9s adh\u00e9rentes, des contrats d\u2019assurance pour les risques statutaire garantissant les frais laiss\u00e9s \u00e0 leur charge.\nLe Centre de Gestion de la Fonction Publique Territoriale se propose de n\u00e9gocier une telle police d\u2019assurance selon la proc\u00e9dure pr\u00e9vue par le Code des march\u00e9s publics. Les conventions devront couvrir tout ou partie des risques suivants :\nAgents affili\u00e9s \u00e0 la CNRACL : D\u00e9c\u00e8s, accident du travail, maladie ordinaire, longue maladie/longue dur\u00e9e, maternit\u00e9, paternit\u00e9, adoption.\nAgents non affili\u00e9s \u00e0 la CNRACL : Accident du travail, maladie ordinaire, maladie grave, maternit\u00e9, paternit\u00e9, adoption.\nDur\u00e9e de contrat : 4 ans \u00e0 effet du 1er\njanvier 2013\nR\u00e9gime du contrat : capitalisation\nSi les conditions obtenues au terme de la consultation ne satisfont pas la collectivit\u00e9, celle-ci a la facult\u00e9 de ne pas signer le certificat d\u2019adh\u00e9sion au contrat.\nLes membres du Conseil municipal, consid\u00e9rant l\u2019int\u00e9r\u00eat de participer \u00e0 la protection sociale des agents de la collectivit\u00e9 et de s\u2019associer \u00e0 la d\u00e9marche de mutualisation propos\u00e9e par le Centre de gestion et apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9,\nd\u00e9cident, \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents de charger le Centre de Gestion de n\u00e9gocier un contrat groupe d\u2019assurance statutaire, \u00e0 adh\u00e9sion facultative, aupr\u00e8s d\u2019une entreprise d\u2019assurance agr\u00e9\u00e9e, en se r\u00e9servant la facult\u00e9 d\u2019y adh\u00e9rer.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n02/04/2012\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2012/59", 
      "titre": "Protection sociale compl\u00e9mentaire pr\u00e9voyance : Proposition du Centre de Gestion", 
      "date_reception_pref": "2012-04-02", 
      "id_pref": "044-214400400-20120327-D2012-59-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2012/60 \u2013 Affaires diverses : renouvellement adh\u00e9sion Collectif Spectacle en Retz\nMonsieur le Maire, rapporteur, expose :\n\u00ab Dans sa s\u00e9ance du 15 f\u00e9vrier dernier, le Conseil municipal avait accord\u00e9 une subvention de 60 \u20ac au Collectif Spectacle en Retz correspondant au renouvellement de l\u2019adh\u00e9sion de la commune au Collectif. Par courrier du 7 mars 2012, le collectif nous rappelle que depuis l\u2019assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale du 18 d\u00e9cembre 2009, la cotisation pour les communes s\u2019\u00e9l\u00e8ve \u00e0 150 \u20ac (et non 60 \u20ac) \u00bb.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents, d\u2019accorder une subvention de 150 \u20ac au titre du renouvellement de son adh\u00e9sion au Collectif Spectacle en Retz.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n02/04/2012\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2012/60", 
      "titre": "Affaires diverses : renouvellement adh\u00e9sion Collectif Spectacle en Retz", 
      "date_reception_pref": "2012-04-02", 
      "id_pref": "044-214400400-20120327-D2012-60-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2012/61 \u2013 Affaires diverses : R\u00e9gularisations fonci\u00e8res \u2013 reprises d\u2019alignement\nMonsieur le Maire, rapporteur, expose :\n\u00ab Dans le cadre des r\u00e9gularisations fonci\u00e8res pour les reprises d\u2019alignement, il vous est propos\u00e9 de c\u00e9der la parcelle cadastr\u00e9e section G n\u00b0 3004 d\u2019une contenance de 0a02ca (issue de la parcelle cadastr\u00e9e section G n\u00b0 959 appartenant \u00e0 la commune) \u00e0 Monsieur et Madame Alain GAUTIER, domicili\u00e9s \u00e0 CHEMERE, les Sept Fontaines, sur la base de 0,30 \u20ac le m\u00b2, soit un prix de 0,60 \u20ac \u00bb.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nde c\u00e9der la parcelle cadastr\u00e9e section G n\u00b03004 d\u2019une contenance de 0a02ca au profit de Monsieur et Madame GAUTIER sur la base de 0,30 \u20ac le m\u00b2,\nde donner tous pouvoirs \u00e0 Monsieur le Maire pour mener ce dossier \u00e0 bien.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n02/04/2012\nMonsieur Jean-Pierre GRANDJOUAN donne lecture des documents d\u2019urbanisme :\nDROIT DE PREEMPTION URBAIN\nAnn\u00e9e\nN\u00b0 dossier\nAdresse du bien\nSection\nN\u00b0\nSuperficie totale\nExercice droit de\npr\u00e9emption\n2012\n7\n34 rue des Moissonneurs\nG\n3020\n652 m\u00b2\nNon\n2012\n8\n2 rue de la Croix Rabeau\nG\n2510p\n1038 m\u00b2\nNon\n2012\n9\n8 Le Breil\nG\n303,3032, 3034 et 3037\n1066 m\u00b2\nNon\n2012\n10\n55 rue du Breil\nF\n1306\n2738 m\u00b2\nNon\n2012\n11\n48 rue du Breil\nG\n2530\n758 m\u00b2\nNon\nPERMIS DE CONSTRUIRE\nN\u00b0\nDate d\u00e9p\u00f4t\nDemandeur\nAdresse\nR\u00e9f cad\nObjet\nA 1006\n11/02/2012\nMATOS Pedro\n69, rue de Pornic\nG 2562\nAgrandissement du garage - cl\u00f4ture\nA 1007\n11/02/2012\nMARSAIS Jo\u00ebl\n41 bis rue de la Treille\nG 2797\nGarage\nA 1008\n11/02/2012\nLOQUAIS Samuel et Emeline\nLa Caillauderie\nD 75\nMaison d'habitation\nA 1009\n16/02/2012\nLE FUR Dimitri et GAGLIONE Emilie\n3 A rue de la Bride \u00e0 Mains\nG 3028\nMaison d'habitation\nA 1010\n17/02/2012\nSAS EPICEA ENERGIE (GRENOT Alain)\nChal\u00e9ons\nD 722, 725, 184, 185, 186, 187, 188, 223, 224, 455, 739 et 691\nHangar agricole avec panneaux Photovolta\u00efques\nA 1011\n28/02/2012\nLECLEVE Georges\n2 rue de la Croix Rabeau\nG 2510p\nMaison d'habitation\nDECLARATIONS PREALABLES\nN\u00b0\nDate d\u00e9p\u00f4t\nDemandeur\nAdresse\nR\u00e9f cad\nObjet\nA 2012\n13/02/2012\nLEGRAND Jean\n12 Le Breil\nG 1812\nFermeture d'un hangar et r\u00e9fection de toiture\nA 2013\n13/02/2012\nBOUTIN Georges et Monique\nBranche-Courbe\nA 552\nCl\u00f4ture\nA 2014\n20/02/2012\nGUITTENY Bernard\n13 Le breil\nF 925\nPr\u00e9au\nA 2015\n20/02/2012\nGERVASONI Renaud\n5 rue des Centaur\u00e9es\nG 2762\nPr\u00e9au\nA 2016\n22/02/2012\nFORGET Samuel\n38 rue des Moissonneurs\nG 2933\nAbri de jardin\nA 2017\n22/02/2012\nHAMEL Laurent\n20 rue de Saint Hilaire\nF 1462\nGarages \u00e0 v\u00e9los + poulailler\nA 2018\n27/02/2012\nPLEDEL Landry\n52 rue du Brandais\nG 1736 et 1734\nModification de fa\u00e7ades\nA 2019\n28/02/2012\nDECAN R\u00e9gis\n7 rue des Moissonneurs\nG 2921\nCl\u00f4ture + abri de jardin\nA 2020\n28/02/2012\nCHAIGNON Sabine\n29 bis rue du Vigneau\nG 3045\nGarage \u00e0 v\u00e9los\nA 2021\n02/03/2012\nCHAIGNON Sabine\n29 bis rue du Vigneau\nG 3045\nModification de fa\u00e7ade\nA 2022\n02/03/2012\nCOUTURIER Franck et Nathalie\n21 impasse de Ville en Bois\nF 1476 et F 997\nSur\u00e9l\u00e9vation et r\u00e9novation de d\u00e9pendance\nA 2023\n02/03/2012\nLAIGNEL Albin\n21 rue de la Treille\nG 3011-3014\nCl\u00f4ture\nA 2024\n02/03/2012\nLAIGNEL Albin\n21 rue de la Treille\nG 3011-3014\nAbri de jardin\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2012/61", 
      "titre": "Affaires diverses : R\u00e9gularisations fonci\u00e8res \u2013 reprises d\u2019alignement", 
      "date_reception_pref": "2012-04-02", 
      "id_pref": "044-214400400-20120327-D2012-61-DE"
    }
  ], 
  "date_convocation": "2012-03-20", 
  "date_affichage": "2012-04-02", 
  "excuses": [
    "Marie-Jo Batard", 
    "Lionel Lescurat"
  ], 
  "total_presents": 15, 
  "presents": [
    "Jean-Paul Leray", 
    "Georges Lecleve", 
    "Bernard Chazelas", 
    "Jean-Marie Gatard", 
    "Jean-Pierre Grandjouan", 
    "Jacques Chevalier", 
    "Michel Gravouil", 
    "R\u00e9gine Cormier", 
    "Nicolas Boucher", 
    "Eric Lombrey", 
    "Annie Bardoul", 
    "Alice Biczysko", 
    "Philippe Briand", 
    "Paul Pipaud", 
    "Mich\u00e8le Francheteau"
  ], 
  "heure_debut": "20:00", 
  "ODJ": ""
}
