{
  "absents": [], 
  "heure_fin": "22:30", 
  "secretaire": "Mich\u00e8le Francheteau", 
  "date": "2012-09-12", 
  "president": "Jean-Paul Leray", 
  "deliberations": [
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2012/96 \u2013 D\u00e9l\u00e9gations de pouvoirs \u00ab March\u00e9s publics \u00bb : Information\nConform\u00e9ment aux d\u00e9lib\u00e9rations n\u00b02008/45 en date du 22 mars 2008 et n\u00b02009/155 en date du 24 novembre 2009 sur la d\u00e9l\u00e9gation de pouvoirs au niveau des march\u00e9s publics, Monsieur le Maire rend compte au Conseil municipal des d\u00e9cisions prises en vertu de la d\u00e9l\u00e9gation de pouvoirs sur les march\u00e9s publics.\nDate du march\u00e9\nSoci\u00e9t\u00e9\nObjet du march\u00e9\nMontant H.T.\n16/07/2012\nFRANCE TELECOM (49009 ANGERS)\nRaccordement t\u00e9l\u00e9phonique \u00ab Salle multifonctions \u00bb\n406,66 \u20ac\n17/07/2012\nAPAVE (59000 LILLE)\nFormation ACMO \u2013Mr GOUY\n61,40 \u20ac\n19/07/2012\nQUALICONSULT (44481 CARQUEFOU)\nV\u00e9rification installations \u00e9lectriques et remise du consuel \u00ab Extension restaurant scolaire \u00bb\n240,00 \u20ac\n24/07/2012\nMACHINES AGRICOLES HAMON (44320 SAINT PERE EN RETZ)\n2 ensembles de d\u00e9sherbage thermique et bouteilles de remplissage\n1 110,00 \u20ac\n24/07/2012\nATLANTIC MOTOCULTURE (44840 LES SORINIERES)\n2 d\u00e9broussailleuses et 2 bineuses \u00e9lectriques\n6 080,00 \u20ac\n27/07/2012\nFOUSSIER (72026 LE MANS)\n1 d\u00e9fonceuse\n418,00 \u20ac\n02/08/2012\nLABOR HAKO (44119 TREILLIERES)\nEntretien autolaveuse et remplacement batteries \u00e9tanches\n948,20 \u20ac\n07/08/2012\nMICROBIB (17120 EPARGNES)\nMaintenance annuelle logiciel de la biblioth\u00e8que\n350,00 \u20ac\n11/09/2012\nCOFELY SERVICES (44802 SAINT-HERBLAIN)\nPose d\u2019un disconnecteur conforme pour le th\u00e9\u00e2tre\n771,74 \u20ac\n11/09/2012\nBOIS EXPO (44500 LA BAULE)\n4 bancs pour terrain de p\u00e9tanque\n994,00 \u20ac\n11/09/2012\nBOIS EXPO (44500 LA BAULE)\nPlanches en pin pour terrain de p\u00e9tanque\n69,22 \u20ac\n11/09/2012\nLEONE SIGNALISATION (44123 VERTOU)\nVitrine pour terrain de p\u00e9tanque\n194,00 \u20ac\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n17/09/2012\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2012/96", 
      "titre": "D\u00e9l\u00e9gations de pouvoirs \u00ab March\u00e9s publics \u00bb : Information", 
      "date_reception_pref": "2012-09-17", 
      "id_pref": "044-214400400-20120912-D2012-96-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2012/97 \u2013 Plan communal de sauvegarde (PCS)\nMonsieur le Maire, rapporteur, expose :\n\u00ab La mise en place d\u2019un Plan Communal de Sauvegarde est obligatoire pour toutes les communes soumises \u00e0 un risque majeur. Pour les autres communes, il n\u2019y a pas d\u2019obligation mais ces communes sont fortement encourag\u00e9es par les pouvoirs publics (c\u2019est le cas de la commune de Ch\u00e9m\u00e9r\u00e9). Concr\u00e8tement, le PCS est l\u2019organisation de gestion de tous les \u00e9v\u00e8nements qui peuvent frapper une commune, qu\u2019ils soient issus de risques majeurs ou non (un mouvement de terrain, un \u00ab coup d\u2019eau \u00bb inondant les maisons suite \u00e0 un orage violent, une temp\u00eate privant un village d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 ou d\u2019eau potable, une intoxication alimentaire \u00e0 la cantine,\u2026). Le PCS doit pr\u00e9voir et organiser, en situation d\u00e9grad\u00e9e, la continuit\u00e9 des activit\u00e9s courantes de la commune. Pour aider la commune \u00e0 mettre en place un tel plan, nous pouvons faire appel \u00e0 un cabinet conseil. Un premier devis a \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9. Celui-ci s\u2019\u00e9l\u00e8ve \u00e0 3 780.00 euros \u00bb.\nMonsieur le Maire demande aux membres du Conseil municipal s\u2019ils souhaitent que la commune s\u2019engage dans la mise en place d\u2019un PCS.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nde mettre en place un Plan communal de sauvegarde,\nd\u2019\u00e9tudier les diff\u00e9rentes possibilit\u00e9s permettant la mise en \u0153uvre de ce plan,\nde nommer M. Michel GRAVOUIL, correspondant d\u00e9fense nationale, comme r\u00e9f\u00e9rent au PCS.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n17/09/2012\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2012/97", 
      "titre": "Plan communal de sauvegarde (PCS)", 
      "date_reception_pref": "2012-09-17", 
      "id_pref": "044-214400400-20120912-D2012-97-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2012/98 \u2013 Tarifs Assainissement : Actualisation au 1er janvier 2013\nMonsieur le Maire, rapporteur, expose :\n\u00ab Chaque ann\u00e9e, la SAUR nous sollicite pour la r\u00e9vision de nos tarifs d\u2019assainissement. Actuellement, la part de l\u2019abonnement revers\u00e9 \u00e0 la commune est fix\u00e9 \u00e0 25,09 \u20acuros et le prix de la surtaxe au m3 \u00e0 0,5799 \u20acuros. La derni\u00e8re augmentation a eu lieu le 1er janvier 2011 suite \u00e0 l\u2019application du nouveau contrat d\u2019affermage.\nIl vous est propos\u00e9 de ne pas augmenter ces tarifs compte tenu du bon \u00e9quilibre du budget \u00ab Assainissement \u00bb.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents, de maintenir l\u2019application des tarifs 2012 pour l\u2019ann\u00e9e 2012, \u00e0 savoir :\nredevance abonnement : 25,09 \u20ac,\nsurtaxe au m3 : 0,5799 \u20ac.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n17/09/2012\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2012/98", 
      "titre": "Tarifs Assainissement : Actualisation au 1er janvier 2013", 
      "date_reception_pref": "2012-09-17", 
      "id_pref": "044-214400400-20120912-D2012-98-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2012/99 - March\u00e9 \u00e0 proc\u00e9dure adapt\u00e9e (MAPA) \u00ab R\u00e9alisation d\u2019une salle multifonctions \u00bb :\nAttribution et autorisation de signature des march\u00e9s\nMonsieur le Maire informe les membres du Conseil municipal que la consultation pour la r\u00e9alisation d\u2019une salle multifonctions a fait l\u2019objet d\u2019une publication sur le quotidien Ouest France 44 du 7 juin 2012 avec un couplage WEB, avec une remise des offres fix\u00e9e au 17 juillet 2012.\nLes travaux ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9compos\u00e9s en 15 lots.\n71 offres ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9es et deux entreprises se sont excus\u00e9es de ne pas pouvoir r\u00e9pondre \u00e0 la consultation.\nLa commission MAPA, r\u00e9unie les 18 juillet, 28 ao\u00fbt et 05 septembre 2012, propose au Conseil municipal, au vu des crit\u00e8res de jugement des offres tels que d\u00e9finis dans le r\u00e8glement de consultation, \u00e0 savoir le prix des prestations (50%) et la valeur technique(50%), d\u2019attribuer les lots comme suit :\nLot\nD\u00e9nomination\nEntreprise retenue\nD\u00e9composition de l\u2019offre\nMontant de l\u2019offre retenue H.T.\n1\nTerrassements\nBOTON GOUY (44320 ARTHON EN RETZ)\nMarch\u00e9 de base\n30 735,30 \u20ac\n2\nGros \u0152uvre\nPEDEAU (44680 CHEMERE)\nMarch\u00e9 de base avec l\u2019option \u00ab am\u00e9nagement terrasse et parvis \u00bb\n251 331,49 \u20ac\n3\nCharpente Bois \u2013 Bardage\nJOLLY CHARPENTE (44580 BOURGNEUF EN RETZ)\nMarch\u00e9 de base\n119 200,00 \u20ac\n4\nBacs aciers \u2013 Etanch\u00e9it\u00e9\nRICHARD (44640 CHEIX EN RETZ)\nMarch\u00e9 de base\n40 000,00 \u20ac\n5\nCouverture et bardage zinc\nRICHARD (44640 CHEIX EN RETZ)\nMarch\u00e9 de base\n85 000,00 \u20ac\n6\nMenuiseries ext\u00e9rieures \u2013 Miroiterie \u2013 M\u00e9tallerie\nATLANTIQUE OUVERURES (44360 VIGNEUX DE BRETAGNE)\nMarch\u00e9 de base\n146 000,00 \u20ac\n7\nMenuiseries Bois\nMERLET (44680 CHEMERE)\nMarch\u00e9 de base avec l\u2019option \u00ab panneaux rabattables et garde-corps escamotable \u00bb\n131 275,65 \u20ac\n8\nCloisons s\u00e8ches \u2013 Plafonds en plaques de pl\u00e2tre\nMGP (44120 VERTOU)\nMarch\u00e9 de base\n96 000,00 \u20ac\n9\nPlafonds suspendus \u2013 Isolation\nMULTIFACES (44100 NANTES)\nMarch\u00e9 de base\n30 000,00 \u20ac\n10\nRev\u00eatements de sols scell\u00e9s - Fa\u00efence\nESNAULT (44152 ANCENIS)\nMarch\u00e9 de base\n119 700,00 \u20ac\n11\nPeinture \u2013 Rev\u00eatements muraux\nBRUN RODOLPHE (44640 CHEIX EN RETZ)\nMarch\u00e9 de base avec option \u00ab anti graffiti \u00bb et \u00ab peinture sc\u00e8ne \u00bb\n22 200,00 \u20ac\n12\nPlomberie sanitaire\nCEC (44650 LEGE)\nMarch\u00e9 de base\n18 000,00 \u20ac\n13\nChauffage \u2013 Ventilation\nMOREAU VALLET (44195 VALLET)\nMarch\u00e9 de base avec option \u00ab groupe d\u2019eau glac\u00e9e \u00bb\n171 500,00 \u20ac\n14\nElectricit\u00e9 courants forts et faibles\nLOUERAT (44320 ARTHON EN RETZ)\nMarch\u00e9 de base\n112 000,00 \u20ac\n15\nEquipements de cuisine\nEQUIP SERVICE (44119 TREILLIERES)\nMarch\u00e9 de base\n32 500,00 \u20ac\nMontant total du march\u00e9\n1 405 442,44 \u20ac\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir pris connaissance de la proposition de la commission MAPA et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nd\u2019attribuer les lots aux entreprises tels que mentionn\u00e9s ci-dessus,\nd\u2019autoriser Monsieur le Maire \u00e0 signer les march\u00e9s en question,\nde donner tous pouvoirs \u00e0 Monsieur le Maire pour mener ce dossier \u00e0 bien.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n17/09/2012\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2012/99", 
      "titre": "March\u00e9 \u00e0 proc\u00e9dure adapt\u00e9e (MAPA) \u00ab R\u00e9alisation d\u2019une salle multifonctions \u00bb", 
      "date_reception_pref": "2012-09-17", 
      "id_pref": "044-214400400-20120912-D2012-99-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2012/100 \u2013 Rapport annuel 2011 sur les prix et la qualit\u00e9 des services publics de l\u2019eau potable\nMonsieur Georges LECLEVE, rapporteur, pr\u00e9sente aux membres du Conseil municipal, le rapport annuel sur le prix et la qualit\u00e9 du service d\u2019eau potable g\u00e9r\u00e9 par le SIAEP (Syndicat Intercommunal d\u2019Alimentation en Eau Potable) du Pays de Retz qui doit \u00eatre pr\u00e9sent\u00e9 au conseil municipal avant le 31 d\u00e9cembre de chaque ann\u00e9e.\nPour l\u2019exercice 2011, le nombre d\u2019abonn\u00e9s a progress\u00e9 de 2,59 %, \u00e9volution comparable \u00e0 celle de l\u2019ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente (+2,63%), la consommation moyenne domestique s\u2019\u00e9tablit \u00e0 90,68 m3\npar branchement et reste stable par rapport \u00e0 2010.\nLe programme de travaux pour l\u2019ann\u00e9e 2011 s\u2019\u00e9l\u00e8ve \u00e0 1 200 000 \u20ac H.T. et porte sur la r\u00e9alisation de travaux d\u2019extensions, de renouvellements et renforcements de r\u00e9seaux (7,6 km, soit 0,8% du lin\u00e9aire renouvel\u00e9).\nVu le dossier qui lui est pr\u00e9sent\u00e9,\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents d\u2019adopter le rapport annuel 2011 sur les prix et la qualit\u00e9 des services publics de l\u2019eau potable tel qu\u2019il lui est pr\u00e9sent\u00e9.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n17/09/2012\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2012/100", 
      "titre": "Rapport annuel 2011 sur les prix et la qualit\u00e9 des services publics de l\u2019eau potable", 
      "date_reception_pref": "2012-09-17", 
      "id_pref": "044-214400400-20120912-D2012-100-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2012/101 \u2013 Communaut\u00e9 de communes C\u0153ur Pays de Retz : transfert de comp\u00e9tence \u00ab Zones de D\u00e9veloppement Eolien (ZDE) \u00bb\nMonsieur le Maire, rapporteur, expose :\n\u00ab Depuis le 14 juillet 2007, les projets d\u2019implantation de parcs \u00e9oliens n\u00e9cessitent la cr\u00e9ation de Zones de D\u00e9veloppement Eolien (ZDE), afin de garantir \u00e0 l\u2019op\u00e9rateur le rachat d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 produite. La cr\u00e9ation d\u2019une ZDE intercommunale n\u00e9cessite le transfert de la comp\u00e9tence \u00ab \u00e9tude et cr\u00e9ation d\u2019une zone de d\u00e9veloppement \u00e9olien \u00bb vers la Communaut\u00e9 de communes. Celle-ci pourra alors ensuite d\u00e9poser la demande de cr\u00e9ation de ZDE aupr\u00e8s de la pr\u00e9fecture. Les communes pourront, lorsque la ZDE sera cr\u00e9\u00e9e, d\u00e9cider de l\u2019implantation de parcs \u00e9oliens sur leurs territoires. Ce nouveau domaine d\u2019intervention n\u00e9cessite une modification des statuts de la Communaut\u00e9 de communes \u00e0 compter du 1er novembre 2012 en ajoutant la comp\u00e9tence facultative correspondante \u00bb.\nLIBELLES ACTUELS\nNOUVEAUX LIBELLES\nARTICLE 4 : COMPETENCES\nARTICLE 4 : COMPETENCES\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2012/101", 
      "titre": "Communaut\u00e9 de communes C\u0153ur Pays de Retz : transfert de comp\u00e9tence \u00ab Zones de D\u00e9veloppement Eolien (ZDE) \u00bb", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 Etude et cr\u00e9ation de zones de d\u00e9veloppement \u00e9olien\nConform\u00e9ment aux dispositions de l\u2019article L5211-20 du C.G.C.T., l\u2019assembl\u00e9e est invit\u00e9e \u00e0 d\u00e9lib\u00e9rer.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents d\u2019approuver la modification des statuts de la Communaut\u00e9 de communes \u00ab C\u0153ur Pays de Retz \u00bb telle que pr\u00e9sent\u00e9e dans le tableau ci-dessus.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n17/09/2012\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "Etude et cr\u00e9ation de zones de d\u00e9veloppement \u00e9olien", 
      "date_reception_pref": "2012-09-17", 
      "id_pref": "044-214400400-20120912-D2012-101-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2012/102 \u2013 Sch\u00e9ma R\u00e9gional Eolien Terrestre (SRE) :\nAvis\nMonsieur le Maire, rapporteur, expose :\n\u00ab L\u2019\u00e9laboration du sch\u00e9ma r\u00e9gional \u00e9olien terrestre (SRE) des Pays de la Loire a \u00e9t\u00e9 engag\u00e9e fin 2009 par l\u2019Etat et le Conseil r\u00e9gional. Il identifie les zones du territoire favorables au d\u00e9veloppement de l\u2019\u00e9nergie \u00e9olienne terrestre, dans une approche se voulant suffisamment ouverte pour favoriser l\u2019accueil des nouvelles installations, mais \u00e9galement respectueuse des paysages et de la richesse du patrimoine, qu\u2019il soit culturel ou naturel. Le zonage s\u2019est notamment beaucoup appuy\u00e9 sur l\u2019\u00e9tude des sensibilit\u00e9s paysag\u00e8res men\u00e9e en 2008 et 2009 \u00bb.\nConform\u00e9ment aux dispositions du d\u00e9cret n\u00b02011-678 du 16 juin 2011, l\u2019assembl\u00e9e d\u00e9lib\u00e9rante est invit\u00e9e \u00e0 se prononcer sur ce projet de SRE.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents de donner un avis favorable au projet de sch\u00e9ma r\u00e9gional \u00e9olien terrestre tel qu\u2019il lui a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n17/09/2012\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2012/102", 
      "titre": "Sch\u00e9ma R\u00e9gional Eolien Terrestre (SRE)", 
      "date_reception_pref": "2012-09-17", 
      "id_pref": "044-214400400-20120912-D2012-102-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2012/103 \u2013 Am\u00e9nagements \u00ab Rue de la Blanche \u00bb :\nPr\u00e9sentation du projet\nMonsieur Bernard CHAZELAS, rapporteur, pr\u00e9sente aux membres du Conseil municipal un projet d\u2019am\u00e9nagement de la rue de la Blanche afin d\u2019apporter plus de s\u00e9curit\u00e9 aux abords de l\u2019\u00e9cole publique avec notamment la mise en place :\nD\u2019un panneau de limitation de vitesse \u00e0 30 km/h \u00e0 l\u2019entr\u00e9e de la rue,\nDes bandes de r\u00e9sine gravillonn\u00e9e au niveau du parking du th\u00e9\u00e2tre\nDe 4 coussins berlinois de part et d\u2019autre du passage pi\u00e9ton devant l\u2019\u00e9cole publique.\nLe co\u00fbt de ces am\u00e9nagements de s\u00e9curit\u00e9 est estim\u00e9 \u00e0 environ 3 800,00 \u20ac TTC.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents, d\u2019approuver le projet d\u2019am\u00e9nagements de s\u00e9curit\u00e9 de la rue de la Blanche.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n17/09/2012\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2012/103", 
      "titre": "Am\u00e9nagements \u00ab Rue de la Blanche \u00bb", 
      "date_reception_pref": "2012-09-17", 
      "id_pref": "044-214400400-20120912-D2012-103-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2012/104 \u2013 March\u00e9 \u00e0 proc\u00e9dure adapt\u00e9e (MAPA) :\nProgramme voirie communale 2012\nMonsieur le Maire rappelle aux membres du Conseil municipal que dans son programme de travaux de voirie 2012, la commune de CHEMERE envisage de r\u00e9aliser les travaux de voirie sur :\nla voie communale n\u00b02 de la route de la H\u00e9ronni\u00e8re \u00e0 la Vin\u00e7onni\u00e8re,\nLa voie communale n\u00b02 de la Vin\u00e7onni\u00e8re au Pont de la Michellerie,\nla voie d\u2019acc\u00e8s \u00e0 la Corbellerie.\nLa prestation a fait l\u2019objet d\u2019un lot unique.\nCinq entreprises ont \u00e9t\u00e9 consult\u00e9es et quatre d\u2019entre elles ont remis les offres suivantes :\nNom de l\u2019entreprise et localisation\nMontant du march\u00e9\nBREHARD T.P. (44320 ST PERE EN RETZ)\n53 680,00 \u20ac HT\n64 201,28 \u20ac TTC\nBRETHOME ET CIE TP (44340 BOUGUENAIS)\n45 580,00 \u20ac HT\n54 513,68 \u20ac TTC\nVIAUD MOTER (44350 GUERANDE)\n59 880,00 \u20ac HT\n71 616,48 \u20ac TTC\nCOLAS (44400 REZE)\n56 180,00 \u20ac HT\n67 191,28 \u20ac TTC\nLa commission MAPA s\u2019est r\u00e9unie le 05 septembre dernier et propose, au vu des crit\u00e8res de jugement des offres \u00e0 savoir la valeur \u00e9conomique de l\u2019offre et les r\u00e9f\u00e9rences de l\u2019entreprise, de retenir l\u2019offre de l\u2019entreprise BRETHOME ET CIE TP pour un montant de 45 580,00 \u20ac H.T.\nLe Conseil municipal, au vu de la proposition MAPA et des crit\u00e8res de jugement et apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nde retenir l\u2019offre de l\u2019entreprise BRETHOME ET CIE TP pour un montant de 45 580,00 \u20ac H.T.,\nde donner tous pouvoirs \u00e0 Monsieur le Maire pour mener ce dossier \u00e0 bien, notamment la signature du march\u00e9.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n17/09/2012\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2012/104", 
      "titre": "March\u00e9 \u00e0 proc\u00e9dure adapt\u00e9e (MAPA)", 
      "date_reception_pref": "2012-09-17", 
      "id_pref": "044-214400400-20120912-D2012-104-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2012/105 \u2013 Affaires diverses : Participation aux frais de scolarit\u00e9 \u00e0 une CLIS (Classe d\u2019int\u00e9gration scolaire)\nMonsieur le Maire, rapporteur, informe les membres du Conseil municipal que par lettre du 13 ao\u00fbt 2012, la commune de SAINTE PAZANNE a sollicit\u00e9 la participation financi\u00e8re de la commune pour la scolarisation d\u2019un enfant dans une classe CLIS de son groupe scolaire \u00ab Maurice Pigeon \u00bb.\nIl est demand\u00e9 aux membres du Conseil municipal de bien vouloir se prononcer sur la participation financi\u00e8re de la commune \u00e0 ces frais de scolarit\u00e9.\nLe Conseil municipal,\nVu le Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales,\nVu la demande de la commune de SAINTE PAZANNE du 13 ao\u00fbt 2012 sollicitant la participation financi\u00e8re de la commune, d\u2019un montant de 500,41 \u20ac, pour la scolarisation d\u2019un enfant de CHEMERE dans une classe \u00ab CLIS \u00bb de SAINTE PAZANNE,\nApr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, accepte \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents le versement \u00e0 la commune de SAINTE PAZANNE d\u2019une participation de 500,41 \u20ac pour l\u2019ann\u00e9e scolaire 2011/2012.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n17/09/2012\nMonsieur Jean-Pierre GRANDJOUAN donne lecture des documents d\u2019urbanisme :\nDROIT DE PREEMPTION URBAIN\nAnn\u00e9e\nN\u00b0 dossier\nAdresse du bien\nSection\nN\u00b0\nSuperficie totale\nExercice droit de\npr\u00e9emption\n2012\n24\n3 rue des Gen\u00eats\nG\n2354\n797 m\u00b2\nNon\n2012\n25\n26 rue de la Treille\nG\n2094 et 2095\n1440 m\u00b2\nNon\n2012\n26\n21 bis rue de la Treille\nG\n3010p\n400 m\u00b2\nNon\n2012\n27\n28 rue des Moissonneurs\nG\n2938\n700 m\u00b2\nNon\nPERMIS DE CONSTRUIRE\nA 1023\n18/07/2012\nEARL de Princ\u00e9\nPrinc\u00e9\nA 373, 374, 375, 447, 448, 450, 453, 454, 512, 513 et 515\nPorcherie et hangar\nA 1024\n30/07/2012\nCOLIN Jacques\n14 rue des Moissonneurs\nG 2910\nGarage + Pr\u00e9au\nA 1025\n03/08/2012\nSCI ACCM repr\u00e9sent\u00e9e par Mr PEDEAU Alain\n4 rue L\u00e9onard de Vinci\nF 42p, 49p et 50p\nAuvent de stockage\nA 1026\n28/08/2012\nGIRAUD S\u00e9bastien\n30 rue du Moulin\nG 2622\nGarage\nA 1027\n31/08/2012\nSCI du Bois Rouaud\nCh\u00e2teau du Bois Rouaud\nD 417 et 418\nRestauration de 2 souches de chemin\u00e9e\nDECLARATIONS PREALABLES\nN\u00b0\nDate d\u00e9p\u00f4t\nDemandeur\nAdresse\nR\u00e9f cad\nObjet\nA 2058\n13/07/2012\nGATARD Xavier\n39 rue du B\u00e9ziau\nG 237\nPortail\nA 2059\n20/07/2012\nLECLEVE Maurice\n4 rue du B\u00e9ziau\nG 2254\nAbri de jardin\nA 2060\n26/07/2012\nCommune de CHEMERE\n3 rue de Pornic\nF 1477, 1478 et 478\nAgrandissement labo + sanitaire et r\u00e9serves\nA 2061\n06/08/2012\nLOIRAT No\u00ebl\n17 rue du Brandais\nG 1584\nPanneaux Photovolta\u00efques\nA 2062\n06/08/2012\nPOUVREAU Fabien\n23 rue du Brigandin\nG 2042\nCl\u00f4ture\nA 2063\n07/08/2012\nBIGOT Fr\u00e9d\u00e9ric\n30 rue des Meuniers\nG 2650\nPr\u00e9au\nA 2064\n08/08/2012\nFORCIER Anne-C\u00e9cile\n8 rue du B\u00e9ziau\nG 1197 et 1200\nR\u00e9fection toiture\nA 2065\n09/08/2012\nGUILLOU Bernard\n9 rue des Meuniers\nG 2646\nCl\u00f4ture\nA 2066\n16/08/2012\nGUIHAL Pauline\n32 rue des Moissonneurs\nG 2936\nCl\u00f4ture\nA 2067\n17/08/2012\nLOSSON Jean-Marc\n7 rue des Meuniers\nG 2647-2662\nPose d'un portail\nA 2068\n03/09/2012\nLOIRAT Bernard\n7 Rue des Chaumes\nG 1101\nCl\u00f4ture\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2012/105", 
      "titre": "Affaires diverses : Participation aux frais de scolarit\u00e9 \u00e0 une CLIS (Classe d\u2019int\u00e9gration scolaire)", 
      "date_reception_pref": "2012-09-17", 
      "id_pref": "044-214400400-20120912-D2012-105-DE"
    }
  ], 
  "date_convocation": "2012-09-04", 
  "date_affichage": "", 
  "excuses": [
    "Marie-Jo Batard", 
    "Paul Pipaud", 
    "Lionel Lescurat", 
    "Alice Biczysko"
  ], 
  "total_presents": 13, 
  "presents": [
    "Jean-Paul Leray", 
    "Georges Lecleve", 
    "Bernard Chazelas", 
    "Jean-Marie Gatard", 
    "Jean-Pierre Grandjouan", 
    "Jacques Chevalier", 
    "Michel Gravouil", 
    "R\u00e9gine Cormier", 
    "Annie Bardoul", 
    "Mich\u00e8le Francheteau", 
    "Nicolas Boucher", 
    "Philippe Briand", 
    "Eric Lombrey"
  ], 
  "heure_debut": "20:30", 
  "ODJ": ""
}
