{
  "absents": [], 
  "heure_fin": "22:45", 
  "secretaire": "Lionel Lescurat", 
  "date": "2012-04-25", 
  "president": "Jean-Paul Leray", 
  "deliberations": [
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2012/62 \u2013 D\u00e9l\u00e9gations de pouvoirs \u00ab March\u00e9s publics \u00bb : Information\nConform\u00e9ment aux d\u00e9lib\u00e9rations n\u00b02008/45 en date du 22 mars 2008 et n\u00b02009/155 en date du 24 novembre 2009 sur la d\u00e9l\u00e9gation de pouvoirs au niveau des march\u00e9s publics, Monsieur le Maire rend compte au Conseil municipal des d\u00e9cisions prises en vertu de la d\u00e9l\u00e9gation de pouvoirs sur les march\u00e9s publics.\nDate du march\u00e9\nSoci\u00e9t\u00e9\nObjet du march\u00e9\nMontant H.T.\n26/03/12\nEVAIN Dominique (44640 VUE)\nCurage des foss\u00e9s lieux-dits \u00abLes Grands Houx \u00bb et \u00ab La Michellerie \u00bb\n5 920 ,00 \u20ac\n02/04/12\nLOIRE-PYRO (44710 PORT SAINT PERE)\nFeu d\u2019artifice \u00ab F\u00eate du Parc 2012 \u00bb\n1 672,24 \u20ac\n23/04/12\nESPACE MOTOCULTURE (44120 VERTOU)\nAcquisition d\u00e9sherbeur m\u00e9canique\n4 598,66 \u20ac\n24/04/12\nRAMET MOTOCULTURE (44360 VIGNEUX DE BRETAGNE)\nAcquisition tondeuse\n30 575,00 \u20ac\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n02/05/2012\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2012/62", 
      "titre": "D\u00e9l\u00e9gations de pouvoirs \u00ab March\u00e9s publics \u00bb : Information", 
      "date_reception_pref": "2012-05-02", 
      "id_pref": "044-214400400-20120425-D2012-62-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2012/63 \u2013 B\u00e2timent commercial centre bourg :\nValidation de l\u2019Avant-projet d\u00e9finitif (APD)\nMonsieur le Maire, rapporteur, expose :\n\u00ab Le Cabinet ARCHIMAGE nous a transmis l\u2019Avant projet d\u00e9finitif (APD) du b\u00e2timent commercial au centre bourg. Les locaux des ost\u00e9opathes ont \u00e9t\u00e9 mutualis\u00e9s (une seule salle d\u2019attente, une seule chaudi\u00e8re de chauffage, une seule porte d\u2019entr\u00e9e). Les fa\u00e7ades ont \u00e9t\u00e9 modifi\u00e9es afin d\u2019all\u00e9ger les vitrines ; les peintures int\u00e9rieures sont laiss\u00e9es \u00e0 la charge des locataires. Le nouvel estimatif des travaux s\u2019\u00e9l\u00e8ve \u00e0 227 250,00 \u20ac H.T.\nPour diminuer le co\u00fbt total des travaux, nous avons d\u00e9pos\u00e9 deux demandes de subvention et une troisi\u00e8me peut \u00eatre envisag\u00e9e.\nLes deux ost\u00e9opathes viennent de me faire savoir qu\u2019ils abandonnent le projet et ne souhaitent plus s\u2019installer dans le centre bourg.\nIl vous est donc demand\u00e9 de vous prononcer sur la validation de ce projet, soit :\nr\u00e9aliser l\u2019op\u00e9ration,\nnettoyer le terrain et le conserver en l\u2019\u00e9tat,\nle revendre. \u00bb\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents de :\nsuspendre le projet,\nr\u00e9aliser la d\u00e9molition du hangar, nettoyer le terrain et le rendre propre,\nconserver le terrain et ne pas le revendre,\npoursuivre les demandes de subventions en cours,\nattendre de nouvelles demandes pour relancer le projet.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n02/05/2012\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2012/63", 
      "titre": "B\u00e2timent commercial centre bourg", 
      "date_reception_pref": "2012-05-02", 
      "id_pref": "044-214400400-20120425-D2012-63-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2012/64 \u2013 Tirage au sort des jur\u00e9s d\u2019assises 2013\nMonsieur le Maire rappelle aux membres du Conseil municipal qu\u2019en application de la loi n\u00b078.788 du 28 juillet 1978 modifi\u00e9e et du Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale, il lui est demand\u00e9 de proc\u00e9der au tirage au sort des personnes susceptibles de si\u00e9ger en qualit\u00e9 de jur\u00e9, aux assises de la Loire-Atlantique, en 2013. Leur nombre a \u00e9t\u00e9 fix\u00e9 \u00e0 deux pour la commune de CHEMERE, le nombre de noms \u00e0 tirer au sort devant \u00eatre le triple de celui fix\u00e9 par l\u2019arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral.\nIl est donc proc\u00e9d\u00e9 au tirage au sort d\u2019apr\u00e8s la liste \u00e9lectorale :\nCivilit\u00e9\nNom\nPr\u00e9nom\nNom de jeune fille\nAdresse\nMME\nBOUTIN\nMonique\nPONTOREAU\nBranche Courbe\nM.\nLECLEVE\nMaurice\n22 rue du Coudreau\nM.\nLODE\nGilles\n9 rue du B\u00e9ziau\nM.\nPORTIER\nJacques\n40 rue du Breil\nMME\nCOUTOU\nLiliane\nMARTORANA\n11 rue des Chaumes\nM.\nDURAND\nYves\n19 rue du Breil\nLe Conseil municipal prend acte de ce tirage au sort et pr\u00e9cise qu\u2019un courrier sera adress\u00e9 aux int\u00e9ress\u00e9s ci-dessus \u00e9num\u00e9r\u00e9s, ainsi qu\u2019au Tribunal de grande instance de NANTES.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n02/05/2012\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2012/64", 
      "titre": "Tirage au sort des jur\u00e9s d\u2019assises 2013", 
      "date_reception_pref": "2012-05-02", 
      "id_pref": "044-214400400-20120425-D2012-64-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2012/65 \u2013 Effacement des r\u00e9seaux \u00e9lectriques :\nChoix des modalit\u00e9s financi\u00e8res\nMonsieur Bernard CHAZELAS, rapporteur, informe les membres du Conseil municipal que dans un souci d\u2019apporter davantage de souplesse et de coh\u00e9rence dans l\u2019accompagnement des collectivit\u00e9s adh\u00e9rentes, le SYDELA a d\u00e9cid\u00e9 de faire \u00e9voluer les modalit\u00e9s de participations financi\u00e8res aux travaux d\u2019effacement de r\u00e9seaux en laissant le choix entre deux options :\nl\u2019option classique : 80 % d\u2019aide plafonn\u00e9e \u00e0 200 000 \u20ac sur 2012/2013 (puis 2014/2015), soit 250 000 \u20ac H.T. de travaux subventionnables sur chaque p\u00e9riode de 2 ans\nl\u2019option nouvelle : d\u00e9plafonnement sur 4 ans (2012 \u00e0 2015 inclus) avec un taux d\u2019aide de 60 %.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents, de faire le choix de l\u2019option classique (un plafond d\u2019aide d\u00e9termin\u00e9 sur une p\u00e9riode de deux fois deux ans) dans la programmation des travaux d\u2019effacement de r\u00e9seaux \u00e9lectrique \u00e0 venir.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\nDate de r\u00e9ception pr\u00e9fecture :\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2012/65", 
      "titre": "Effacement des r\u00e9seaux \u00e9lectriques", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": "044-214400400-20120425-D2012-65-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2012/66 \u2013 Espace Domicile : Vente des r\u00e9sidences \u00ab LES CHAUMES I \u00bb et \u00ab LES CHAUMES II \u00bb\nMonsieur le Maire, rapporteur, expose :\n\u00ab Dans le cadre du Plan \u00ab Vente de logement \u00bb initi\u00e9 par l\u2019Etat afin que les locataires de logements sociaux puissent acc\u00e9der \u00e0 la propri\u00e9t\u00e9, la Soci\u00e9t\u00e9 Espace Domicile souhaite mettre en vente les r\u00e9sidences \u00ab LES CHAUMES I \u00bb et \u00ab LES CHAUMES II \u00bb, et nous informe du prix de vente de diff\u00e9rents logements concern\u00e9s. La r\u00e9glementation (article L. 443-12 du Code de la Construction et de l\u2019Habitation) dans le cadre de la vente hlm, fait obligation au bailleur de solliciter, \u00e0 titre consultatif, l\u2019avis du maire de la commune d\u2019implantation des logements propos\u00e9s \u00e0 la vente. \u00bb\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nd\u2019approuver la mise en vente des r\u00e9sidences \u00ab LES CHAUMES I \u00bb et \u00ab LES CHAUMES II \u00bb\nde proposer \u00e0 Espace Domicile de ne pas vendre plus de la moiti\u00e9 des logements propos\u00e9s \u00e0 la vente, soit 11 logements,\nde donner \u00e0 Monsieur le Maire, tous pouvoirs pour mener \u00e0 bien ce dossier.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n02/05/2012\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2012/66", 
      "titre": "Espace Domicile : Vente des r\u00e9sidences \u00ab LES CHAUMES I \u00bb et \u00ab LES CHAUMES II \u00bb", 
      "date_reception_pref": "2012-05-02", 
      "id_pref": "044-214400400-20120425-D2012-66-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2012/67 - Construction d\u2019un B\u00e2timent commercial centre-bourg : Demande de subvention Fonds de D\u00e9veloppement Solidaire (FDS).\nMonsieur le Maire, rapporteur, informe les membres du Conseil municipal que le Conseil G\u00e9n\u00e9ral a d\u00e9cid\u00e9 de suspendre le Fonds d\u2019Am\u00e9nagement Communal (FAC) et de le remplacer par le Fonds de D\u00e9veloppement Solidaire (FDS).\nDans le cadre du FDS, une subvention peut \u00eatre obtenue pour les travaux d\u2019am\u00e9nagement de bourg ou les op\u00e9rations relatives au maintien du commerce de proximit\u00e9.\nIl est propos\u00e9 au Conseil Municipal de pr\u00e9senter un dossier pour la construction du b\u00e2timent commercial centre-bourg et pour les travaux de mise aux normes du magasin VIVAL.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nde charger Monsieur le Maire de solliciter une subvention aupr\u00e8s du Conseil g\u00e9n\u00e9ral dans le cadre du Fonds de D\u00e9veloppement Solidaire (FDS),\nde donner tous pouvoirs \u00e0 Monsieur le Maire de faire tout ce qui sera utile ou n\u00e9cessaire pour mener ce dossier \u00e0 bien.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n02/05/2012\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2012/67", 
      "titre": "Construction d\u2019un B\u00e2timent commercial centre-bourg : Demande de subvention Fonds de D\u00e9veloppement Solidaire (FDS).", 
      "date_reception_pref": "2012-05-02", 
      "id_pref": "044-214400400-20120425-D2012-67-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2012/68 - Protection sociale compl\u00e9mentaire pr\u00e9voyance : Proposition du Centre de Gestion\nMonsieur le Maire, rapporteur informe qu\u2019un nouveau dispositif destin\u00e9 \u00e0 permettre aux collectivit\u00e9s de participer au financement de la protection sociale compl\u00e9mentaire de leurs agents a \u00e9t\u00e9 mis en place par le d\u00e9cret n\u00b0 2011-1474.\nEn cons\u00e9quence, les anciennes aides accord\u00e9es, notamment aux mutuelles des fonctionnaires territoriaux, directement par l\u2019employeur, ou via le Comit\u00e9 des \u0152uvres Sociales, deviendront caduques au 1er\njanvier2013.\nL\u2019adh\u00e9sion \u00e0 une protection sociale compl\u00e9mentaire est facultative par les agents actifs ou retrait\u00e9s.\nEn outre, l\u2019aide apport\u00e9e par l\u2019employeur aux actifs l\u2019est aussi.\nLa participation de l\u2019employeur, s\u2019il y en a une, est vers\u00e9e soit directement \u00e0 l\u2019agent soit via une mutuelle, une institution de pr\u00e9voyance ou une entreprise d\u2019assurance sous forme d\u2019un montant d\u2019aide par agent, multipli\u00e9 par le nombre d\u2019agents.\nSon montant peut \u00eatre modul\u00e9 selon le revenu ou la composition familiale de l\u2019agent dans un but d\u2019int\u00e9r\u00eat social.\nLa collectivit\u00e9 peut apporter sa participation soit au titre du risque \u00ab sant\u00e9 \u00bb (risques li\u00e9s \u00e0 l\u2019int\u00e9grit\u00e9 physique de la personne et ceux li\u00e9s \u00e0 la maternit\u00e9), soit au titre du risque \u00ab pr\u00e9voyance \u00bb (risques li\u00e9s \u00e0 l\u2019incapacit\u00e9, l\u2019invalidit\u00e9 et le d\u00e9c\u00e8s), soit au titre des deux risques.\nPour chacun des deux risques ou les deux, la collectivit\u00e9 peut soit apporter sa contribution a priori sur tous les contrats des agents qui auront \u00e9t\u00e9 labellis\u00e9s, soit conclure une convention de participation apr\u00e8s mise en concurrence entre les op\u00e9rateurs pr\u00e9c\u00e9demment cit\u00e9s, pour une dur\u00e9e de 6 ann\u00e9es.\nDans ce dernier cas, seul le contrat souscrit aupr\u00e8s de l\u2019op\u00e9rateur retenu (en sant\u00e9 et/ou en pr\u00e9voyance) pourra b\u00e9n\u00e9ficier de la participation de la collectivit\u00e9\nEn application de l\u2019article 25 du 26 janvier 1984, le Centre de gestion a d\u00e9cid\u00e9 de lancer une consultation en vue de conclure une telle convention de participation pour le seul risque \u00ab pr\u00e9voyance \u00bb avec effet au 1er\njanvier 2013, pour le compte des collectivit\u00e9s et \u00e9tablissements affili\u00e9s qui le demandent.\nCette mutualisation devrait permettre d\u2019obtenir des conditions tarifaires attractives.\nA l\u2019issue de cette consultation, la collectivit\u00e9 conservera bien entendu la possibilit\u00e9 de ne pas signer la convention de participation propos\u00e9e.\nLe montant de la participation que la collectivit\u00e9 compte verser sera pr\u00e9cis\u00e9 \u00e0 la signature de la convention. Ce montant, qui peut \u00e2tre modul\u00e9, ne pourra d\u00e9passer le montant total de la cotisation et aura \u00e9t\u00e9 d\u00e9termin\u00e9 au pr\u00e9alable dans le cadre du dialogue social avec les repr\u00e9sentants du personnel et apr\u00e8s avis du Comit\u00e9 technique paritaire.\nLes membres du Conseil municipal, consid\u00e9rant l\u2019int\u00e9r\u00eat de participer \u00e0 la protection sociale compl\u00e9mentaire \u00ab pr\u00e9voyance \u00bb des agents de la collectivit\u00e9 et de s\u2019associer \u00e0 la d\u00e9marche de mutualisation propos\u00e9e par le Centre de gestion et apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9 :\nd\u00e9cident de se joindre \u00e0 la proc\u00e9dure de mise en concurrence pour la passation d\u2019une convention de participation au titre du risque \u00ab pr\u00e9voyance \u00bb, que va engager le Centre de gestion conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article 25 de la loi du 26 janvier 1984,\nprennent acte, qu\u2019apr\u00e8s avoir pris connaissance des tarifs et garanties propos\u00e9es, la collectivit\u00e9 aura la facult\u00e9 de ne pas signer la convention de participation souscrite par le Centre \u00e0 compter du 1er\njanvier 2013.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n02/05/2012\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2012/68", 
      "titre": "Protection sociale compl\u00e9mentaire pr\u00e9voyance : Proposition du Centre de Gestion", 
      "date_reception_pref": "2012-05-02", 
      "id_pref": "044-214400400-20120425-D2012-68-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2012/69 \u2013 March\u00e9 \u00e0 proc\u00e9dure adapt\u00e9e (MAPA) : Travaux de r\u00e9novation de la maison de la Gare \u2013 Lot 4 \u00ab Peinture \u00bb : Annulation\nMonsieur le Maire, rapporteur, informe les membres du Conseil municipal que dans le cadre du march\u00e9 des travaux du logement d\u2019urgence, le lot n\u00b04 \u00ab peinture \u00bb a fait l\u2019objet d\u2019un recours. Il est propos\u00e9 au Conseil municipal d\u2019annuler le march\u00e9 concernant le lot 4 \u00ab Peinture \u00bb et de re-consulter les entreprises concern\u00e9es.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nd\u2019annuler le march\u00e9 concernant le lot 4 \u00ab Peinture \u00bb,\nde lancer une nouvelle consultation aupr\u00e8s des entreprises concern\u00e9es.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n02/05/2012\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2012/69", 
      "titre": "March\u00e9 \u00e0 proc\u00e9dure adapt\u00e9e (MAPA) : Travaux de r\u00e9novation de la maison de la Gare \u2013 Lot 4 \u00ab Peinture \u00bb : Annulation", 
      "date_reception_pref": "2012-05-02", 
      "id_pref": "044-214400400-20120425-D2012-69-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2012/70 - Etude \u00e9conomique aupr\u00e8s de la Chambre de Commerce et d\u2019Industrie de Nantes et Saint Nazaire (CCI)\nMonsieur le Maire, rapporteur, informe les membres du Conseil municipal que dans le cadre des demandes de subventions faites aupr\u00e8s du Conseil G\u00e9n\u00e9ral, ou au titre du Fonds d\u2019Intervention pour les Services, l\u2019Artisanat et le Commerce (FISAC), il est n\u00e9cessaire de joindre une \u00e9tude \u00e9conomique de la commune.\nCette \u00e9tude, qui peut \u00eatre r\u00e9alis\u00e9e par la Chambre de Commerce et d\u2019Industrie, s\u2019\u00e9l\u00e8verait \u00e0 1 492,00 \u20ac H.T.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nde charger Monsieur le Maire de solliciter une \u00e9tude \u00e9conomique de la commune aupr\u00e8s de la Chambre de Commerce et d\u2019Industrie de Nantes et Saint Nazaire,\nd\u2019autoriser Monsieur le Maire \u00e0 signer la convention d\u2019accompagnement correspondante,\nde donner tous pouvoirs \u00e0 Monsieur le Maire de faire tout ce qui sera utile ou n\u00e9cessaire pour mener ce dossier \u00e0 bien.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n02/05/2012\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2012/70", 
      "titre": "Etude \u00e9conomique aupr\u00e8s de la Chambre de Commerce et d\u2019Industrie de Nantes et Saint Nazaire (CCI)", 
      "date_reception_pref": "2012-05-02", 
      "id_pref": "044-214400400-20120425-D2012-70-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2012/71 - Affaires diverses :\nLogement d\u2019urgence : Demande de subvention aupr\u00e8s du Conseil g\u00e9n\u00e9ral\nMonsieur le Maire, rapporteur, expose :\n\u00ab La commune de CHEMERE a \u00e9voqu\u00e9 depuis ces trois derni\u00e8res ann\u00e9es, le th\u00e8me du logement d\u2019urgence, notamment la possibilit\u00e9 d\u2019en r\u00e9aliser un sur le territoire communal, et a acquis de ce fait, en 2007, la maison de la Gare dans laquelle serait r\u00e9alis\u00e9 un logement d\u2019urgence.\nLe 13 octobre 2009, le Conseil municipal avait r\u00e9affirm\u00e9 son souhait d\u2019effectuer un logement d\u2019urgence dans le logement de la Gare. Les travaux seraient susceptibles d\u2019\u00eatre subventionn\u00e9s \u00e0 hauteur de 45 000,00 \u20ac dans le cadre du contrat de territoire d\u00e9partemental 2009/2012.\nDes devis ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9s et les travaux sont estim\u00e9s aux environs de 63 913,79 \u20ac H.T.\nLe plan de financement pourrait se d\u00e9composer comme suit :\n- Conseil g\u00e9n\u00e9ral :\t45 000,00 \u20ac\n- Autofinancement :\t18 913,79 \u20ac\nJe vous demande de vous prononcer, si vous le souhaitez, sur l\u2019adoption de cette op\u00e9ration telle qu\u2019elle est pr\u00e9sent\u00e9e \u00bb.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nd\u2019adopter cette op\u00e9ration ainsi que le plan de financement pr\u00e9visionnel tel qu\u2019il lui a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9,\nde charger Monsieur le Maire de solliciter une subvention aupr\u00e8s du Conseil g\u00e9n\u00e9ral dans le cadre du contrat de territoire,\nde donner tous pouvoirs \u00e0 Monsieur le Maire de faire tout ce qui sera utile ou n\u00e9cessaire pour mener ce dossier \u00e0 bien.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n02/05/2012\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2012/71", 
      "titre": "Affaires diverses", 
      "date_reception_pref": "2012-05-02", 
      "id_pref": "044-214400400-20120425-D2012-71-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2012/72 - Affaires diverses : Contrat r\u00e9gional de bassin versant (CRBV) de la Baie de Bourgneuf :\nDemande de subvention pour l\u2019acquisition de mat\u00e9riels dans le cadre du plan de d\u00e9sherbage communal\nMonsieur le Maire, rapporteur, expose :\n\u00ab Suite au rendu de l\u2019\u00e9tude du plan de d\u00e9sherbage communal, \u00e9tude qui a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9e au Conseil municipal le 20 avril 2010, il convient d\u00e9sormais d\u2019acheter du mat\u00e9riel pour effectuer un d\u00e9sherbage m\u00e9canique.\nIl est propos\u00e9 d\u2019acqu\u00e9rir :\nun ensemble de d\u00e9sherbage thermique,\nune d\u00e9broussailleuse\nune bineuse sarcleuse\nCes \u00e9quipements estim\u00e9s \u00e0 7 190,00 \u20ac H.T. peuvent \u00eatre subventionn\u00e9s par la R\u00e9gion et l\u2019Agence de l\u2019eau dans le cadre du Contrat r\u00e9gional de bassin versant (CRBV) de la Baie de Bourgneuf de la fa\u00e7on suivante :\n- Conseil r\u00e9gional :\t3 595,00 \u20ac\n- Agence de l\u2019eau :\t2 157,00 \u20ac\nIl resterait ainsi \u00e0 la charge de la commune 1 438,00 \u20ac H.T.\nJe vous demande de vous prononcer, si vous le souhaitez, sur l\u2019adoption de cette op\u00e9ration telle qu\u2019elle est pr\u00e9sent\u00e9e \u00bb.\nPar 15 voix \u00ab Pour \u00bb et 1 \u00ab Abstention \u00bb, le Conseil municipal, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 la majorit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nd\u2019adopter cette op\u00e9ration ainsi que le plan de financement pr\u00e9visionnel tel qu\u2019il lui a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9,\nde charger Monsieur le Maire de solliciter des subventions aupr\u00e8s de la R\u00e9gion et de l\u2019Agence de l\u2019Eau,\nde donner tous pouvoirs \u00e0 Monsieur le Maire de faire tout ce qui sera utile ou n\u00e9cessaire pour mener ce dossier \u00e0 bien.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n04/05/2012\nMonsieur Georges LECLEVE pr\u00e9sente aux membres du Conseil municipal les r\u00e9sultats de l\u2019enqu\u00eate pour la r\u00e9sidence service ou la MARPA et le rapport \u00ab Bien vieillir \u00e0 ARTHON, CHEMERE et CHAUVE \u00bb.\nMonsieur Jean-Pierre GRANDJOUAN donne lecture des documents d\u2019urbanisme :\nDROIT DE PREEMPTION URBAIN\nAnn\u00e9e\nN\u00b0 dossier\nAdresse du bien\nSection\nN\u00b0\nSuperficie totale\nExercice droit de\npr\u00e9emption\n2012\n12\n16 rue du Brandais\nG\n2790\n1400 m\u00b2\nNon\n2012\n13\n15 rue de Pornic\nF\n1479 et 1480\n679 m\u00b2\nNon\nPERMIS DE CONSTRUIRE\nN\u00b0\nDate d\u00e9p\u00f4t\nDemandeur\nAdresse\nR\u00e9f cad\nObjet\nA 1012\n14/03/2012\nBMPR\n2 rue L\u00e9onard de Vince\nF 50, 1218, 54, 1253, 1251 et 1223\nExtension laboratoire d\u2019analyses m\u00e9dicales\nA 1013\n27/03/2012\nBEILVERT G\u00e9rard\nLa Chapellerie\nG 896\nConstruction d\u2019un hangar de stockage agricole\nDECLARATIONS PREALABLES\nN\u00b0\nDate d\u00e9p\u00f4t\nDemandeur\nAdresse\nR\u00e9f cad\nObjet\nA 2025\n08/03/2012\nHARAUX Linda\n22 rue des Moissonneurs\nG 2914\nGarage\nA 2026\n24/03/2012\nGAUTIER Alain\nRue du Breil\nG 2305\nD\u00e9tachement d\u2019un terrain \u00e0 b\u00e2tir\nA 2027\n28/03/2012\nLOISELET Philippe\n6 rue du Clos Gris\nF 537\nPose d\u2019un v\u00e9lux\nA 2028\n29/03/2012\nMAHE Marie-Th\u00e9r\u00e8se\n33 rue du Breil\nF 843\nD\u00e9tachement d\u2019un terrain \u00e0 b\u00e2tir\nA 2029\n30/03/2012\nBARBE Bernard\n29 rue du B\u00e9ziau\nG 277\nPanneaux photovolta\u00efques\nA 2030\n02/04/2012\nGUILLON Jean-Raymond\n6 rue du Ponant\nG 2941\nCl\u00f4ture\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2012/72", 
      "titre": "Affaires diverses : Contrat r\u00e9gional de bassin versant (CRBV) de la Baie de Bourgneuf", 
      "date_reception_pref": "2012-05-04", 
      "id_pref": "044-214400400-20120425-D2012-72-1-DE"
    }
  ], 
  "date_convocation": "2012-04-17", 
  "date_affichage": "2012-05-02", 
  "excuses": [
    "Marie-Jo Batard", 
    "Eric Lombrey"
  ], 
  "total_presents": 15, 
  "presents": [
    "Jean-Paul Leray", 
    "Georges Lecleve", 
    "Bernard Chazelas", 
    "Jean-Marie Gatard", 
    "Jean-Pierre Grandjouan", 
    "Jacques Chevalier", 
    "Michel Gravouil", 
    "R\u00e9gine Cormier", 
    "Nicolas Boucher", 
    "Annie Bardoul", 
    "Alice Biczysko", 
    "Philippe Briand", 
    "Paul Pipaud", 
    "Mich\u00e8le Francheteau", 
    "Lionel Lescurat"
  ], 
  "heure_debut": "20:30", 
  "ODJ": ""
}
