{
  "absents": [], 
  "heure_fin": "23:55", 
  "secretaire": "Annie Bardoul", 
  "date": "2012-02-15", 
  "president": "Jean-Paul Leray", 
  "deliberations": [
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2012/15 \u2013 D\u00e9l\u00e9gations de pouvoirs \u00ab March\u00e9s publics \u00bb : Information\nConform\u00e9ment aux d\u00e9lib\u00e9rations n\u00b02008/45 en date du 22 mars 2008 et n\u00b02009/155 en date du 24 novembre 2009 sur la d\u00e9l\u00e9gation de pouvoirs au niveau des march\u00e9s publics, Monsieur le Maire rend compte au Conseil municipal des d\u00e9cisions prises en vertu de la d\u00e9l\u00e9gation de pouvoirs sur les march\u00e9s publics.\nDate du march\u00e9\nSoci\u00e9t\u00e9\nObjet du march\u00e9\nMontant H.T.\n23/01/12\nCAMIF COLLECTIVITES (35135 CHANTEPIE)\nMobilier restaurant scolaire : 42 chaises, 5 tables et 1 meuble range serviettes\n3 873,23 \u20ac\n25/01/12\nLAMBERT CLOTURES (44220 COU\u00cbRON)\nRemplacement portail poste de rel\u00e8vement rue du Breil\n464,86 \u20ac\n25/01/12\nACCUEIL.FR (44680 ST HILAIRE DE CHALEONS)\nService d\u2019h\u00e9bergement site Internet de la commune : Contrat annuel\n192,00 \u20ac\n06/02/12\nCABINET PRIEUR-DELAGE (44214 PORNIC)\nMise \u00e0 jour plan de bornage d\u00e9finitif parcelle G 197 (17 rue de Nantes)\n265,00 \u20ac\n06/02/12\nPINSON JOEL (44680 CHEMERE)\nTravaux d\u2019am\u00e9nagement de voirie au restaurant scolaire\n5 850,00 \u20ac\n06/02/12\nFDGDON (44119 GRANDCHAMP DES FONTAINES)\nIntervention contre les taupes sur espaces verts suivants : Parc de loisirs, la Pacauderie,, parking salle de sports, arri\u00e8re terrains de football, parking de la Gare + pointe SNCF, arri\u00e8re du th\u00e9\u00e2tre\n1 568,90 \u20ac\n09/02/12\nCOFELY GDF SUEZ (44802 ST HERBLAIN CEDEX)\nEntretien chauffage th\u00e9\u00e2tre : Remplacement d\u2019un moteur de pompe sur le circuit central de traitement d\u2019air\n893,40 \u20ac\n13/02/12\nBRETHOME & CIE (44340 BOUGUENAIS)\nTravaux rue de Saint-Hilaire : Cr\u00e9ation d\u2019un passage dans \u00eelot (PVR)\n1 100,00 \u20ac\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n21/02/2012\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2012/15", 
      "titre": "D\u00e9l\u00e9gations de pouvoirs \u00ab March\u00e9s publics \u00bb : Information", 
      "date_reception_pref": "2012-02-21", 
      "id_pref": "044-214400400-20120215-D2012-15-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2012/16 \u2013 Demandes de subventions 2012 :\nAssociations et organismes de droit priv\u00e9\nMonsieur le Maire, rapporteur, expose :\n\u00ab Comme tous les ans, la Commission des finances, r\u00e9unie le 1er f\u00e9vrier dernier, a \u00e9t\u00e9 amen\u00e9e \u00e0 \u00e9tudier les demandes de subvention \u00e9manant des diff\u00e9rentes associations communales et extra-communales. Je soumets donc \u00e0 votre attention, le projet propos\u00e9 par la Commission des finances lors de sa r\u00e9union.\nIl est propos\u00e9 d\u2019appliquer une augmentation de 2,10 % sur les tarifs revus chaque ann\u00e9e. \u00bb\nLes membres du Conseil municipal, apr\u00e8s avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9 et \u00e9tudi\u00e9 le tableau des subventions pour l\u2019exercice 2012, d\u00e9cident \u00e0 la majorit\u00e9 des membres pr\u00e9sents (Vote \u00e0 main lev\u00e9e :\n\u00ab Pour \u00bb : 15, \u00ab Contre \u00bb : 2) de voter les subventions comme suit et d\u2019ouvrir par anticipation les cr\u00e9dits n\u00e9cessaires pour permettre le versement des subventions relevant des articles 6558, 657362 et 6574 avant le vote du budget primitif 2012 qui n\u2019interviendra qu\u2019en mars :\nASSOCIATIONS\nMontants 2011\nMontants 2012 sollicit\u00e9s\nProp Com\nVote CM\nAEP La Saint Jean\n(Contrat d\u2019association)\n(Article 6558)\n66 960,00 \u20ac\n620 x 108 \u00e9l\u00e8ves\n(Prise en cpte des enfants B. (1) et R. (1) et pas de prise en compte des TPS)\nNouveau calcul co\u00fbt \u00e9l\u00e8ve au public\n571,50 \u20ac/\u00e9l\u00e8ve\n112 \u00e9l\u00e8ves\n64 008,00 \u20ac\n64 008,00 \u20ac\nFournitures scolaires \u00e9cole publique \u2013 Inscription au BP (Article 6067)\n9 296,28 \u20ac\n(42,84*217)\n43,74*207 \u00e9l\u00e8ves\n9 474,18 \u20ac\n(9 054,18 \u20ac + reliquat 2011 de 420,00 \u20ac)\n9 474,18 \u20ac\nManuels ou jeux p\u00e9dagogiques \u2013 Inscription au BP (Article 6067)\n3 554,00 \u20ac\n(444,25*8)\n453,58*8 classes\n3 628,64 \u20ac\n3 628,64 \u20ac\nCoop scolaire sorties scolaires\n(Article 6574)\n2 962,05 \u20ac\n(13,65*217)\n13,94*207 \u00e9l\u00e8ves\n2 885,58 \u20ac\n2 885,58 \u20ac\nCoop scolaire \u00e9cole publique\n(Article 6574)\n1 400,00 \u20ac\n1 430,00 \u20ac\n1 430,00 \u20ac\n1 430,00 \u20ac\nAPE (Parents d\u2019\u00e9l\u00e8ves \u00e9cole publique)\n(Article 6574)\n1 122,00 \u20ac\n1 200,00 \u20ac\n1 145,00 \u20ac\n1 145,00 \u20ac\nADMR\n(Article 6574)\n1 000,00 \u20ac\n1 000,00 \u20ac\n1 000,00 \u20ac\n1 000,00 \u20ac\nACC \u2013 Au plaisir de lire -section biblioth\u00e8que\n(Article 6574)\n200,00 \u20ac\n300,00 \u20ac\n300,00 \u20ac\n300,00 \u20ac\nACC \u2013 section F\u00eate du Parc de loisirs\n(Article 6574)\n6 800,00 \u20ac\n(5800,00 \u20ac d\u00e9lib 2011/09 et 1000,00 \u20ac d\u00e9lib 2011/80)\n5 800,00 \u20ac\n5 800,00 \u20ac\n5 800,00 \u20ac\nACC - Compagnons de la Blanche \u2013 section th\u00e9\u00e2tre\n(Article 6574)\n2 251,00 \u20ac\n(451,00 \u20ac vers\u00e9s \u00e0 l\u2019asso et acquisition mat\u00e9riel r\u00e9gl\u00e9 par la commune 1 800,00 \u20ac))\n3 060,00 \u20ac\n(Animatrice atelier jeunes 4 ateliers \u2013 32 \u00e9l\u00e8ves de Ch\u00e9m\u00e9r\u00e9)\n2 280,00 \u20ac\n(Prise en charge que de 3 ateliers jeunes)\n2 280,00 \u20ac\nAFR \u2013 Cantine\n(Article 6574)\n31 550,92 \u20ac\n(Base de calcul :\nsubv par repas servi n-1 soit 29 000 x 1 \u20ac = 29000 \u20ac et r\u00e9gul repas + frais d\u2019avocat de 2550,92 \u20ac d\u00e9lib 2011/129)\n35 363,00 \u20ac\n(1,14 \u20ac * 31020 repas)\n32 090,00 \u20ac\n(Base de calcul :\nsubv par repas servi n-1 soit 29863 x 1,021\u20ac + m\u00e9nage 1600\u20ac)\n32 090,00 \u20ac\nTriolet de Retz\n(Article 6574)\n4 776,90\u20ac\n1,50 x 2083 hab\n91,80 \u20ac x 18 \u00e9l\u00e8ves\n5 184,30 \u20ac\n1,50 x 2083 hab\n91,80 \u20ac x 18 \u00e9l\u00e8ves\n5 184,30 \u20ac\n5 184,30 \u20ac\nArche Football Club\nSubvention annuelle\nSubvention animateur\n(Article 6574)\n1 500,00 \u20ac\n2 138,00 \u20ac\n1 500,00 \u20ac\n2 138,00 \u20ac\n1 500,00 \u20ac\n2 138,00 \u20ac\n1 500,00 \u20ac\n2 138,00 \u20ac\nUSC\n(Article 6574)\n700,00 \u20ac\n600,00 \u20ac\n600,00 \u20ac\n600,00 \u20ac\nAmicale des donneurs de sang\n(Article 6574)\n170,00 \u20ac\n170,00 \u20ac\n170,00 \u20ac\n170,00 \u20ac\nDOMUS \u2013 convention\n(Article 6574)\n115,00 \u20ac\n304 repas\n0,04003404*1924 hab\n0,10365667*324 repas\n57,00 \u20ac\n(0,227*251 repas)\n186,60 \u20ac\n(Renvellement parc auto \u2013 1\u00e8re\nann\u00e9e)\n57,00 \u20ac\n186,60 \u20ac\n(Renvellement parc auto \u2013 D\u00e9lib 2011/151 du 06/12/11)\n57,00 \u20ac\n186,60 \u20ac\nSoci\u00e9t\u00e9 de chasse\n(Article 6574)\n300,00 \u20ac\n300,00 \u20ac\n300,00 \u20ac\n300,00 \u20ac\nESAC\n(Article 6574)\n840,00 \u20ac\n840,00 \u20ac\n840,00 \u20ac\n840,00 \u20ac\nFOOT PLUS\n(Article 6574)\n300,00 \u20ac\n300,00 \u20ac\n300,00 \u20ac\n300,00 \u20ac\nMCP LES JOE BAR\n(Article 6574)\n250,00 \u20ac\n250,00 \u20ac\n250,00 \u20ac\n250.00 \u20ac\nMutuelle Nationale Territoriale\n(Article 6574)\n900,00 \u20ac\nCotisation 2011 :\n800\u20ac\nR\u00e9gul 2010 : 100 \u20ac\n850,00 \u20ac\nCotisation 2012 : 900 \u20ac\nR\u00e9gul 2011 : -50 \u20ac\n850,00 \u20ac\n850,00 \u20ac\n(Les acomptes seront vers\u00e9s au vu des appels trimestriels)\nCCAS\n(Article 657362)\n1 500,00 \u20ac\n3 300,00\nBudget annuel : 1 500 \u20ac\nPart. att. familles transp scol : 1 600 \u20ac\nIndemn. stagiaire :\n200 \u20ac\n3 300,00 \u20ac\n3 300,00 \u20ac\nADICLA\n(Article 6574)\n318,45 \u20ac\n(0,15*2123 hab)\n326,70 \u20ac\n(0,15*2178 hab)\n326,70 \u20ac\n326,70 \u20ac\nADAPEI\n(Article 6574)\n649,20 \u20ac\nForfait\n650,00 \u20ac\n650,00 \u20ac\nAssociation \u00ab Les Chiens Guides d\u2019Aveugles \u00bb\n(Article 6574)\n88,00 \u20ac\nDemande non parvenue\n90,00 \u20ac\n90,00 \u20ac\nInstitut Paul C\u00e9zanne (Foug\u00e8res)\n(Article 6574)\n65,00 \u20ac\n(65*1)\n1 \u00e9l\u00e8ve\n66,00 \u20ac\n66,00 \u20ac\nAsso pr dvpt du Bassin Versant de la Baie de Bourgneuf\nPart SAGE\nCotisation asso\n(Article 6574)\n35,17 \u20ac\n160,17 \u20ac\n33,15 \u20ac\n161,90 \u20ac\n33,15 \u20ac\n161,90 \u20ac\n33,15 \u20ac\n161,90 \u20ac\nAsso ,F\u00e9d\u00e9rative D\u00e9partementale des Maires de L.A.\n(Article 6574)\n501,02 \u20ac\n(0,236*2123)\n511,64 \u20ac\n(0,241*2123)\n511,64 \u20ac\n511,64 \u20ac\nAssociation Maires du Pays de Retz\nPart. asso\nPart. Institut culturel (Article 6574)\n405,46 \u20ac\n(0,03*2134 hab)\n(0,16*2134 hab)\n412,49 \u20ac\n(0,03*2171 hab)\n(0,16*2171 hab)\n412,49 \u20ac\n412,49 \u20ac\nCollectif Spectacles en Retz\nAdh\u00e9sion\nConvention \u00ab Ateliers th\u00e9\u00e2tre jeunes \u00bb\n(Article 6574)\n60,00 \u20ac\n803,00 \u20ac\n60,00 \u20ac\n1 140,00 \u20ac\n(4 cours)\n60,00 \u20ac\n855,00 \u20ac\n(3 cours pris en charge)\n60,00 \u20ac\n855,00 \u20ac\nSubv s\u00e9jours linguistiques\n(Article 6574)\n1 242,00 \u20ac\n(46*27 \u00e9l\u00e8ves)\nLigne de s\u00e9jours :\n47\u20ac/\u00e9l\u00e8ve pour les voyages \u00e0 destination de la Grande-Bretagne, Espagne et Allemagne limit\u00e9s aux classes de 4\u00e8me\net 3\u00e8me\n1 500,00 \u20ac\n47 \u20ac/\u00e9l\u00e8v pour les voyages \u00e0 destination de la Grande-Bretagne, Espagne et Allemagne limit\u00e9s aux classes de 4\u00e8me\net 3\u00e8me\ne\n1 500,00 \u20ac\nLigne de s\u00e9jours\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n21/02/2012\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2012/16", 
      "titre": "Demandes de subventions 2012", 
      "date_reception_pref": "2012-02-21", 
      "id_pref": "044-214400400-20120215-D2012-16-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2012/17 \u2013 Tarifs communaux et des locations de salles sauf la salle de th\u00e9\u00e2tre 2012\nMonsieur le Maire, rapporteur, expose :\n\u00ab La commission des finances, r\u00e9unie le 1er\nf\u00e9vrier dernier, propose aux membres du Conseil municipal d\u2019augmenter les tarifs municipaux comme suit :\nUnit\u00e9\nTarifs actuels\nTarifs propos\u00e9s\nPhotocopies - Fax\nFax\n0,55 \u20ac par num\u00e9ro\n0,55 \u20ac par page\nPhotocopie (format A4)\n1\n0,35 \u20ac\n0,35 \u20ac\nCimeti\u00e8res\nConcession cimeti\u00e8re ou columbarium\n15 ans\n170,00 \u20ac\n173,57 \u20ac\n30 ans\n250,00 \u20ac\n255,25 \u20ac\n50 ans\n532,00 \u20ac\n543,37 \u20ac\nCaveau\n1 place\n705,00 \u20ac\n719,80 \u20ac\n2 places\n834,00 \u20ac\n851,51 \u20ac\n3 places\n1 005,00 \u20ac\n1 026,10 \u20ac\nPlace au colombarium\n1\n573,00 \u20ac\n585,03 \u20ac\nOccupation du domaine public\nDroit de place\nAnn\u00e9e\n80,00 \u20ac\n90,00 \u20ac\nJourn\u00e9e\n42,00 \u20ac\n42,88 \u20ac\n1/2 journ\u00e9e\n25,00 \u20ac\n25,52 \u20ac\nAssainissement\nAbonnement (H.T.)\n1\n25,09 \u20ac\nD\u00e9lib n\u00b02011/115 du 12/10/11\nSurtaxe assainissement (H.T.)\nm3\n0,5799 \u20ac\nForfait minimum par personne au foyer\n30 m3\npar personne au foyer avec un plafond de 60 m3\nPRE (Part. au raccordement \u00e0 l\u2019\u00e9gout)\n1\n1 330,00 \u20ac\n1 360,00 \u20ac\nTRE (Taxe de raccordement \u00e0 l\u2019\u00e9gout)\n1\n850,00 \u20ac\n870,00 \u20ac\nTARIFS ACTUELS DE LOCATION DES SALLES SAUF SALLE DU THEA\u00a8TRE\nCat\nD\u00e9signation\n1\nParticuliers r\u00e9sidant la commune et entreprises communales\n2\nAssociations communales, les comit\u00e9s d'entreprise \u00e0 but non lucratif et non commercial, les syndicats et les partis politiques\n3\nParticuliers r\u00e9sidant hors commune- Les associations ext\u00e9rieures.\n4\nSoci\u00e9t\u00e9s commerciales ou professionnelles hors commune. Les autres utilisateurs non cit\u00e9s pr\u00e9c\u00e9demment.\n1\n2\n3\n4\nSALLE 95\nPour r\u00e9union\nN\u00e9ant\nN\u00e9ant\nTarifs propos\u00e9s\nN\u00e9ant\nN\u00e9ant\nSALLE MUNICIPALE\nPour r\u00e9union\nN\u00e9ant\nN\u00e9ant\n102,00 \u20ac\n102,00 \u20ac\nTarifs propos\u00e9s\nN\u00e9ant\nN\u00e9ant\n104,14 \u20ac\n104,14 \u20ac\nPour vin d'honneur\n37,00 \u20ac\nN\u00e9ant\n102,00 \u20ac\n102,00 \u20ac\nTarifs propos\u00e9s\n37,77 \u20ac\nN\u00e9ant\n104,14 \u20ac\n104,14 e\nPour buffet campagnard sans soir\u00e9e dansante\n83,00 \u20ac\nN\u00e9ant\n162,00 \u20ac\n162,00 \u20ac\nTarifs propos\u00e9s\n84,74 \u20ac\nN\u00e9ant\n165,40 \u20ac\n165,40 \u20ac\nPour repas de famille ou autre\n83,00 \u20ac\nN\u00e9ant\n162,00 \u20ac\n162,00 \u20ac\nTarifs propos\u00e9s\n84,74 \u20ac\nN\u00e9ant\n165,40 \u20ac\n165,40 \u20ac\nManifestation avec contributions financi\u00e8res des participants (loto, belote, \u2026)\n50,00 \u20ac\n50,00 \u20ac\n102,00 \u20ac\n102,00 \u20ac\nTarifs propos\u00e9s\n51,05 \u20ac\n51,05 \u20ac (1)\n104,14 \u20ac\n104,14 \u20ac\nHALL DU THEATRE\nPour r\u00e9union\nN\u00e9ant\nTarifs propos\u00e9s\nN\u00e9ant\nPour vin d'honneur\n26,00 \u20ac\nN\u00e9ant\n96,00 \u20ac\n96,00 \u20ac\nTarifs propos\u00e9s\n27,00 \u20ac\nN\u00e9ant\n98,00 \u20ac\n98,00 \u20ac\nCaution des salles (sauf salle du th\u00e9\u00e2tre) : 160,00 \u20ac sauf utilisation habituelle par les associations.\nGratuit\u00e9 une fois par an pour les associations communales \u00e0 but non lucratif organisant une manifestation avec contribution financi\u00e8re des participants\nLe mat\u00e9riel cass\u00e9 ou d\u00e9rob\u00e9 sera factur\u00e9 par la Mairie\nUnit\u00e9\nLocation Mat\u00e9riel\nPx location actuel\nPx propos\u00e9\n1\nBo\u00eete de 12 verres\n1,10 \u20ac\n1,12 \u20ac\n1\nVerre cass\u00e9 ou manquant\n2,20 \u20ac\n2,24 \u20ac\n1\nTorchon manquant\n2,20 \u20ac\n2,24 \u20ac\n1\nPlateau manquant\n8,80 \u20ac\n8,98 \u20ac\n1\nTable\n2,20 \u20ac\n2,24 \u20ac\nPar jour suivant les disponibilit\u00e9s pour les manifestations priv\u00e9es en dehors des salles\n1\nChaise\n0,35 \u20ac\n0,35 \u20ac\nCaution pour location tables & chaises\n80,00 \u20ac\n80,00 \u20ac\nCaution pour location sono\n250,00 \u20ac\n250,00 \u20ac\nLoc r\u00e9serv\u00e9e uniquement aux associations\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents, d\u2019approuver l\u2019augmentation des tarifs 2012 telle qu\u2019elle leur a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9e.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n21/02/2012\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2012/17", 
      "titre": "Tarifs communaux et des locations de salles sauf la salle de th\u00e9\u00e2tre 2012", 
      "date_reception_pref": "2012-02-21", 
      "id_pref": "044-214400400-20120215-D2012-17-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2012/18 \u2013 Tarifs de location de la salle de th\u00e9\u00e2tre 2012\nMonsieur le Maire, rapporteur, expose :\n\u00ab La commission des finances, r\u00e9unie le 1er\nf\u00e9vrier dernier, propose aux membres du Conseil municipal d\u2019augmenter les tarifs de location de la salle du th\u00e9\u00e2tre comme suit :\nCat\nD\u00e9signation\n1\nAssociations communales et les comit\u00e9s d'entreprise \u00e0 but non lucratif et non commercial\n2\nAssociations ext\u00e9rieures\n3\nSoci\u00e9t\u00e9s commerciales ou professionnelles hors commune\n1\n2\n3\nSALLE DU THE\u00c2TRE\nPour spectacle\nN\u00e9ant\n350,00 \u20ac\n450,00 \u20ac\nTarifs propos\u00e9s\nN\u00e9ant\n357,35 \u20ac\n459,45 \u20ac\nCaution salle du th\u00e9\u00e2tre :\n500,00 \u20ac sauf utilisation habituelle par les associations\n* Les associations intercommunales pouvant \u00eatre assimil\u00e9es \u00e0 celles de CHEMERE ayant un but \u00e9ducatif avec un nb d'adh\u00e9rents de CHEMERE significatif paieront une location de 100 \u20acuros (Ex.: INSERETZ, EVIDANCES)\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents d\u2019approuver les tarifs 2012 de la salle du th\u00e9\u00e2tre tels qu\u2019ils leur ont \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9s.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n21/02/2012\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2012/18", 
      "titre": "Tarifs de location de la salle de th\u00e9\u00e2tre 2012", 
      "date_reception_pref": "2012-02-21", 
      "id_pref": "044-214400400-20120215-D2012-18-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2012/19 \u2013 Convention de partenariat avec le Triolet de Retz\nMonsieur Jean-Marie GATARD, rapporteur, informe les membres du Conseil municipal que l\u2019association intercommunale \u00ab Triolet de Retz \u00bb propose la signature d\u2019une convention de partenariat entre les communes d\u2019ARTHON-EN-RETZ, de CHAUVE, de CHEMERE et de SAINT-HILAIRE-DE CHALEONS d\u2019une part et l\u2019association \u00ab Triolet de Retz \u00bb d\u2019autre part, afin de d\u00e9finir les conditions dans lesquelles les communes apportent leur soutien aux activit\u00e9s d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral de cette derni\u00e8re.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nd\u2019approuver le projet de convention de partenariat propos\u00e9 ci-dessus,\nde donner tous pouvoirs \u00e0 Monsieur le Maire pour mener ce dossier \u00e0 bien, notamment la signature de la convention,\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n21/02/2012\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2012/19", 
      "titre": "Convention de partenariat avec le Triolet de Retz", 
      "date_reception_pref": "2012-02-21", 
      "id_pref": "044-214400400-20120215-D2012-19-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2012/20 \u2013 Projet \u00e9oliennes\nMonsieur le Maire, rapporteur, informe les membres du Conseil municipal que suite au projet d\u2019implantation de 5 \u00e9oliennes sur le territoire de la commune, une r\u00e9union des riverains a eu lieu en mairie le 24 janvier 2012. Il ressort de cette r\u00e9union qu\u2019aucun d\u2019entre eux n\u2019est oppos\u00e9 \u00e0 ce projet.\nIl est demand\u00e9 aux membres du Conseil municipal de prendre une position vis-\u00e0-vis de ce projet. Si l\u2019avis est positif, une demande de cr\u00e9ation d\u2019une Zone de d\u00e9veloppement \u00e9olien (ZDE) devra \u00eatre effectu\u00e9e aupr\u00e8s de la communaut\u00e9 de communes C\u0153ur Pays de Retz.\nIl est proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 un vote \u00e0 main lev\u00e9e. Par 15 voix \u00ab Pour \u00bb, 1 \u00ab Contre \u00bb et 1 \u00ab Abstention \u00bb, le Conseil municipal, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 la majorit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nd\u2019\u00e9mettre un avis favorable pour la poursuite du projet,\nde donner tous pouvoirs \u00e0 Monsieur le Maire pour mener ce dossier \u00e0 bien, notamment la demande de cr\u00e9ation d\u2019une ZDE aupr\u00e8s de la communaut\u00e9 de communes C\u0153ur Pays de Retz.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n21/02/2012\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2012/20", 
      "titre": "Projet \u00e9oliennes", 
      "date_reception_pref": "2012-02-21", 
      "id_pref": "044-214400400-20120215-D2012-20-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2012/21 \u2013 D\u00e9bat d\u2019orientations budg\u00e9taires 2012\nMonsieur le Maire, rapporteur, expose :\n\u00ab Avant de voter les budgets en mars 2012, je vous propose, bien que ce ne soit pas obligatoire pour notre commune, de d\u00e9battre des projets d\u2019investissement \u00e0 inscrire aux diff\u00e9rents budgets communaux 2012.\nVous trouverez, ci-apr\u00e8s, la liste des travaux pr\u00e9vus. Le montant total de ces travaux d\u00e9passant les possibilit\u00e9s du budget, il faudra op\u00e9rer des choix, emprunter ou reporter les projets sur l\u2019exercice suivant.\nLISTE DES TRAVAUX ET INVESTISSEMENTS\n2012\nFonctionnement\nInvestissement\nAcquisition tondeuse\n30 000,00\nTravaux logement d\u2019urgence\n35 000,00\nTravaux VIVAL\n122 000,00\nB\u00e2timent commercial centre bourg\n73 000,00\nAcquisition terrain \u2013 vente\n- 24 000,00\nSalle des f\u00eates\n-\nAm\u00e9nagement rue du Breil\n200 000,00\nMa\u00eetrise d\u2019\u0153uvre rue du Breil\n8 000,00\nMat\u00e9riel services techniques\n5 000,00\nBudget investissement \u00e9cole\n3 300,00\nMat\u00e9riel d\u00e9sherbage\n10 500,00\nBranchement \u00e9lectrique \u00e9glise\n5 000,00\nR\u00e9hausse pare ballons\n2 600,00\nBancs terrain de foot\n1 000,00\nPAVC\n50 000,00\nCour \u00e9cole\n24 000,00\nPAVE + ERP\n3 000,00\nExtension restaurant scolaire\n35 000,00\nChemins de randonn\u00e9e\n2 800,00\nEspaces verts\n15 000,00\nRavalement fa\u00e7ade ancien poste\n1 000,00\nTravaux exhumation cimeti\u00e8re\n1 530,00\nEntretien salle de sports\n8 080,00\nPeinture portes \u00e9glise\n2 000,00\nHall th\u00e9\u00e2tre\n4 500,00\nEntretien biblioth\u00e8que\n15 000,00\nTOTAL\n32 110,00\n601 200,00\nLe Conseil municipal prend acte de la liste des diff\u00e9rents travaux et investissements pr\u00e9vus.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n21/02/2012\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2012/21", 
      "titre": "D\u00e9bat d\u2019orientations budg\u00e9taires 2012", 
      "date_reception_pref": "2012-02-21", 
      "id_pref": "044-214400400-20120215-D2012-21-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2012/22 \u2013 Association Familiale Rurale (AFR) de CHEMERE : Cantine\nMonsieur le Maire, rapporteur, rappelle aux membres du Conseil municipal que lors de sa r\u00e9union du 8 novembre 2011, le Conseil municipal avait propos\u00e9 d\u2019\u00e9tudier la possibilit\u00e9 de reprendre la gestion de la cantine scolaire afin de soulager l\u2019AFR de l\u2019aspect financier.\nIl avait \u00e9t\u00e9 indiqu\u00e9 qu\u2019il \u00e9tait n\u00e9cessaire de travailler en \u00e9troite collaboration avec l\u2019AFR. Suite \u00e0 l\u2019opposition du conseil d\u2019administration de l\u2019AFR sur cette reprise, Monsieur le Maire propose aux membres du Conseil municipal de retirer la proposition faite par le Conseil municipal lors de sa r\u00e9union du 8 novembre 2011.\nIl est proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 un vote \u00e0 main lev\u00e9e. Par 11 voix \u00ab Pour \u00bb et 6 \u00ab Abstention \u00bb, le Conseil municipal, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 la majorit\u00e9 des membres pr\u00e9sents, de retirer la proposition d\u2019\u00e9tudier la possibilit\u00e9 de reprise d\u2019une gestion communale de la cantine scolaire. Par ailleurs, le Conseil municipal demande \u00e0 l\u2019AFR de respecter la convention sign\u00e9e le 25 f\u00e9vrier 2011 en invitant le d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 communal d\u00e9sign\u00e9 aux r\u00e9unions pr\u00e9vues par la dite convention et de communiquer \u00e0 la commune la mise \u00e0 jour de l\u2019inventaire qui doit \u00eatre \u00e9tabli au 31 d\u00e9cembre de chaque ann\u00e9e.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n21/02/2012\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2012/22", 
      "titre": "Association Familiale Rurale (AFR) de CHEMERE : Cantine", 
      "date_reception_pref": "2012-02-21", 
      "id_pref": "044-214400400-20120215-D2012-22-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2012/23 \u2013 Modification des commissions communales\nSuite au retrait des d\u00e9l\u00e9gations de deux conseillers municipaux d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s dans les domaines suivants :\nEnvironnement, d\u00e9placements (MLLE Alice BICZYSKO),\nEnfance, jeunesse, Conseil municipal des jeunes (M. Nicolas BOUCHER),\nle tableau des commissions est d\u00e9sormais le suivant :\nCulture, sport et relations avec les associations\nJean-Marie GATARD\nLionel LESCURAT, Paul PIPAUD\nAnimation\nJean-Marie GATARD\nAnnie BARDOUL, Marie-Jos\u00e8phe BATARD, Mich\u00e8le FRANCHETEAU, Lionel LESCURAT, Eric LOMBREY, Alice BICZYSKO\nEnfance, jeunesse\nJean-Marie GATARD\nEric LOMBREY, Paul PIPAUD, Georges LECLEVE, Lionel LESCURAT\nEnvironnement, cadre de vie, d\u00e9veloppement durable et d\u00e9placements\nBernard CHAZELAS\nAlice BICZYSKO, Philippe BRIAND, Michel GRAVOUIL\nAgriculture, hydraulique\nJacques CHEVALIER\nAlice BICZYSKO, Jean-Marie GATARD, Paul PIPAUD\nTourisme\nJean-Pierre GRANDJOUAN\nAlice BICZYSKO, Mich\u00e8le FRANCHETEAU, Eric LOMBREY\nVoirie, espaces verts, s\u00e9curit\u00e9 routi\u00e8re\nBernard CHAZELAS\nPhilippe BRIAND, Jacques CHEVALIER, Michel GRAVOUIL, Lionel LESCURAT\nB\u00e2timents communaux, patrimoine\nBernard CHAZELAS\nJacques CHEVALIER, Michel GRAVOUIl, Paul PIPAUD\nUrbanisme, cimeti\u00e8re\nJean-Pierre GRANDJOUAN\nPhilippe BRIAND, Bernard CHAZELAS, Michel GRAVOUIL\nAffaires \u00e9conomiques\nGeorges LECLEVE\nLionel LESCURAT, Eric LOMBREY, Paul PIPAUD\nCommunication\nGeorges LECLEVE\nAnnie BARDOUL, Marie-Jos\u00e8phe BATARD, Alice BICZYSKO, Jacques CHEVALIER, Mich\u00e8le FRANCHETEAU, Jean-Pierre GRANDJOUAN\nEnseignement\nGeorges LECLEVE\nMarie-Jos\u00e8phe BATARD, R\u00e9gine CORMIER, Eric LOMBREY\nAffaires sociales\nJean-Pierre GRANDJOUAN\nAnnie BARDOUL, Marie-Jos\u00e8phe BATARD, R\u00e9gine CORMIER, Mich\u00e8le FRANCHETEAU, Georges LECLEVE, Eric LOMBREY\nFinances\nJean-Paul LERAY\nAnnie BARDOUL, Philippe BRIAND, Jean-Marie GATARD, Eric LOMBREY\nConseil municipal des jeunes (CMJ)\nR\u00e9f\u00e9rents :\nNicolas BOUCHER, Lionel LESCURAT, Eric LOMBREY, Paul PIPAUD\nSalle des f\u00eates\nLERAY Jean-Paul\nMarie-Jos\u00e8phe BATARD, Bernard CHAZELAS, Michel GRAVOUIL, Paul PIPAUD, Jean-Marie GATARD, Jacques CHEVALIER\nPAVE (Plan de mise en accessibilit\u00e9 de la voirie et des espaces publics)\nBernard CHAZELAS, Philippe BRIAND, Jacques CHEVALIER, Michel GRAVOUIL, Jean-Pierre GRANDJOUAN, Paul PIPAUD\nMAPA\nTitulaires :\nJean-Paul LERAY, Michel GRAVOUIL, Eric LOMBREY, Georges LECLEVE\nSuppl\u00e9ants:\nJean-Marie GATARD, Philippe BRIAND, Jean-Pierre GRANDJOUAN\nMonsieur Jean-Paul LERAY, Maire, est le pr\u00e9sident de droit de toutes ces commissions. Il pourra n\u00e9anmoins se faire repr\u00e9senter par un adjoint ou le conseiller municipal d\u00e9l\u00e9gu\u00e9.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n21/02/2012\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2012/23", 
      "titre": "Modification des commissions communales", 
      "date_reception_pref": "2012-02-21", 
      "id_pref": "044-214400400-20120215-D2012-23-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2012/24 \u2013 Mise \u00e0 jour des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s \u00e0 la communaut\u00e9 de communes C\u0153ur Pays de Retz\nMonsieur le Maire, rapporteur, informe les membres du Conseil municipal que suite \u00e0 la d\u00e9mission de Monsieur Nicolas BOUCHER de son poste de conseiller municipal d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 l\u2019enfance et \u00e9galement d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 suppl\u00e9ant \u00e0 la communaut\u00e9 de communes C\u0153ur Pays de Retz, il est n\u00e9cessaire d\u2019\u00e9lire un nouveau d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 suppl\u00e9ant.\nMonsieur le Maire rappelle le nom des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s \u00e0 la communaut\u00e9 de communes C\u0153ur Pays de Retz\nTitulaires :\nJean-Paul LERAY\nGeorges LECLEVE\nJean-Marie GATARD\nSuppl\u00e9ants :\nJean-Pierre GRANDJOUAN\nMonsieur Jacques CHEVALIER se porte candidat pour \u00eatre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 suppl\u00e9ant.\nIl est donc proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 un vote. Il ressort de ce vote qu\u2019est \u00e9lu \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents, Monsieur Jacques CHEVALIER comme d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 suppl\u00e9ant.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n21/02/2012\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2012/24", 
      "titre": "Mise \u00e0 jour des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s \u00e0 la communaut\u00e9 de communes C\u0153ur Pays de Retz", 
      "date_reception_pref": "2012-02-21", 
      "id_pref": "044-214400400-20120215-D2012-24-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 2012/25 \u2013 Mise \u00e0 jour des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s d\u00e9sign\u00e9s aux commissions de la communaut\u00e9 de communes C\u0153ur Pays de Retz\nSuite \u00e0 la d\u00e9mission de Mademoiselle Alice BICYSKO et de Monsieur Nicolas BOUCHER de leur poste de conseillers municipaux d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s \u00e0 l\u2019environnement et \u00e0 l\u2019enfance, le Conseil municipal, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, arr\u00eate \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents, la liste des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s d\u00e9sign\u00e9s aux diverses commissions de la communaut\u00e9 de communes C\u0153ur Pays de Retz, comme suit :\nD\u00e9veloppement \u00e9conomique\nTitulaires :\nGeorges LECLEVE, Eric LOMBREY\nSuppl\u00e9ant :\nPaul PIPAUD\nAnimation jeunesse\nTitulaire :\nJean-Marie GATARD\nSuppl\u00e9ant :\nGeorges LECLEVE\nStatuts et finances\nTitulaires :\nJean-Marie GATARD, Eric LOMBREY\nSuppl\u00e9ant :\nAnnie BARDOUL\nCommunication\nTitulaires :\nGeorges LECLEVE, Marie-Jos\u00e8phe BATARD\nSuppl\u00e9ant :\nJacques CHEVALIER\nEnvironnement\nTitulaires :\nPhilippe BRIAND, Michel GRAVOUIL,\nSuppl\u00e9ant :\nAlice BICZYSKO\nAm\u00e9nagement de l\u2019espace\nTitulaires :\nJean-Pierre GRANDJOUAN, Jacques es CHEVALIER\nSuppl\u00e9ants :\nMich\u00e8le FRANCHETEAU, Alice BICZYSKO\nSecours incendie\nTitulaires :\nBernard CHAZELAS, Philippe BRIAND\nSuppl\u00e9ant :\nJean-Pierre GRANDJOUAN\nEnergie (\u00e9lectrification)\nTitulaires :\nMichel GRAVOUIL, Lionel LESCURAT\nSuppl\u00e9ant :\nBernard CHAZELAS\nPiscine\nJean-Paul LERAY, R\u00e9gine CORMIER\nAccessibilit\u00e9\nJean-Pierre GRANDJOUAN, Paul PIPAUD\nSyndicat mixte du SCOT\nTitulaire :\nJean-Paul LERAY\nSuppl\u00e9ant :\nGeorges LECLEVE\nSyndicat mixte de la r\u00e9gion de Grandlieu Machecoul Leg\u00e9 pour l\u2019exploitation du Cet des \u00ab 6 Pi\u00e8ces \u00bb\nTitulaire :\nAlice BICZYSKO\nSuppl\u00e9ant :\nMichel GRAVOUIL\nSyndicat d\u2019am\u00e9nagement hydraulique (SAH)\nTitulaire : Jacques CHEVALIER\nSuppl\u00e9ant :\nPaul PIPAUD\nMission locale\nTitulaire :\nJean-Pierre GRANDJOUAN\nSuppl\u00e9ant :\nAnnie BARDOUL\nConf\u00e9rence de la F\u00e9d\u00e9ration du Pays de Retz Atlantique\nSuppl\u00e9ant :\nJean-Pierre GRANDJOUAN\nTourisme\nAlice BICZYSKO\nOPAH\nMichel GRAVOUIL\nLila \u00e0 la demande\nMarie-Jos\u00e8phe BATARD\nLogement des jeunes\nR\u00e9gine CORMIER\nForum des m\u00e9tiers\nGeorges LECLEVE\nORAC\nGeorges LECLEVE\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n21/02/2012\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "2012/25 \u2013 Mise \u00e0 jour des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s d\u00e9sign\u00e9s aux commissions de la communaut\u00e9 de communes C\u0153ur Pays de Retz", 
      "date_reception_pref": "2012-02-21", 
      "id_pref": "044-214400400-20120215-D2012-25-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 2012/26 \u2013 Mise \u00e0 jour des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s d\u00e9sign\u00e9s aux associations\nSuite \u00e0 la d\u00e9mission de Monsieur Nicolas BOUCHER de son poste de conseiller municipal d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 l\u2019enfance, la liste des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s d\u00e9sign\u00e9s aux diverses associations, est modifi\u00e9e comme suit :\nAIALJ\nTitulaire :\nJean-Marie GATARD\nSuppl\u00e9ant :\n-\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n21/02/2012\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "2012/26 \u2013 Mise \u00e0 jour des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s d\u00e9sign\u00e9s aux associations", 
      "date_reception_pref": "2012-02-21", 
      "id_pref": "044-214400400-20120215-D2012-26-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 2012/27 \u2013 Personnel communal : Fixation des taux horaires pour interventions exceptionnelles\nMonsieur le Maire, rapporteur, expose :\n\u00ab Suivant les besoins, les agents peuvent \u00eatre appel\u00e9s pour des interventions exceptionnelles la nuit, le dimanche ou les jours f\u00e9ri\u00e9s.\nIl convient de pr\u00e9ciser les modalit\u00e9s financi\u00e8res li\u00e9es \u00e0 ces interventions exceptionnelles. Il est propos\u00e9 d\u2019attribuer un forfait de 3 heures au tarif \u00ab Dimanche et jour f\u00e9ri\u00e9 \u00bb si l\u2019intervention a lieu ces jours l\u00e0 et un forfait de 2 heures 30 au tarif \u00ab heures de nuit \u00bb si l\u2019intervention a lieu les autres jours. Le taux de ces heures suppl\u00e9mentaires sera bas\u00e9 sur celui appliqu\u00e9 par le Centre de gestion de Loire-Atlantique. \u00bb.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents, d\u2019attribuer un forfait de 3 heures au tarif \u00ab Dimanche et jour f\u00e9ri\u00e9 \u00bb si l\u2019intervention a lieu ces jours l\u00e0 et un forfait de 2 heures 30 au tarif \u00ab heures de nuit \u00bb si l\u2019intervention a lieu les autres jours. Le taux de ces heures suppl\u00e9mentaires sera bas\u00e9 sur celui appliqu\u00e9 par le Centre de gestion de Loire-Atlantique\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n21/02/2012\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "2012/27 \u2013 Personnel communal : Fixation des taux horaires pour interventions exceptionnelles", 
      "date_reception_pref": "2012-02-21", 
      "id_pref": "044-214400400-20120215-D2012-27-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 2012/28 \u2013 Sentiers p\u00e9destres (chemin des Lou\u00e9es et chemin for\u00eat de Princ\u00e9 vers la Biche) : Demande de subventions\nMonsieur Jean-Pierre GRANDJOUAN, rapporteur, expose :\n\u00ab Il est envisag\u00e9 d\u2019effectuer des travaux d\u2019empierrement du \u00ab chemin des Lou\u00e9es \u00bb et du chemin \u00ab For\u00eat de Princ\u00e9 vers la Biche \u00bb.\nCes travaux s\u2019\u00e9l\u00e8veraient aux environs de 11 000,00 \u20ac et seraient susceptibles de b\u00e9n\u00e9ficier d\u2019une subvention du Conseil G\u00e9n\u00e9ral dans le cadre de leur inscription au PDIPR.\nIl vous est demand\u00e9 de vous prononcer sur la r\u00e9alisation de ces am\u00e9nagements. \u00bb\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nde r\u00e9aliser les travaux d\u2019empierrement du chemin des Lou\u00e9es et du chemin \u00ab For\u00eat de Princ\u00e9 vers la Biche \u00bb,\nde solliciter une subvention aupr\u00e8s du Conseil g\u00e9n\u00e9ral,\nde donner tous pouvoirs \u00e0 Monsieur le Maire pour mener ce dossier \u00e0 bien.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n21/02/2012\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "2012/28 \u2013 Sentiers p\u00e9destres (chemin des Lou\u00e9es et chemin for\u00eat de Princ\u00e9 vers la Biche) : Demande de subventions", 
      "date_reception_pref": "2012-02-21", 
      "id_pref": "044-214400400-20120215-D2012-28-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2012/29 \u2013 Cession de parcelle : G197p\nMonsieur le Maire, rapporteur, expose :\n\u00ab Concernant le projet du b\u00e2timent commercial en centre bourg, il est envisag\u00e9 de vendre une partie de la parcelle cadastr\u00e9e G 197 d\u2019une contenance de 922 m2.\nLe bornage d\u00e9finitif de cette parcelle ayant \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9, il vous est propos\u00e9 de c\u00e9der le lot A d\u2019une superficie de 535 m2\n(le lot B d\u2019une superficie de 387 m2 restant propri\u00e9t\u00e9 de la commune) pour un prix fix\u00e9 \u00e0 120 \u20ac le m2. Le service des Domaines a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9alablement consult\u00e9. \u00bb.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nde c\u00e9der le lot A de la parcelle actuellement cadastr\u00e9e G197 d\u2019une contenance de 535 m2\npour un prix fix\u00e9 \u00e0 120 \u20ac/m2,\nde donner tous pouvoirs \u00e0 Monsieur le Maire de faire tout ce qui sera utile ou n\u00e9cessaire pour mener ce dossier \u00e0 bien, notamment la signature de l\u2019acte.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n21/02/2012\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2012/29", 
      "titre": "Cession de parcelle : G197p", 
      "date_reception_pref": "2012-02-21", 
      "id_pref": "044-214400400-20120215-D2012-29-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2012/30 \u2013 V\u0153u de non lib\u00e9ralisation des droits de plantations de vignes sur le territoire de l\u2019Union europ\u00e9enne\nMonsieur Georges LECLEVE, rapporteur, informe les membres du Conseil municipal que la Commission europ\u00e9enne a d\u00e9cid\u00e9 en 2008 de rendre totalement libre la plantation de vignes sur tout le territoire de l\u2019Union europ\u00e9enne \u00e0 partir du 1er janvier 2016.\nCette d\u00e9cision suscite une tr\u00e8s vive opposition des organisations viticoles europ\u00e9ennes en raison de : l\u2019augmentation de la production et d\u00e9s\u00e9quilibre des march\u00e9s, chute du prix de vente des producteurs, d\u00e9localisation de la vigne des coteaux pauvres vers les plaines fertiles, plantation dans des r\u00e9gions et pays non traditionnellement producteurs \u2026.\nEn cons\u00e9quence, il est propos\u00e9 aux membres du Conseil municipal de prendre une d\u00e9lib\u00e9ration pour s\u2019opposer \u00e0 la lib\u00e9ralisation des droits de plantation sur le territoire de l\u2019Union europ\u00e9enne.\nConsid\u00e9rant la d\u00e9cision prise en 2008 de rendre totalement libre la plantation de vignes sur tout le territoire de l'Union europ\u00e9enne \u00e0 partir du 1er janvier 2016 ; que la plantation de vignes est r\u00e9gul\u00e9e dans certains Etats membres depuis les ann\u00e9es 1930 et dans l'Union europ\u00e9enne depuis les ann\u00e9es 1970 ;\nNous, \u00e9lus, \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents,\ndemandons au gouvernement et au Chef de l'Etat de poursuivre leurs efforts et de convaincre les quelques Etats membres n\u00e9cessaires \u00e0 la formation d'une majorit\u00e9 qualifi\u00e9e,\ninvitons le Conseil des Ministres de l\u2019Agriculture \u00e0 acter formellement ensuite les positions,\ndemandons \u00e0 la Commission europ\u00e9enne d\u2019entendre la position port\u00e9e par la quasi-totalit\u00e9 des pays producteurs et de faire une nouvelle proposition l\u00e9gislative,\nappelons le Parlement Europ\u00e9en \u00e0 user de ses nouveaux pouvoirs et \u00e0 prendre toutes les initiatives pour faire aboutir ce dossier au plus vite et invitons les autres \u00e9lus et les collectivit\u00e9s locales \u00e0 s'associer \u00e0 cette d\u00e9marche.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n21/02/2012\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2012/30", 
      "titre": "V\u0153u de non lib\u00e9ralisation des droits de plantations de vignes sur le territoire de l\u2019Union europ\u00e9enne", 
      "date_reception_pref": "2012-02-21", 
      "id_pref": "044-214400400-20120215-D2012-30-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2012/31 \u2013 Commission de r\u00e9forme : Convention relative au traitement des dossiers de la commission d\u00e9partementale de r\u00e9forme par le Centre de gestion de la fonction publique territoriale de Loire-Atlantique\nMonsieur le Maire, rapporteur, expose :\n\u00ab Le Centre de gestion de la fonction publique territoriale de Loire-Atlantique assure depuis 2009, la pr\u00e9sidence et le secr\u00e9tariat de la commission de r\u00e9forme comp\u00e9tente \u00e0 l\u2019\u00e9gard des agents territoriaux des collectivit\u00e9s et \u00e9tablissements territoriaux du d\u00e9partement qui lui sont affili\u00e9s, ainsi que certaines collectivit\u00e9s non affili\u00e9es.\nA compter du 1er janvier 2012, il voit cette comp\u00e9tence \u00e9tendue \u00e0 l\u2019ensemble des collectivit\u00e9s et \u00e9tablissements du d\u00e9partement vis\u00e9s aux articles 15 et 16 de la loi n\u00b084-53 du 26 janvier 1984.\nLes nouveaux b\u00e9n\u00e9ficiaires du service sont : Nantes, Nantes M\u00e9tropole, le SDIS 44 et Saint-Nazaire.\nVu la complexit\u00e9 des dossiers \u00e9tudi\u00e9s et du temps d\u2019instruction y aff\u00e9rent, il est n\u00e9cessaire de compenser partiellement l\u2019augmentation des d\u00e9penses de fonctionnement de la commission.\nLe Conseil d\u2019Administration, par d\u00e9lib\u00e9ration du 7 juillet 2011, a fix\u00e9 une participation forfaitaire de 29 euros pour chaque dossier instruit et pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 la commission de r\u00e9forme \u00e0 compter du 1er\njanvier 2012.\nUne convention dans ce sens est ainsi propos\u00e9e \u00e0 la commune.\u00bb.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, autorise, \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents, Monsieur le Maire \u00e0 signer la convention relative au traitement des dossiers de la commission d\u00e9partementale de r\u00e9forme par le Centre de gestion de la fonction publique territoriale de Loire-Atlantique.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n21/02/2012\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2012/31", 
      "titre": "Commission de r\u00e9forme : Convention relative au traitement des dossiers de la commission d\u00e9partementale de r\u00e9forme par le Centre de gestion de la fonction publique territoriale de Loire-Atlantique", 
      "date_reception_pref": "2012-02-21", 
      "id_pref": "044-214400400-20120215-D2012-31-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 Affaires diverses\nMonsieur le Maire informe les membres du Conseil municipal :\nde la d\u00e9mission de Thibault BOURA du Conseil municipal des jeunes ;\ndu montant de l\u2019indemnit\u00e9 repr\u00e9sentative de logement (IRL) vers\u00e9 par le Centre national de la fonction publique territoriale aux instituteurs pour l\u2019ann\u00e9e 2011. Le montant de l\u2019indemnit\u00e9 annuelle de base a \u00e9t\u00e9 fix\u00e9 \u00e0 2 246,40 \u20ac et celui de l\u2019indemnit\u00e9 major\u00e9e pour charges de famille \u00e0 2 808,00 \u20ac ;\ndu soutien adress\u00e9 \u00e0 Madame HAMON, EVS \u00e0 l\u2019\u00e9cole publique \u00ab Armelle CHEVALIER \u00bb.\nMonsieur Jean-Pierre GRANDJOUAN donne lecture des documents d\u2019urbanisme :\nDROIT DE PREEMPTION URBAIN\nAnn\u00e9e\nN\u00b0 dossier\nAdresse du bien\nSection\nN\u00b0\nSuperficie totale\nExercice droit de\npr\u00e9emption\n2012\n3\n3 rue de la Bride \u00e0 Mains\nG\n3023\n540 m\u00b2\nNon\n2012\n4\n6 Le Breil\nG\n3031 et 3034\n808 m\u00b2\nNon\n2012\n5\n3A rue de la Bride \u00e0 Mains\nG\n3028\n411 m\u00b2\nNon\n2011\n6\n7 rue du Brandais\nG\n3057, 3059 et 3061\n778 m\u00b2\nNon\nPERMIS DE CONSTRUIRE\nN\u00b0\nDate d\u00e9p\u00f4t\nDemandeur\nAdresse\nR\u00e9f cad\nObjet\nA 1001\n12/01/2012\nNICOL Christophe\n1 impasse des Roses\nG 2503\nExtension maison d'habitation\nA 1002\n23/01/2012\nDRONEAU Ludwig\n7 rue du Brandais\nG 1482p, 1485p et 1486p\nMaison d'habitation\nA 1003\n23/01/2012\nGAUTHIER Sylvie et Yannick\n6 Le Breil\nG 3031p et 3034p\nMaison d'habitation\nA 1004\n25/01/2012\nGUILBAUD Lolita et GRUAND Sylvain\n52 rue du Breil\nG 2529p et G 2412\nMaison d'habitation\nA 1005\n27/01/2012\nBICHON Sylvain\n8 Le Breil\nG 808, 809 et 811\nMaison d'habitation\nDECLARATIONS PREALABLES\nN\u00b0\nDate d\u00e9p\u00f4t\nDemandeur\nAdresse\nR\u00e9f cad\nObjet\nA 2002\n06/01/2012\nBETHUIZEAU Albert\n7 rue du Brandais\nG 1482, 1485 et 1486\nD\u00e9tachement d'un lot \u00e0 b\u00e2tir\nA 2003\n09/01/2012\nGINEAU Jean-Paul et MARLIO Yves\n6 et 8 Le Breil\nG 3030, 3031, 3032, 3033, 3034, 3035, 3036 et 3037\nD\u00e9tachement 2 lots \u00e0 b\u00e2tir\nA 2004\n11/01/2012\nGUIGNEUX Christelle\n9 rue des Moissonneurs\nG 2920\nCl\u00f4ture\nA 2005\n20/01/2012\nHERY Michel\n4 rue du Moulin\nG 1143\nGarage \u00e0 V\u00e9lo\nA 2006\n27/01/2012\nFAULQUIER Jacques\nPierre-Lev\u00e9e\nE 518\nPiscine\nA 2007\n31/01/2012\nDUPONT Jean-Pierre\n2 rue de la Croix Rabeau\nG 2510\nD\u00e9tachement d'un lot \u00e0 b\u00e2tir\nA 2008\n02/02/2012\nBARRE Brice\n20 rue du Breil\nG 2743\nChangement porte de garage et cr\u00e9ation d'ouverture\nA 2009\n02/02/2012\nTESSIER Gilles\n34 rue de la Treille\nG 1328\nModification de fa\u00e7ade\nA 2010\n03/02/2012\nGRAVOUIL Michel\n13 rue du Brandais\nG 1493\nAbri bois + pergola\nA 2011\n06/02/2012\nCHAUMERET Gabriel\n43 rue de la Treille\nG 2798 et 2104\nGarage et cl\u00f4ture\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "Affaires diverses", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }
  ], 
  "date_convocation": "2012-02-07", 
  "date_affichage": "2012-02-20", 
  "excuses": [
    "Michel Gravouil", 
    "Marie-Jo Batard", 
    "Mich\u00e8le Francheteau", 
    "Lionel Lescurat"
  ], 
  "total_presents": 13, 
  "presents": [
    "Jean-Paul Leray", 
    "Georges Lecleve", 
    "Bernard Chazelas", 
    "Jean-Marie Gatard", 
    "Jean-Pierre Grandjouan", 
    "Jacques Chevalier", 
    "R\u00e9gine Cormier", 
    "Nicolas Boucher", 
    "Eric Lombrey", 
    "Annie Bardoul", 
    "Alice Biczysko", 
    "Philippe Briand", 
    "Paul Pipaud"
  ], 
  "heure_debut": "20:00", 
  "ODJ": ""
}
