{
  "absents": [], 
  "heure_fin": "21:25", 
  "secretaire": "Jacques Chevalier", 
  "date": "2013-11-19", 
  "president": "Jean-Paul Leray", 
  "deliberations": [
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2013/109 \u2013 D\u00e9l\u00e9gations de pouvoirs \u00ab March\u00e9s publics \u00bb : Information\nConform\u00e9ment aux d\u00e9lib\u00e9rations n\u00b02008/45 en date du 22 mars 2008 et n\u00b02009/155 en date du 24 novembre 2009 sur la d\u00e9l\u00e9gation de pouvoirs au niveau des march\u00e9s publics, Monsieur le Maire rend compte au Conseil municipal des d\u00e9cisions prises en vertu de la d\u00e9l\u00e9gation de pouvoirs sur les march\u00e9s publics.\nDate du march\u00e9\nSoci\u00e9t\u00e9\nObjet du march\u00e9\nMontant H.T.\n15/10/13\nORANGE (29334 QUIMPER CEDEX)\nPr\u00e9\u00e9tude pour d\u00e9pose c\u00e2ble pour l\u2019\u00e9lagage de la haie au niveau du poste de relevage des eaux us\u00e9es rue du Breil\n99,00 \u20ac\n23/10/13\nMERLET JEAN-LUC (44680 CHEMERE)\nTravaux salle Ellipse :\nFabrication de caissons de meubles en m\u00e9lamin\u00e9 (Bar)\n3 638,90 \u20ac\n28/10/13\nSYDELA (44701 ORVAULT CEDEX)\nPose et d\u00e9pose des illuminations de fin d\u2019ann\u00e9e\n2 618,76 \u20ac\n29/10/13\nATLANTIC SYSTEM (44320 CHAUVE)\nTravaux salle 95 :\nInstallation sir\u00e8ne int\u00e9rieure\n223,50 \u20ac\n30/10/13\nUGAP (44338 NANTES)\nMobilier service administratif :\n1 imprimante laser couleur OKI C321DN\n1 fauteuil tertio\n287,07 \u20ac\n30/10/13\nEDF COLLECTIVITES (44308 NANTES CEDEX 3)\nSalle Ellipse :\nContrat de souscription fourniture \u00e9lectricit\u00e9 tarif jaune\nPrime fixe annuelle de base : 35,28 \u20ac/kW/an\nPrime fixe annuelle \u00e0 facturer : 3 175,20 \u20ac/an pour une puissance r\u00e9duite de 90kVa\n06/11/13\nSARL PENNETIER (44680 CHEMERE)\nEntretien salle municipale : Remplacement vitre 270x300\n60,00 \u20ac\n13/11/13\nBOIS EXPO LA BAULE (44500 LA BAULE)\nTravaux boulodrome :\nBastaings et tasseaux\n1 192,00 \u20ac\n14/11/13\nDAMIE (44700 ORVAULT)\nTravaux salle Ellipse :\nAcq. 1 d\u00e9fibrillateur et bo\u00eetier mural\n1 697,00 \u20ac\n19/11/13\nPAYSAGES DE RETZ (44680 CHEMERE)\nTravaux salle Ellipse :\nTravaux espaces verts\n4 485,00 \u20ac\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n25/11/2013\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2013/109", 
      "titre": "D\u00e9l\u00e9gations de pouvoirs \u00ab March\u00e9s publics \u00bb : Information", 
      "date_reception_pref": "2013-11-25", 
      "id_pref": "044-214400400-20131119-D2013-109-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2013/110 \u2013 Acquisition de terrains : F 565, F 585 et F 972\nMonsieur le Maire, rapporteur, expose :\n\u00ab Suite \u00e0 la r\u00e9organisation du site de la soci\u00e9t\u00e9 KUHN/BLANCHARD, les propri\u00e9taires des parcelles attenantes au site ont \u00e9t\u00e9 contact\u00e9s pour savoir s\u2019ils \u00e9taient d\u2019accord pour les c\u00e9der \u00e0 la commune.\nLes propri\u00e9taires des parcelles cadastr\u00e9es F 565 (5570 m2), F 585 (3660 m2) et F 972 (2130 m2) sont d\u2019accord pour les c\u00e9der \u00e0 la commune.\nFrance Domaine a \u00e9t\u00e9 consult\u00e9e pour l\u2019acquisition de ces parcelles et les a \u00e9valu\u00e9es \u00e0 6900,00 \u20ac pour la parcelle F 565, 7300 \u20ac pour la parcelle F 585 et 3300,00 \u20ac pour la parcelle F 972 (Evaluation domaniale VV n\u00b02013-040V1480 du 5 ao\u00fbt 2013), soit un montant total de 17 500,00 \u20ac.\nAfin de constituer une r\u00e9serve fonci\u00e8re, il vous est propos\u00e9 de les acqu\u00e9rir \u00bb.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nde se porter acqu\u00e9reur des parcelles cadastr\u00e9es F 565 (5570 m2), F 585 (3660 m2) et F 972 (2130 m2) pour un montant total de 17 500,00 \u20ac,\nde donner tous pouvoirs \u00e0 Monsieur le Maire de faire tout ce qui sera utile ou n\u00e9cessaire pour mener ce dossier \u00e0 bien, notamment la signature des actes.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n25/11/2013\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2013/110", 
      "titre": "Acquisition de terrains : F 565, F 585 et F 972", 
      "date_reception_pref": "2013-11-25", 
      "id_pref": "044-214400400-20131119-D2013-110-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2013/111 \u2013 Projet de cession de terrain rue des Gen\u00eats : G 2376\nMonsieur le Maire, rapporteur, rappelle aux membres du Conseil municipal que ce dernier a d\u00e9cid\u00e9, dans sa s\u00e9ance du 17 avril 2013) de c\u00e9der la parcelle cadastr\u00e9e G 2376 d\u2019une contenance de 1 156 m2 pour un montant de 46 000,00 \u20ac (Evaluation domaniale VV n\u00b02013-040V0551 du 2 avril 2013) \u00e0 l\u2019Association fonci\u00e8re urbaine libre (AFUL) du Brandais en cr\u00e9ation.\nCe montant est estim\u00e9 trop \u00e9lev\u00e9 par les membres de l\u2019AFUL compte tenu des travaux \u00e0 r\u00e9aliser pour rendre le terrain utilisable .Un devis des travaux \u00e0 effectuer a \u00e9t\u00e9 transmis \u00e0 France Domaine qui a ramen\u00e9 la valeur v\u00e9nale de la parcelle \u00e0 36 000,00 \u20ac compte tenu des travaux \u00e0 r\u00e9aliser (Evaluation domaniale VV n\u00b02013-040V2196 du 14 novembre 2013).\nIl est demand\u00e9 aux membres du Conseil municipal, de se positionner sur le montant de la nouvelle proposition de cession.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nde proposer \u00e0 l\u2019AFUL du Brandais la cession de la parcelle cadastr\u00e9e G 2376 d\u2019une contenance de 1 156 m2\npour un montant de 36 000,00 \u20ac,\nde donner tous pouvoirs \u00e0 Monsieur le Maire de faire tout ce qui sera utile ou n\u00e9cessaire pour mener ce dossier \u00e0 bien.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n25/11/2013\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2013/111", 
      "titre": "Projet de cession de terrain rue des Gen\u00eats : G 2376", 
      "date_reception_pref": "2013-11-25", 
      "id_pref": "044-214400400-20131119-D2013-111-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2013/112 \u2013 Magasin Vival : Travaux 2\u00e8me tranche\nMonsieur le Maire, rapporteur, expose :\n\u00ab Les travaux de la premi\u00e8re tranche \u00e9tant termin\u00e9s, il peut \u00eatre envisag\u00e9 d\u2019effectuer la 2\u00e8me\ntranche qui consiste \u00e0 refaire le laboratoire et les chambres froides. Les chambres froides \u00e9taient pr\u00e9vues \u00e0 la charge de l\u2019exploitant.\nCompte tenu des difficult\u00e9s de financement et afin de maintenir un commerce de proximit\u00e9 il est propos\u00e9 que la commune prenne \u00e0 sa charge l\u2019investissement des chambres froides en contrepartie d\u2019une augmentation du loyer.\nLe co\u00fbt des chambres froides est estim\u00e9 aux environs de 10 000,00 \u20ac HT. Avec un amortissement sur 7 ans, le loyer actuel pourrait \u00eatre augment\u00e9 de 120,00 \u20ac mensuels.\nIl vous est demand\u00e9 de vous prononcer sur la r\u00e9alisation de cette 2\u00e8me tranche. \u00bb\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nde r\u00e9aliser la 2\u00e8me tranche des travaux du magasin Vival,\nd\u2019inscrire les cr\u00e9dits n\u00e9cessaires au budget pour l\u2019acquisition des chambres froides,\nde proc\u00e9der \u00e0 une augmentation du loyer de 120,00 \u20ac mensuels d\u00e8s la mise en place des chambres froides,\nde donner tous pouvoirs \u00e0 Monsieur le Maire pour mener ce dossier \u00e0 bien.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n25/11/2013\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2013/112", 
      "titre": "Magasin Vival : Travaux 2\u00e8me tranche", 
      "date_reception_pref": "2013-11-25", 
      "id_pref": "044-214400400-20131119-D2013-112-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2013/113 \u2013 Magasin Vival :\nAcquisition \u00ab Chambres froides \u00bb\nMonsieur le Maire, rapporteur, informe les membres du Conseil municipal que trois soci\u00e9t\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 consult\u00e9es pour la r\u00e9alisation des 2 chambres froides pour le magasin Vival :\nSoci\u00e9t\u00e9\nMontant H.T.\nObs\nBOURSIER (44310 ST PHILBERT DE GRANDLIEU)\n10 694,00 \u20ac\nEQUIP\u2019 SERVICE (44119 TREILLIERES)\n9 809,00 \u20ac\nPr\u00eat d\u2019un \u00e9quipement frigorifique pendant la dur\u00e9e des travaux estim\u00e9e \u00e0 3 mois\nCORBE CUISINE PROFESSIONNELLE (44840 LES SORINIERES)\nN\u2019a pas r\u00e9pondu \u00e0 la consultation\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir pris connaissance des offres et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nde retenir l\u2019offre d\u2019EQUIP\u2019SERVICE pour un montant de 9 809,00 \u20ac H.T.,\nde donner tous pouvoirs \u00e0 Monsieur le Maire pour mener ce dossier \u00e0 bien.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n25/11/2013\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2013/113", 
      "titre": "Magasin Vival", 
      "date_reception_pref": "2013-11-25", 
      "id_pref": "044-214400400-20131119-D2013-113-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2013/114 \u2013 Voirie communale : Mise \u00e0 jour du tableau\nMonsieur le Maire, rapporteur, expose :\n\u00ab Suite aux remarques de la pr\u00e9fecture sur le classement de la voirie communale (compl\u00e9ter la colonne \u00ab longueurs de voirie rev\u00eatues \u00bb ou \u00ab non rev\u00eatues \u00bb), il convient de mettre \u00e0 jour le tableau de classement de la voirie communale.\nVous trouverez ci-apr\u00e8s le tableau de classement de la voirie communale mis \u00e0 jour au 19 novembre 2013 :\nN\u00b0 ordre\nNom de la voie\nLocalisation\nCaract\u00e9ristiques g\u00e9om\u00e9triques\nSurf. Rev\u00eat.\nObs.\nDate arr\u00eat\u00e9 ou d\u00e9lib. du classement\nN\u00b0 d\u00e9lib\nOrigine\nFin\nVillages travers\u00e9s\nLong.\nLarg.\nClass\u00e9e\nRev\u00eat\nConst. non rev\u00eat.\nNon const.\nD'emprise\nDe chauss\u00e9e\n1\nV.C. n\u00b04.01\nV.C. n\u00b01\nR.D. n\u00b0266\nLe B\u00e2timent (Ch\u00e2teau)\n1 610\n1 610\n8\n3,90\n4 134\n01/09/1891\n1\nV.C. n\u00b04.02\nR.D. n\u00b0266\nR.D. n\u00b066\nLe B\u00e2timent (ferme)\n1 500\n1 500\n8\n4,40\n6 600\n09/03/1875\n1\nV.C. n\u00b04.03\nR.D. n\u00b066\nR.D. n\u00b0279\nLes Sept Fontaines\n1 700\n1 700\n8\n4,40\n7 480\n09/03/1875\n1\nV.C. n\u00b04.04\nR.D. n\u00b0279\nR.D. n\u00b0751\nChampblanc\n1 450\n1 450\n8\n4,00\n5 800\n30/09/1886\n2\nV.C. n\u00b02.01\nV.C. n\u00b01\nR.D. n\u00b066\nLa Brandelle\n2 830\n2 830\n8\n3,90\n9 282\n20/08/1892\n3\nV.C. n\u00b02.02\nR.D. n\u00b066\nR.D. n\u00b0751\nLa M\u00e9tairie Neuve\n1 626\n1 626\n8\n3,70\n6 016\n04/09/1893\n3\nV.C. n\u00b02.03\nR.D. n\u00b0751\nR.D. n\u00b0279\nLa Vin\u00e7onni\u00e8re\n1 803\n1 803\n8\n3,90\n7 032\n25/08/1906\n3\nV.C. n\u00b02.04\nR.D. n\u00b0279\nLim St Hilaire (Pont)\nLa Caillauderie\n2 831\n2 831\n8\n4,00\n11 324\n12/01/1959\n4\nV.C. de la Pacauderie au Breil\nLim. Arthon route des Buis\nRue de Pornic\nLa Bride \u00e0 Mains\n1 220\n1 220\n8\n6,50\n7 930\n28/08/1875\n5\nV.C. de la Pacauderie au Breil\nRue de Pornic\nLim. St Hilaire\nLe Breil\n1 901\n1 901\n8 et 10\n4,40\n8 364\n28/08/1875\n6\nRue du Moulin\nRd point de la Croix Rabeau\nRue du Parc\n246\n246\n10\n6,90\n1697\n22/09/1970\n6\nRue du Moulin\nRue du Parc\nRue de la Treille\n426\n426\n10\n5,60\n2385\n7\nRue du Vigneau\nRue du B\u00e9ziau\nRue de Pornic\n440\n440\n10\n4,50\n1 980\n8\nRue des Pierres Rousses\nRue de Pornic\nLim. Arthon\n50\n50\n10\n5,00\n250\n9\nRue du Brigandin\nRue du Vigneau\nRue de Pornic\n385\n385\n10\n4,60\n1 771\n10\nRue de la Treille\nRue du Brandais\nRue du Breil\n727\n727\n10\n4,50\n3 272\n11\nVC n\u00b01.01\nGrand Cour\nRD n\u00b0266\nLes Renardi\u00e8res\n3 180\n3 180\n8\n3,90\n12 402\n01/07/1891\n11\nVC n\u00b01.02\nR.D. n\u00b0266\nLim. Rouans\n280\n280\n8\n3,80\n1 064\n12\nRue du Coudreau\nR.D. n\u00b061\nRue du Breil\n500\n500\n10\n4,60\n2 300\n13\nRue du Brandais\nRue de Pornic\nRue de Pornic\n837\n837\n10\n4,60\n3 850\n14\nRue de la Croix Rabeau\nRue de Pornic\nRd point de la Croix Rabeau\n182\n182\n8\n5,00\n910\n03/12/1955\n15\nImpasse de la Blanchardais\nRue de Saint Hilaire RD 61\nEntreprise Blanchard\n115\n115\n17/01/2006\nn\u00b02006/3\n16\nPlace du Vincat\nRue de Nantes\nEntr\u00e9e Blanchard\n35\n35\n17/01/2006\nn\u00b02006/3\n17\nRue des Chaumes\nRue du Moulin\n127\n127\n8\n5,90\n749\n18\nRue des Sables\nRue du Moulin\n158\n158\n8\n5,90\n932\n19\nRue du Parc\nRue des Acacias\nRue du Moulin\nBourg\n155\n155\n8\n5,00\n755\n20\nRue des Acacias\nRue du Moulin\nRue du Breil\n105\n105\n10\n4,90\n515\n21\nRue des Orvaults\nRue du Breil\nAll\u00e9e des Ajoncs\n211\n211\n10\n5,00\n1055\n22\nV.C. de Bel Air\nV.C. n\u00b02 Branche Courbe\nV.C. n\u00b04 Le B\u00e2timent\nBel Air\n1 312\n1 312\n8\n3,50\n6 762\n15/01/1909\n23\nV.C. des Buis\nRue de la Bride \u00e0 Mains\nLes Buis\nLes Buis\n395\n395\n8\n4,70\n1 856\n790:2=395 avec Arthon\n21/12/1945\n24\nV.C. des Buis \u00e0 la Bitauderie\nLes Buis\nR.D. n\u00b066\nLa Bitauderie\n870\n870\n8\n3,50\n3 045\n18/04/1951\n25\nV.C. de Chal\u00e9ons\nR.D. n\u00b0751\nC.R. de Chal\u00e9ons\nRue des Miternes\n538\n538\n8\n4,20\n2 529\n03/12/1955\n25 bis\nV.C. de Chal\u00e9ons\nC.R. Chal\u00e9ons\nV.C. n\u00b02 La Michellerie\nLe P\u00e9debeau\n812\n812\n8\n4,00\n3 248\n26\nAll\u00e9e du Bois Rouaud (du Nord)\nR.D. n\u00b0751\nV.C. n\u00b02\nLe Parc La Poterie\n1 988\n1 988\n8\n4,00\n7 952\n26/11/1966\n27\nV.C. de l'Ange Gardien\nV.C. n\u00b02\nLim. St Hilaire\nCh\u00e2teau du Bois Rouaud\n574\n574\n8\n3,70\n2 123\n31/01/1972\n28\nV.C. de Branche Courbe\nV.C. n\u00b02 Branche Courbe\nLim. Arthon (Bertetterie)\n738\n738\n8\n3,20\n2 362\n15/11/1947\n29\nImpasse du Charron\nRue de Saint Hilaire\n(Impasse Merlet)\n80\n80\n10\n5,00\n400\n17/01/2006\nn\u00b02006/3\n30\nProlongement rue du Moulin\nRue de la Treille\nChemin de la Pichauderie au Breil\n568\n120\n448\n17/01/2006\nn\u00b02006/3\n31\nRue de la Blanche\nRue de Nantes\nRue de Rouans\nRestaurant scolaire\n365\n365\n10\n5,00\n1825\n17/01/2006\nn\u00b02006/3 & n\u00b02006/142 (Actualisation\n32\nRue du Clos Gris\nRue de Nantes\nLe Clos Gris\n600\n600\n7\n4 200\n16/11/2005\nn\u00b02005/125\n33\nV.C. des Brosses\nLe Clos Gris\nV.C. n\u00b02\nLes Grands Houx\n880\n880\n10\n5,00\n4400\n16/11/2005\nn\u00b02005/125\n34\nRue de Pornic\nRue de Nantes (R.D. n\u00b061)\nLim. Arthon\n1 400\n1 400\n7\n9 800\n16/11/2005\nn\u00b02005/125\n35\nV.C. de la M\u00e9tairie Neuve\nV.C. des Brosses\nV.C. n\u00b02\nM\u00e9tairie Neuve\n605\n605\n10\n5,00\n3025\n16/11/2005\nn\u00b02005/125\n36\nV.C. du Pr\u00e9 Bricou\nLe Breil\nRue de la Treille\nLe Pr\u00e9 Bricou\n792\n392\n400\n10\n4,00\n1568\n17/01/2006\nn\u00b02006/3\n37\nChemin des Vignes Nord\nRue de la Bride \u00e0 Mains\nLim. Arthon\n612\n95\n517\n10\n4,00\n380\n16/11/2005\nn\u00b02005/125\n38\nChemin des Vignes Sud\nRue du B\u00e9ziau\nLim. Arthon\nImpasse de l'Etang\n843\n155\n688\n10\n4,00\n620\n16/11/2005\nn\u00b02005/125\n39\nV.C. complexe sportif\nRue de la Bride \u00e0 Mains\nLes Buis\nLa Pacauderie, salle de sports\n945\n270\n675\n10\n4,00\n1080\n16/11/2005 17/01/2006\nn\u00b02005/125 n\u00b02006/3\n40\nProlongement rue du B\u00e9ziau\nD\u00e9but du pont\nRue de la Bride \u00e0 Mains\n305\n305\n10\n5,00\n1525\n16/11/2005\nn\u00b02005/125\n41\nImpasse du Parc de Loisirs\nRue du B\u00e9ziau\n128\n128\n10\n5,00\n640\n16/11/2005\nn\u00b02005/125\n42\nRue L\u00e9onard de Vinci\nR.D. n\u00b066\nV.C. de la M\u00e9tairie Neuve\nParc d'activit\u00e9s du chemin Saulnier\n465\n465\n16/11/2005\n17/12/2008\nn\u00b02005/125\nn\u00b02008/158\n43\nChemin de la Pichauderie\nRue du Brandais\nLa Pichauderie\n420\n120\n300\n10\n5,00\n600\n44\nImpasse des Caillebottes\nRue du B\u00e9ziau\nSalle municipale\n110\n110\n6\n4,00\n440\n17/01/2006\nn\u00b02006/3 & n\u00b02006/142 (Actualisation)\n45\nImpasse des Charmilles\nRue du Breil\n70\n70\n10\n5,00\n350\n17/01/2006\nn\u00b02006/3\n46\nImpasse de la Ville en Bois\nRue de Nantes\n148\n148\n10\n5,00\n740\n17/01/2006\nn\u00b02006/3\n47\nV.C. de Noirbreuil\nV.C. n\u00b04 (R.D. n\u00b0751)\nLim. Rouans\nNoirbreuil\n1574\n1574\n0\n8\n4,50\n5625\n17/01/2006\nn\u00b02006/3 & n\u00b02006/142 (Actualisation)\n48\nImpasse des Fausses Blanches\nR.D. n\u00b066\n300\n300\n17/01/2006\nn\u00b02006/3\n49\nChemin de la Colinerie\nRue du Breil\nRue du Breil\n1620\n120\n1500\n17/01/2006\nn\u00b02006/3\n50\nRue Xavier Blanchard\nRue L\u00e9onard de Vinci\nParc d\u2019activit\u00e9s du chemin Saulnier\n240\n240\n17/12/2008\nn\u00b02008/158\n51\nVoie 18 r\u00e9troc\u00e9d\u00e9e par le CG : Voie de d\u00e9senclavement de la Baronnerie\nRond-point du Pont B\u00e9ranger (c\u00f4t\u00e9 la Baronnerie)\nLa Baronnerie\n640\n640\n4,50\n09/09/2009\nn\u00b02009/117\n52\nVoie 18 r\u00e9troc\u00e9d\u00e9e par le CG : R\u00e9tablissement sud de la Basse Morissais \u00bb\nVoie 18\nLa Basse Morissais\n80\n80\n4,50\n09/09/2009\nn\u00b02009/117\n53\nVoie 19 r\u00e9troc\u00e9d\u00e9e par le CG : R\u00e9tablissement du chemin d\u2019exploitation\nRond-point du pont B\u00e9ranger (c\u00f4t\u00e9 Chal\u00e9ons)\n450\n450\n5,50\n09/09/2009\nn\u00b02009/117\n54\nVoie 20 r\u00e9troc\u00e9d\u00e9e par le CG : Raccordement sur l\u2019\u00e9changeur de la desserte du lieu-dit \u00ab Chal\u00e9ons \u00bb\nRond-point du Pont B\u00e9ranger (cot\u00e9 Chal\u00e9ons)\nrue des Miternes\n150\n150\n4,00\n09/09/2009\nn\u00b02009/117\n55\nRue des Gen\u00eats\n251\n251\n17/01/2012\n19/11/2013\nn\u00b02012/8 & n\u00b02013/114 (Actualisation)\n56\nImpasse des Gen\u00eats\n60\n60\n17/01/2012\n19/11/2013\nn\u00b02012/8 & n\u00b02013/114 (Actualisation)\n57\nRue des Sports\n80\n80\n17/01/2012\n19/11/2013\nn\u00b02012/8 & n\u00b02013/114 (Actualisation)\nTOTAL\n48638\n43960\n4678\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir pris connaissance du tableau et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents, d\u2019adopter le tableau de classement de la voirie communale tel qu\u2019il lui a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9, \u00e0 savoir 48 638 ml de voirie class\u00e9e dans le domaine public communal dont 43 960 ml rev\u00eatue.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n25/11/2013\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2013/114", 
      "titre": "Voirie communale : Mise \u00e0 jour du tableau", 
      "date_reception_pref": "2013-11-25", 
      "id_pref": "044-214400400-20131119-D2013-114-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2013/115 \u2013 Fixation des p\u00e9riodes d\u2019amortissement du compte 2041\nMonsieur le Maire, rapporteur, expose :\n\u00ab Le compte 204 enregistre des subventions d\u2019\u00e9quipement vers\u00e9es aux organismes publics (compte 2041) et les subventions d\u2019\u00e9quipement vers\u00e9es \u00e0 des personnes de droit priv\u00e9 (compte 2042). La commune est concern\u00e9e suite aux travaux r\u00e9alis\u00e9s par le SYDELA.\nLes subventions d\u2019\u00e9quipement vers\u00e9es sont amorties sur une p\u00e9riode maximale de 5 ans lorsque le b\u00e9n\u00e9ficiaire est une personne de droit priv\u00e9 et sur une dur\u00e9e maximale de 15 ans lorsque le b\u00e9n\u00e9ficiaire est un organisme public.\nLe compte 6811 \u00ab Dotations aux amortissements des immobilisations incorporelles et corporelles \u00bb est d\u00e9bit\u00e9 par le cr\u00e9dit du compte 2804 \u00ab Subventions d\u2019\u00e9quipement vers\u00e9es \u00bb.\nIl vous est propos\u00e9 de retenir la dur\u00e9e maximale d\u2019amortissement pour le compte 2041. \u00bb\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents de fixer la p\u00e9riode d\u2019amortissement du compte 2041 \u00e0 la dur\u00e9e maximale autoris\u00e9e, \u00e0 savoir 15 ans.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n25/11/2013\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2013/115", 
      "titre": "Fixation des p\u00e9riodes d\u2019amortissement du compte 2041", 
      "date_reception_pref": "2013-11-25", 
      "id_pref": "044-214400400-20131119-D2013-115-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2013/116 \u2013 Budget Commune 2013 :\nD\u00e9cision modificative n\u00b04\nAfin de r\u00e9gulariser et d\u2019int\u00e9grer de nouvelles d\u00e9penses et recettes en section de fonctionnement et d\u2019investissement, Monsieur le Maire pr\u00e9sente aux membres du Conseil municipal, le projet de la DM n\u00b04 du budget communal.\nCette DM n\u00b04 s\u2019\u00e9quilibre, tant en recettes qu\u2019en d\u00e9penses, de la fa\u00e7on suivante :\n- Section de fonctionnement\t2 328,00 \u20acuros\n- Section d\u2019investissement :\t53 845,00 \u20acuros\nArticle\nD\u00e9penses\nRecettes\nFONCTIONNEMENT\nD 023\n2 105,00 \u20ac\nD 6811 (Chap 042)\n223,00 \u20ac\nR 74832\n2 328,00 \u20ac\nTotal section de fonctionnement\n2 328,00 \u20ac\n2 328,00 \u20ac\nINVESTISSEMENT\nD 202-155\n20 000,00 \u20ac\nD 2111-132\n20 000,00 \u20ac\nD 2313-118\n1 845,00 \u20ac\nD 2313-141\n12 000,00 \u20ac\nR 021\n2 105,00 \u20ac\nR 28041582 (Chap 040)\n223,00 \u20ac\nR 10223\n3 038,00 \u20ac\nR 1641\n48 479,00 \u20ac\nTotal section d\u2019investissement\n53 845,00 \u20ac\n53 845,00 \u20ac\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, adopte \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents la DM n\u00b04 du budget communal telle qu\u2019elle leur a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9e par Monsieur le Maire.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n25/11/2013\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2013/116", 
      "titre": "Budget Commune 2013", 
      "date_reception_pref": "2013-11-25", 
      "id_pref": "044-214400400-20131119-D2013-116-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2013/117 \u2013 Budget Immeuble commercial 2013 :\nD\u00e9cision modificative n\u00b02\nAfin de r\u00e9gulariser et d\u2019int\u00e9grer de nouvelles d\u00e9penses et recettes en section de fonctionnement et d\u2019investissement, Monsieur le Maire pr\u00e9sente aux membres du Conseil municipal, le projet de la DM n\u00b02 du budget Immeuble commercial.\nCette DM n\u00b02 s\u2019\u00e9quilibre, tant en recettes qu\u2019en d\u00e9penses, de la fa\u00e7on suivante :\n- Section d\u2019investissement :\t37 765,00 \u20acuros\nArticle\nD\u00e9penses\nRecettes\nINVESTISSEMENT\nD 2313-100\n37 765,00 \u20ac\nR 1341-100\n56 81300 \u20ac\nR 1641\n-19 048,00 \u20ac\nTotal section d\u2019investissement\n37 765,00 \u20ac\n37 765,00 \u20ac\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, adopte \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents la DM n\u00b02 du budget Immeuble commercial telle qu\u2019elle leur a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9e par Monsieur le Maire.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n25/11/2013\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2013/117", 
      "titre": "Budget Immeuble commercial 2013", 
      "date_reception_pref": "2013-11-25", 
      "id_pref": "044-214400400-20131119-D2013-117-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2013/118 \u2013 R\u00e9vision g\u00e9n\u00e9rale du Plan local d\u2019urbanisme (PLU) : Choix du cabinet\nMonsieur le Maire, rapporteur, expose :\n\u00ab Lors de sa r\u00e9union du 22 octobre dernier, le Conseil municipal a d\u00e9cid\u00e9 de lancer la proc\u00e9dure de r\u00e9vision g\u00e9n\u00e9rale du Plan local d\u2019urbanisme (PLU).\nTrois cabinets ont \u00e9t\u00e9 consult\u00e9s et ont remis les offres suivantes :\nCABINET\nMontant H.T.\nA+B URBANISME ET ENVIRONNEMENT (44270 ST MEME LE TENU)\n14 600,00 \u20ac\nOUEST AMENAGEMENT (44800 ST HERBLAIN)\n27 915,00 \u20ac\nSCE (44300 NANTES)\nN\u2019a pas r\u00e9pondu \u00e0 la consultation\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nDe confier la r\u00e9vision g\u00e9n\u00e9rale du PLU au cabinet A+B URBANISME ET ENVIRONNEMENT pour un montant de 14 600,00 \u20ac H.T.,\nde donner tous pouvoirs \u00e0 Monsieur le Maire pour mener ce dossier \u00e0 bien.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n25/11/2013\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2013/118", 
      "titre": "R\u00e9vision g\u00e9n\u00e9rale du Plan local d\u2019urbanisme (PLU) : Choix du cabinet", 
      "date_reception_pref": "2013-11-25", 
      "id_pref": "044-214400400-20131119-D2013-118-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2013/119 \u2013 Transfert assainissement collectif :\nPouvoirs\nMonsieur le Maire, rapporteur, rappelle aux membres du Conseil municipal que lors de sa s\u00e9ance du 22 octobre dernier, le Conseil municipal a approuv\u00e9 la modification des statuts de la communaut\u00e9 de communes C\u0153ur Pays de Retz pour le transfert de la comp\u00e9tence \u00ab Assainissement collectif \u00bb \u00e0 compter du 1er\njanvier 2014.\nSuite \u00e0 ce transfert, la communaut\u00e9 de communes C\u0153ur Pays de Retz se substitue de plein droit, \u00e0 la date du transfert de la comp\u00e9tence pour tous les biens relatifs \u00e0 l\u2019assainissement collectif.\nIl est demand\u00e9 au Conseil municipal d\u2019autoriser Monsieur le Maire \u00e0 signer tous les actes relatifs \u00e0 ce transfert.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nd\u2019autoriser Monsieur le Maire \u00e0 signer tous les actes relatifs au transfert de la comp\u00e9tence \u00ab Assainissement collectif \u00bb,\nde donner tous pouvoirs \u00e0 Monsieur le Maire pour mener ce dossier \u00e0 bien.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n25/11/2013\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2013/119", 
      "titre": "Transfert assainissement collectif", 
      "date_reception_pref": "2013-11-25", 
      "id_pref": "044-214400400-20131119-D2013-119-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2013/120 \u2013 Rond-point Impasse du Lavoir :\nAcquisition d\u2019un totem\nMonsieur le Maire, rapporteur, informe les membres du Conseil que les services techniques municipaux proposent la pose d\u2019un totem sur le rond-point de l\u2019impasse du Lavoir pour un montant estim\u00e9 aux environs de 2 400,00 \u20ac H.T.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nde poser un totem sur le rond-point de l\u2019impasse du Lavoir,\nde donner tous pouvoirs \u00e0 Monsieur le Maire pour mener ce dossier \u00e0 bien.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n25/11/2013\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2013/120", 
      "titre": "Rond-point Impasse du Lavoir", 
      "date_reception_pref": "2013-11-25", 
      "id_pref": "044-214400400-20131119-D2013-120-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2013/121 \u2013 Demande de travaux de s\u00e9curit\u00e9 \u00e0 la sortie du parking des bureaux des permanences\nMonsieur le Maire, rapporteur, informe les membres du Conseil qu\u2019une administr\u00e9e a sollicit\u00e9 la pose d\u2019un miroir \u00e0 la sortie du parking des bureaux des permanences en raison d\u2019un manque de visibilit\u00e9.\nLe dossier a \u00e9t\u00e9 \u00e9tudi\u00e9 par les services techniques qui \u00e9mettent un avis d\u00e9favorable. Il s\u2019av\u00e8re que ce miroir ne r\u00e8glera pas le probl\u00e8me du croisement des v\u00e9hicules dans l\u2019acc\u00e8s du parking. Par ailleurs, le miroir peut permettre l\u2019am\u00e9lioration de la visibilit\u00e9, mais il est signal\u00e9 qu\u2019un miroir ne permet pas d\u2019appr\u00e9cier les distances r\u00e9elles des v\u00e9hicules en circulation.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9, d\u00e9cide de proc\u00e9der \u00e0 un vote \u00e0 main lev\u00e9e.\nPar 3 voix \u00ab Pour \u00bb, 7 voix \u00ab Contre \u00bb et 3 \u00ab Abstention \u00bb, le Conseil municipal, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 la majorit\u00e9 des membres pr\u00e9sents de ne pas r\u00e9pondre favorablement \u00e0 cette requ\u00eate.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n25/11/2013\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2013/121", 
      "titre": "Demande de travaux de s\u00e9curit\u00e9 \u00e0 la sortie du parking des bureaux des permanences", 
      "date_reception_pref": "2013-11-25", 
      "id_pref": "044-214400400-20131119-D2013-121-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2013/122 \u2013 Affaires diverses\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir pris connaissance des dossiers et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nd\u2019effectuer des travaux d\u2019\u00e9quipement informatique compl\u00e9mentaires pour les classes de CE2/CM1 et la baie pour un montant de 1 536,80 \u20ac H.T.,\nde proposer une animation lors du Repas des A\u00een\u00e9s dont le co\u00fbt est estim\u00e9 aux environs de 400,00 \u20ac TTC.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\nDate de r\u00e9ception pr\u00e9fecture :\nMonsieur Jean-Pierre GRANDJOUAN donne lecture des documents d\u2019urbanisme :\nDROIT DE PREEMPTION URBAIN\nAnn\u00e9e\nN\u00b0 dossier\nAdresse du bien\nSection\nN\u00b0\nSuperficie totale\nExercice droit de\npr\u00e9emption\n2013\n28\n23 impasse de la Ville en Bois\nF\n526\n790 m\u00b2\nnon\n2013\n29\n8 bis rue des Orvaults\nG\n3103\n573 m\u00b2\nnon\n2013\n30\n30 bis true du Brigandin\nG\n3125\n422 m\u00b2\nnon\n2013\n31\nRoute de Rouans\nG\n167, 2328, 2329,3124 et 3125\n17159 m\u00b2\nnon\n2013\n32\n6 rue du Coudreau\nF\n1495, 1500 et 1503\n620 m\u00b2\nnon\n2013\n33\n53 rue du Breil\nF\n1544\n1510 m\u00b2\nnon\n2013\n34\n36 rue du Moulin\nG\n3012 et 3015\n563 m\u00b2\nnon\n2013\n35\n2 rue de Saint-Hilaire\nF\n1153\n94 m\u00b2\nnon\nPERMIS DE CONSTRUIRE\nA 1026\n29/10/2013\nCLAVIER Ludovic et MASCHI S\u00e9verine\n11 rue de la Treille\nG 2138, 2141 et 2967p (Lot C)\nMaison d'habitation\nA 1027\n12/11/2013\nSALVAT Monique\n36 rue du Moulin\nG 3012 et 3015\nMaison d'habitation\nDECLARATIONS PREALABLES\nN\u00b0\nDate d\u00e9p\u00f4t\nDemandeur\nAdresse\nR\u00e9f cad\nObjet\nA 2054\n14/10/2013\nBRIAND Jean-Paul\nLa H\u00e9ronni\u00e8re\nE 192\nPanneaux photovolta\u00efques + \u00e9olienne de toiture\nA 2055\n25/10/2013\nNICOLAS Jean-Pierre\n15 Ter rue du Brigandin\nG 2856\nPr\u00e9au\nA 2056\n08/11/2013\nLOIRAT Joseph\n13 Bis rue du Brandais\nG 1319 et 1603\nDivision 1 lot \u00e0 b\u00e2tir\nA 2057\n13/11/2013\nLERAY Jean-Paul\n67 rue du Breil\nF 1377\nDivision 2 lots \u00e0 b\u00e2tir\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2013/122", 
      "titre": "Affaires diverses", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": "044-214400400-"
    }
  ], 
  "date_convocation": "2013-11-13", 
  "date_affichage": "2013-11-21", 
  "excuses": [
    "Nicolas Boucher", 
    "Marie-Jo Batard", 
    "Eric Lombrey", 
    "Alice Biczysko", 
    "Philippe Briand", 
    "Lionel Lescurat"
  ], 
  "total_presents": 11, 
  "presents": [
    "Jean-Paul Leray", 
    "Georges Lecleve", 
    "Bernard Chazelas", 
    "Jean-Marie Gatard", 
    "Jean-Pierre Grandjouan", 
    "Jacques Chevalier", 
    "Michel Gravouil", 
    "R\u00e9gine Cormier", 
    "Annie Bardoul", 
    "Paul Pipaud", 
    "Mich\u00e8le Francheteau"
  ], 
  "heure_debut": "20:00", 
  "ODJ": ""
}
