{
  "absents": [], 
  "heure_fin": "22:30", 
  "secretaire": "Michel Gravouil", 
  "date": "2013-03-26", 
  "president": "Jean-Paul Leray", 
  "deliberations": [
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2013/24 \u2013 D\u00e9l\u00e9gations de pouvoirs \u00ab March\u00e9s publics \u00bb : Information\nConform\u00e9ment aux d\u00e9lib\u00e9rations n\u00b02008/45 en date du 22 mars 2008 et n\u00b02009/155 en date du 24 novembre 2009 sur la d\u00e9l\u00e9gation de pouvoirs au niveau des march\u00e9s publics, Monsieur le Maire rend compte au Conseil municipal des d\u00e9cisions prises en vertu de la d\u00e9l\u00e9gation de pouvoirs sur les march\u00e9s publics.\nDate du march\u00e9\nSoci\u00e9t\u00e9\nObjet du march\u00e9\nMontant H.T.\n14/02/13\nPRECOM SAINT NAZAIRE (44600 SAINT NAZAIRE)\nPublication annonce location local commercial 8 rue de Nantes\n241,80 \u20ac\n27/02/13\nCETE APAVE NO (44803 SAINT HERBLAIN CEDEX)\nFormation continue des agents de pr\u00e9vention (12/09/13) : 1 agent\n64,47 \u20ac\n15/03/13\nJSA LOMBARD (44800 SAINT HERBLAIN)\nPrestation de services :\nNettoyage salle municipale\n329,00 \u20ac\n22/03/13\nEDIMETA (94405 VITRY CEDEX)\nMat\u00e9riels pour biblioth\u00e8que : 2 pr\u00e9sentoirs prospectus et 1 pupitre de table 20 pochettes\n136,88 \u20ac\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n03/04/13\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2013/24", 
      "titre": "D\u00e9l\u00e9gations de pouvoirs \u00ab March\u00e9s publics \u00bb : Information", 
      "date_reception_pref": "13-04-03", 
      "id_pref": "044-214400400-20130326-D2013-24-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2013/25 - Vote du compte de gestion 2012 : Immeuble commercial\nMonsieur le Maire, rapporteur, expose :\n\u00ab Je soumets \u00e0 votre attention le Compte de gestion 2012 relatif au budget Immeuble commercial de notre Receveur municipal.\nCe document laisse appara\u00eetre un r\u00e9sultat de cl\u00f4ture s\u2019\u00e9tablissant comme suit :\n- section d\u2019investissement: un d\u00e9ficit de \t71 173,07 \u20ac\n- section de fonctionnement : un exc\u00e9dent de \t79 737,13 \u20ac \u00bb.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents d\u2019approuver le Compte de gestion 2012 du budget Immeuble commercial tel qu\u2019il lui a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n03/04/13\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2013/25", 
      "titre": "Vote du compte de gestion 2012 : Immeuble commercial", 
      "date_reception_pref": "13-04-03", 
      "id_pref": "044-214400400-20130326-D2013-25-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2013/26 - Vote du compte de gestion 2012 :\nAssainissement\nMonsieur le Maire, rapporteur, expose :\n\u00ab Je soumets \u00e0 votre attention le Compte de gestion 2012 relatif au budget Assainissement de notre Receveur municipal.\nCe document laisse appara\u00eetre un r\u00e9sultat de cl\u00f4ture s\u2019\u00e9tablissant comme suit :\n- section d\u2019investissement: un d\u00e9ficit de \t19 218,58 \u20ac\n- section de fonctionnement : un exc\u00e9dent de \t58 729,05 \u20ac \u00bb.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents d\u2019approuver le Compte de gestion 2012 du budget Assainissement tel qu\u2019il lui a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n03/04/13\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2013/26", 
      "titre": "Vote du compte de gestion 2012", 
      "date_reception_pref": "13-04-03", 
      "id_pref": "044-214400400-20130326-D2013-26-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2013/27 \u2013 Vote du compte de gestion 2012 :\nCommune\nMonsieur le Maire, rapporteur, expose :\n\u00ab Je soumets \u00e0 votre attention le Compte de gestion 2012 relatif au budget communal du Receveur municipal.\nCe document laisse appara\u00eetre un r\u00e9sultat de cl\u00f4ture s\u2019\u00e9tablissant comme suit :\n- section d\u2019investissement: un exc\u00e9dent de \t85 090,09 \u20ac\n- section de fonctionnement : un exc\u00e9dent de \t519 965,19 \u20ac \u00bb.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents d\u2019approuver le Compte de gestion 2012 du budget communal tel qu\u2019il lui a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n03/04/13\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2013/27", 
      "titre": "Vote du compte de gestion 2012", 
      "date_reception_pref": "13-04-03", 
      "id_pref": "044-214400400-20130326-D2013-27-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2013/28 \u2013 Vote du compte administratif 2012 :\nImmeuble commercial\nMonsieur le Maire, rapporteur, expose :\n\u00ab Je soumets \u00e0 votre attention le Compte administratif 2012 relatif au budget Immeuble commercial\nCe document laisse appara\u00eetre un r\u00e9sultat de cl\u00f4ture s\u2019\u00e9tablissant comme suit :\n- section d\u2019investissement: un d\u00e9ficit de \t71 173,07 \u20ac\n- section de fonctionnement : un exc\u00e9dent de \t79 737,13 \u20ac \u00bb.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9 et apr\u00e8s retrait de Monsieur le Maire lors du vote, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents d\u2019approuver le Compte administratif 2012 du budget Immeuble commercial tel qu\u2019il lui a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n03/04/13\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2013/28", 
      "titre": "Vote du compte administratif 2012", 
      "date_reception_pref": "13-04-03", 
      "id_pref": "044-214400400-20130326-D2013-28-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2013/29 - Vote du compte administratif 2012 :\nAssainissement\nMonsieur le Maire, rapporteur, expose :\n\u00ab Je soumets \u00e0 votre attention le Compte administratif 2012 relatif au budget Assainissement.\nCe document laisse appara\u00eetre un r\u00e9sultat de cl\u00f4ture s\u2019\u00e9tablissant comme suit :\n- section d\u2019investissement: un d\u00e9ficit de \t19 218,58 \u20ac\n- section de fonctionnement : un exc\u00e9dent de \t58 729,05 \u20ac \u00bb.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9 et apr\u00e8s retrait de Monsieur le Maire lors du vote, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents d\u2019approuver le Compte administratif 2012 du budget Assainissement tel qu\u2019il lui a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n03/04/13\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2013/29", 
      "titre": "Vote du compte administratif 2012", 
      "date_reception_pref": "13-04-03", 
      "id_pref": "044-214400400-20130326-D2013-29-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2013/30 - Vote du compte administratif 2012 :\nCommune\nMonsieur le Maire, rapporteur, expose :\n\u00ab Je soumets \u00e0 votre attention le Compte administratif 2012 relatif au budget communal.\nCe document laisse appara\u00eetre un r\u00e9sultat de cl\u00f4ture s\u2019\u00e9tablissant comme suit :\n- section d\u2019investissement: un exc\u00e9dent de \t85 090,09 \u20ac\n- section de fonctionnement : un exc\u00e9dent de \t519 965,19 \u20ac \u00bb.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9 et apr\u00e8s retrait de Monsieur le Maire lors du vote, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents d\u2019approuver le Compte administratif 2012 du budget communal tel qu\u2019il lui a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n03/04/13\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2013/30", 
      "titre": "Vote du compte administratif 2012", 
      "date_reception_pref": "13-04-03", 
      "id_pref": "044-214400400-20130326-D2013-30-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8\nDE-2013/31 - Affectation du r\u00e9sultat 2012 : Budget Immeuble commercial\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir pris connaissance du Compte administratif de l\u2019exercice 2012 du budget Immeuble commercial et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9,\nStatuant sur l\u2019affectation du r\u00e9sultat d\u2019exploitation de l\u2019exercice 2012,\nConstatant que le Compte administratif pr\u00e9sente un exc\u00e9dent d\u2019exploitation de 79 737,13 \u20ac,\nD\u00e9cide d\u2019affecter ce r\u00e9sultat comme suit :\naffectation en r\u00e9serves R 1068 en investissement de 71 173,07 \u20ac,\nreport en fonctionnement R 002 de 8 564,06 \u20ac.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n03/04/13\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "", 
      "date_reception_pref": "13-04-03", 
      "id_pref": "044-214400400-20130326-D2013-31-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8\nDE-2013/32 - Affectation du r\u00e9sultat 2012 : Budget Assainissement\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir pris connaissance du Compte administratif de l\u2019exercice 2012 du budget Assainissement et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9,\nStatuant sur l\u2019affectation du r\u00e9sultat d\u2019exploitation de l\u2019exercice 2012,\nConstatant que le Compte administratif pr\u00e9sente un exc\u00e9dent d\u2019exploitation de 58 729,05 \u20ac,\nD\u00e9cide d\u2019affecter ce r\u00e9sultat comme suit :\nreport en fonctionnement R 002 de 58 729,05 \u20ac.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n03/04/13\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "", 
      "date_reception_pref": "13-04-03", 
      "id_pref": "044-214400400-20130326-D2013-32-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8\nDE-2013/33 - Affectation du r\u00e9sultat 2012 : Budget Commune\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir pris connaissance du Compte administratif de l\u2019exercice 2012 du budget communal et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9,\nStatuant sur l\u2019affectation du r\u00e9sultat d\u2019exploitation de l\u2019exercice 2012,\nConstatant que le Compte administratif pr\u00e9sente un exc\u00e9dent d\u2019exploitation de 519 965,19 \u20ac,\nD\u00e9cide d\u2019affecter ce r\u00e9sultat comme suit :\nreport en fonctionnement R 002 de 519 965,19 \u20ac.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n03/04/1303/04/13\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "", 
      "date_reception_pref": "13-04-03", 
      "id_pref": "044-214400400-20130326-D2013-33-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2013/34 - Vote des taux communaux 2013\nMonsieur le Maire, rapporteur, informe les membres du Conseil municipal que la commission des finances, r\u00e9unie le 13 mars dernier, propose au Conseil municipal de ne pas augmenter les taux d\u2019imposition pour l\u2019ann\u00e9e 2013 et de maintenir ainsi les taux d\u2019imposition 2012 afin de financer les divers travaux de la commune\nTaux 2012\nTaux 2013 propos\u00e9s\nTaxe d\u2019habitation\n15,46 %\n15,46 %\nTaxe sur le foncier b\u00e2ti\n17,56 %\n17,56 %\nTaxe sur le foncier non b\u00e2ti\n49,56 %\n49,56 %\nLes membres du Conseil municipal, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cident \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents, de ne pas augmenter les taux d\u2019imposition et de maintenir ainsi les taux d\u2019imposition 2012 pour l\u2019ann\u00e9e 2013.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n03/04/13\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2013/34", 
      "titre": "Vote des taux communaux 2013", 
      "date_reception_pref": "13-04-03", 
      "id_pref": "044-214400400-20130326-D2013-34-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2013/35 - Vote du Budget primitif 2013 : Immeuble commercial\nMonsieur le Maire pr\u00e9sente aux membres du Conseil municipal, le projet de budget primitif 2013 du budget annexe \u00ab Immeuble commercial \u00bb, tel qu\u2019il a \u00e9t\u00e9 \u00e9tabli par la Commission des finances r\u00e9unie le 13 mars dernier.\nCe budget s\u2019\u00e9quilibre, tant en recettes qu\u2019en d\u00e9penses, de la fa\u00e7on suivante :\n- Section de fonctionnement :\t34 225,06 \u20acuros\n- Section d\u2019investissement :\t87 913,07 \u20acuros\nLes membres du Conseil municipal, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, adoptent \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents, le budget primitif 2013 du budget annexe \u00ab Immeuble commercial \u00bb tel qu\u2019il leur a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 par Monsieur le Maire.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n03/04/13\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2013/35", 
      "titre": "Vote du Budget primitif 2013 : Immeuble commercial", 
      "date_reception_pref": "13-04-03", 
      "id_pref": "044-214400400-20130326-D2013-35-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2013/36 \u2013 Vote du Budget primitif 2013 :\nAssainissement\nMonsieur le Maire pr\u00e9sente aux membres du Conseil municipal, le projet de budget primitif 2013 du service Assainissement, tel qu\u2019il a \u00e9t\u00e9 \u00e9tabli par la Commission des finances r\u00e9unie le 13 mars dernier.\nCe budget s\u2019\u00e9quilibre, tant en recettes qu\u2019en d\u00e9penses, de la fa\u00e7on suivante :\n- Section de fonctionnement :\t197 657,80 \u20acuros\n- Section d\u2019investissement :\t258 141,50 \u20acuros\nLes membres du Conseil municipal, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, adoptent \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents, le budget primitif 2013 du service Assainissement tel qu\u2019il leur a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 par Monsieur le Maire.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n03/04/13\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2013/36", 
      "titre": "Vote du Budget primitif 2013", 
      "date_reception_pref": "13-04-03", 
      "id_pref": "044-214400400-20130326-D2013-36-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2013/37 \u2013 Vote du Budget primitif 2013 : Commune\nMonsieur le Maire pr\u00e9sente aux membres du Conseil municipal, le projet de budget primitif 2013 de la commune, tel qu\u2019il a \u00e9t\u00e9 \u00e9tabli par la Commission des finances r\u00e9unie le 13 mars dernier.\nCe budget s\u2019\u00e9quilibre, tant en recettes qu\u2019en d\u00e9penses, de la fa\u00e7on suivante :\n- Section de fonctionnement :\t1 970 837,19 \u20acuros\n- Section d\u2019investissement :\t3 055 855,38 \u20acuros\nLes membres du Conseil municipal, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, adoptent \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents, le budget primitif 2013 de la commune tel qu\u2019il leur a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 par Monsieur le Maire.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n03/04/13\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2013/37", 
      "titre": "Vote du Budget primitif 2013 : Commune", 
      "date_reception_pref": "13-04-03", 
      "id_pref": "044-214400400-20130326-D2013-37-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2013/38 \u2013 Sollicitation de l\u2019Agence fonci\u00e8re de Loire-Atlantique\nMonsieur le Maire, rapporteur, informe les membres du Conseil municipal que le Conseil G\u00e9n\u00e9ral de Loire-Atlantique a cr\u00e9\u00e9 l\u2019Agence fonci\u00e8re de Loire-Atlantique afin d\u2019aider les communes pour l\u2019acquisition de biens immobiliers d\u2019importance et pour r\u00e9aliser des programmes que les communes seules ne peuvent porter.\nMonsieur le Maire rappelle aux membres du Conseil municipal que les biens appartenant \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 KUHN/BLANCHARD situ\u00e9s au 24 rue de Nantes seraient \u00e0 vendre dans un horizon \u00e0 moyen terme, la soci\u00e9t\u00e9 ayant le projet de se d\u00e9placer derri\u00e8re la zone d\u2019activit\u00e9 du Chemin Saulnier. Il s\u2019agit des parcelles cadastr\u00e9es suivantes :\nPARCELLE\nSURFACE (m\u00b2)\nZONE\nF 1407\n4939\nUea\nParcelles avec ou sans b\u00e2timents d\u2019exploitation.\nF 1009\n2717\nF 505\n1360\nF 504\n740\nF 503\n400\nF 892\n392\nF 1406\n37\nF 1409\n1344\nF 1405\n27\nF 1408\n2\nF 1132\n130\nF 1348\n2600\nUea\nAires de stockage\nF 989\n4356\nF 1404\n4743\nLa commune de CHEMERE envisage l\u2019acquisition de ces biens consid\u00e9rant l\u2019emplacement exceptionnel permettant de r\u00e9aliser un projet, non d\u00e9fini \u00e0 ce jour, mais qui serait destin\u00e9 \u00e0 l\u2019habitat. A cet effet, le service des Domaines a \u00e9t\u00e9 sollicit\u00e9 afin d\u2019obtenir une \u00e9valuation.\nAfin de mener \u00e0 bien cette op\u00e9ration, il appara\u00eet judicieux de solliciter l\u2019Agence fonci\u00e8re de Loire-Atlantique pour un portage foncier. Cette acquisition s\u2019inscrit dans le cadre de l\u2019axe \u00ab Habitat \u00bb pr\u00e9vu par le r\u00e8glement int\u00e9rieur de l\u2019Agence fonci\u00e8re.\nVu les articles L 324-1 et suivants du Code de l\u2019urbanisme r\u00e9gissant les \u00e9tablissements publics fonciers locaux,\nVu la d\u00e9lib\u00e9ration du Conseil communautaire de la communaut\u00e9 de communes C\u0153ur Pays de Retz en date du 26 janvier 2012, approuvant l\u2019adh\u00e9sion de la communaut\u00e9 de communes \u00e0 l\u2019\u00e9tablissement public foncier local, Agence fonci\u00e8re de Loire-Atlantique,\nVu la cr\u00e9ation de l\u2019Agence fonci\u00e8re de Loire-Atlantique en date du 17 juin 2012 et son assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale constitutive en date du 3 juillet 2012,\nVu les statuts et le r\u00e8glement int\u00e9rieur de l\u2019Agence fonci\u00e8re de Loire-Atlantique,\nVu la d\u00e9lib\u00e9ration du Conseil municipal n\u00b02008/46 en date du 26 mars 2008 instituant le droit de pr\u00e9emption sur la commune sur tous les biens class\u00e9s en zones U et AU, et donnant d\u00e9l\u00e9gation du droit de pr\u00e9emption \u00e0 Monsieur le Maire,\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nsollicite l\u2019intervention de l\u2019Agence fonci\u00e8re de Loire-Atlantique pour l\u2019acquisition et le portage des biens sus-vis\u00e9s,\nautorise Monsieur le Maire ou son repr\u00e9sentant \u00e0 mener les n\u00e9gociations d\u2019acquisition et la mise au point de la convention de portage foncier en lien avec l\u2019Agence fonci\u00e8re de Loire-Atlantique,\nautorise Monsieur le Maire \u00e0 signer un compromis de vente avec facult\u00e9 de substitution au profit de l\u2019Agence fonci\u00e8re de Loire-Atlantique,\nautorise Monsieur le Maire \u00e0 subd\u00e9l\u00e9guer le droit de pr\u00e9emption, en cas de besoin, sur les biens susvis\u00e9s \u00e0 l\u2019Agence fonci\u00e8re de Loire-Atlantique,\nd\u00e9cide que la convention de portage foncier devra \u00eatre approuv\u00e9e lors d\u2019un prochain Conseil municipal.\nEtant entendu que la pr\u00e9sente d\u00e9lib\u00e9ration ne saurait engager en rien la commune, mais permet d\u2019avancer sur ce dossier et de se pr\u00e9parer dans l\u2019hypoth\u00e8se d\u2019un engagement sur le projet.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n03/04/13\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2013/38", 
      "titre": "Sollicitation de l\u2019Agence fonci\u00e8re de Loire-Atlantique", 
      "date_reception_pref": "13-04-03", 
      "id_pref": "044-214400400-20130326-D2013-38-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2013/39 \u2013 Epandage des boues chaul\u00e9es de Nantes M\u00e9tropole : Information\nMonsieur Bernard CHAZELAS, rapporteur, expose :\n\u00ab La soci\u00e9t\u00e9 \u00ab Terre de l\u2019Ouest \u00bb assure depuis le 1er\nf\u00e9vrier 2009 la valorisation agricole des boues chaul\u00e9es pour le compte de Nantes M\u00e9tropole Communaut\u00e9 Urbaine \u00bb.\nLes boues chaul\u00e9es issues des stations d\u2019\u00e9puration de TOUGAS et PETITE CALIFORNIE font l\u2019objet d\u2019un suivi analytique permanent permettant de v\u00e9rifier leur conformit\u00e9 avec la r\u00e9glementation, notamment \u00e0 l\u2019arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral d\u2019autorisation du 30 juillet 2010.\nStabilis\u00e9es (absence de nuisance olfactive) et hygi\u00e9nis\u00e9es (suppression des germes pathog\u00e8nes), les boues chaul\u00e9es, d\u2019aspect pelletable, sont dans un premier temps, livr\u00e9es en bout de champs ou bien sur des plateformes am\u00e9nag\u00e9es pour \u00eatre ensuite \u00e9pandues sur des parcelles agricoles ayant fait l\u2019objet d\u2019un arr\u00eat\u00e9 d\u2019autorisation.\nLa soci\u00e9t\u00e9 a commenc\u00e9 sa 1\u00e8re\ncampagne d\u2019\u00e9pandage annuelle et d\u00e9but\u00e9 ses livraisons sur la commune pour une quantit\u00e9 totale de 147 tonnes.\nConform\u00e9ment \u00e0 ses engagements, la soci\u00e9t\u00e9 \u00ab Terre de l\u2019Ouest \u00bb nous a adress\u00e9 le bilan 2012 des tonnages et des parcelles \u00e9pandues sur la commune : 23,9 tonnes ont \u00e9t\u00e9 \u00e9pandues sur une surface de 2,2 hectares. \u00bb.\nLe Conseil municipal prend acte du bilan 2012 de l\u2019\u00e9pandage des boues chaul\u00e9es de Nantes M\u00e9tropole sur la commune de CHEMERE.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n03/04/13\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2013/39", 
      "titre": "Epandage des boues chaul\u00e9es de Nantes M\u00e9tropole : Information", 
      "date_reception_pref": "13-04-03", 
      "id_pref": "044-214400400-20130326-D2013-39-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2013/40 \u2013 Personnel communal :\nCr\u00e9ation de poste et mise \u00e0 jour du tableau des effectifs\nMonsieur le Maire, rapporteur, informe les membres du Conseil municipal qu\u2019un agent de la commune, actuellement en disponibilit\u00e9 pour convenances personnelles jusqu\u2019au 1er mars 2014, a sollicit\u00e9 sa r\u00e9int\u00e9gration anticip\u00e9e au sein des services de la commune. Cet agent est maintenu en disponibilit\u00e9, faute de poste vacant correspondant \u00e0 son grade (Adjoint administratif territorial de 2\u00e8me classe) au sein de la commune.\nIl appartient au Conseil municipal de d\u00e9cider ou non de la cr\u00e9ation d\u2019un poste correspondant \u00e0 ce grade.\nAu vu des besoins de la commune et de l\u2019organisation des services, Monsieur le Maire propose de cr\u00e9er un poste d\u2019adjoint administratif territorial de 2\u00e8me classe \u00e0 temps non complet (18H42 hebdomadaires) qui serait ax\u00e9 sur l\u2019accueil et la gestion des locations de salles et des relations avec les associations.\nIl est proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 un vote \u00e0 main lev\u00e9e pour la cr\u00e9ation de ce poste.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide par 15 votes \u00ab Pour \u00bb et 1 vote \u00ab Contre \u00bb de cr\u00e9er un poste d\u2019adjoint administratif territorial de 2\u00e8me\nclasse \u00e0 temps non complet (18H42 hebdomadaires) et de mettre \u00e0 jour le tableau communal des effectifs avec cette cr\u00e9ation.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n03/04/13\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2013/40", 
      "titre": "Personnel communal", 
      "date_reception_pref": "13-04-03", 
      "id_pref": "044-214400400-20130326-D2013-40-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2013/41 \u2013 Indemnit\u00e9 de gardiennage des \u00e9glises communales 2013\nMonsieur le Maire, rapporteur expose :\n\u00ab Le montant maximum allou\u00e9 aux pr\u00e9pos\u00e9s charg\u00e9s du gardiennage des \u00e9glises communales ne fait l\u2019objet pour l\u2019ann\u00e9e 2013 d\u2019aucune revalorisation.\nEn cons\u00e9quence, le plafond indemnitaire applicable pour ce type de prestation, \u00e0 compter du 1er janvier 2013 est de :\n474,22 \u20ac pour un gardien r\u00e9sidant dans la localit\u00e9 o\u00f9 se trouve l\u2019\u00e9difice du culte,\n119,55 \u20ac pour un gardien ne r\u00e9sidant pas dans la commune, visitant l\u2019\u00e9glise \u00e0 des p\u00e9riodes rapproch\u00e9es.\nCes sommes constituent des plafonds, en-dessous desquels il demeure possible aux conseils municipaux de revaloriser \u00e0 leur gr\u00e9 les indemnit\u00e9s actuellement inf\u00e9rieures \u00e0 ceux-ci.\nOr, la commune ne verse pas le montant maximum, mais 342,83 \u20acuros. Il vous est propos\u00e9 de ne pas revaloriser ce montant pour l\u2019ann\u00e9e 2013 \u00bb.\nLes membres du Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cident \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents, de fixer l\u2019indemnit\u00e9 de gardiennage pour l\u2019ann\u00e9e 2013 \u00e0 342,83 \u20acuros.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n03/04/13\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2013/41", 
      "titre": "Indemnit\u00e9 de gardiennage des \u00e9glises communales 2013", 
      "date_reception_pref": "13-04-03", 
      "id_pref": "044-214400400-20130326-D2013-41-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2013/42 \u2013 Am\u00e9nagement foncier d\u00e9viation de Vue, Frossay, Cheix en Retz et Rouans : Convention de d\u00e9l\u00e9gation de ma\u00eetrise d\u2019ouvrage\nMonsieur Georges LECLEVE, rapporteur, rappelle aux membres du Conseil municipal que par d\u00e9lib\u00e9ration n\u00b02011/92 en date du 13 septembre 2011, que le Conseil municipal avait d\u00e9cid\u00e9 de d\u00e9l\u00e9guer \u00e0 la commune de VUE, la ma\u00eetrise d\u2019ouvrage des travaux connexes qui seront r\u00e9alis\u00e9s sur la commune de CHEMERE dans le cadre de la proc\u00e9dure d\u2019am\u00e9nagement foncier li\u00e9e \u00e0 la d\u00e9viation de VUE.\nIl convient aujourd\u2019hui de signer une convention de d\u00e9l\u00e9gation de ma\u00eetrise d\u2019ouvrage afin de d\u00e9terminer les conditions de r\u00e9alisation et de prise en charge financi\u00e8re de ces travaux connexes, la commune de VUE devant signer par ailleurs, une convention de participation financi\u00e8re avec le Conseil g\u00e9n\u00e9ral\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nd\u2019autoriser Monsieur le Maire \u00e0 signer ladite convention,\nde donner tous pouvoirs \u00e0 Monsieur le Maire pour mener ce dossier \u00e0 bien.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n03/04/13\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2013/42", 
      "titre": "Am\u00e9nagement foncier d\u00e9viation de Vue, Frossay, Cheix en Retz et Rouans : Convention de d\u00e9l\u00e9gation de ma\u00eetrise d\u2019ouvrage", 
      "date_reception_pref": "13-04-03", 
      "id_pref": "044-214400400-20130326-D2013-42-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2013/43 \u2013 Demandes de subvention\nMonsieur le Maire, rapporteur, informe les membres du Conseil municipal que suite au vote des subventions 2013, le 20 f\u00e9vrier 2013, il s\u2019av\u00e8re que des compl\u00e9ments de subvention doivent \u00eatre vot\u00e9s pour les associations suivantes :\nAssociation des Maires du Pays de Retz : Il a \u00e9t\u00e9 attribu\u00e9 une subvention de 429,21 \u20ac bas\u00e9 sur 0,19 \u20ac/habitant. Le nombre d\u2019habitants retenu par l\u2019Association des Maires du Pays de Retz est de 2 290 habitants et non pas 2 259 habitants comme indiqu\u00e9 dans la d\u00e9lib\u00e9ration. Un compl\u00e9ment de subvention d\u2019un montant de 5,89 \u20ac devra \u00eatre effectu\u00e9.\nAssociation DOMUS : Il a \u00e9t\u00e9 attribu\u00e9 en 2012, une subvention d\u2019un montant de 186,60 \u20ac pour le renouvellement du parc automobile (1\u00e8re ann\u00e9e), conform\u00e9ment \u00e0 la d\u00e9lib\u00e9ration du Conseil municipal n\u00b02011/151 en date du 6 d\u00e9cembre 2011. Or, la commune ne lui a vers\u00e9 que 146,00 \u20ac au vu d\u2019un courrier de DOMUS. Au vu de la d\u00e9lib\u00e9ration de 2011, un compl\u00e9ment de subvention d\u2019un montant de 40,60 \u20ac devra \u00eatre effectu\u00e9.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents, de verser un compl\u00e9ment de subvention de 5,89 \u20ac \u00e0 l\u2019Association des Maires du Pays de Retz et d\u2019un montant de 40,60 \u20ac \u00e0 l\u2019association DOMUS.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n03/04/13\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2013/43", 
      "titre": "Demandes de subvention", 
      "date_reception_pref": "13-04-03", 
      "id_pref": "044-214400400-20130326-D2013-43-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2013/44\u2013 Montant de la redevance pour occupation du domaine public routier et non routier par les r\u00e9seaux et ouvrages de communications \u00e9lectroniques\nMonsieur le Maire, rapporteur, expose aux membres du Conseil municipal que le d\u00e9cret du 27 d\u00e9cembre 2005 (codifi\u00e9 sous les articles R 204-45 \u00e0 R 20-54 du Code des postes et communications \u00e9lectroniques) a fix\u00e9 les modalit\u00e9s d\u2019occupation du domaine public communal par les op\u00e9rateurs de communications \u00e9lectroniques, et en particulier, a encadr\u00e9 le montant de certaines redevances.\nPour 2013, les montants plafonds des redevances dues par les op\u00e9rateurs de communications \u00e9lectroniques s\u2019\u00e9l\u00e8vent comme suit :\nArt\u00e8res* (en \u20ac/km)\nAutres installations (cabines t\u00e9l\u00e9phoniques sous r\u00e9partiteur) (\u20ac/m2)\nSouterrain\nA\u00e9rien\nDomaine public routier communal\n40,00 \u20ac\n53,33 \u20ac\n26,66 \u20ac\nDomaine public non routier communal\n1 333,19 \u20ac\n1 333,19 \u20ac\n866,57 \u20ac\n* On entend par \u00ab art\u00e8re \u00bb : dans le cas d\u2019une utilisation du sol ou du sous-sol, un fourreau contenant ou non des c\u00e2bles, ou un c\u00e2ble en pleine terre, et dans les autres cas, l\u2019ensemble des c\u00e2bles tir\u00e9s entre deux supports.\nLe montant des redevances doit \u00eatre arrondi \u00e0 l\u2019euro le plus proche.\nMonsieur le Maire propose au Conseil, concernant les r\u00e9seaux et ouvrages de communications \u00e9lectroniques\nArticle 1 : De fixer le montant de la redevance pour occupation du domaine public par application des montants plafonds annuels,\nArticle 2 : Que ce montant soit revaloris\u00e9 chaque ann\u00e9e :\nsur la base de la longueur et des ouvrages actualis\u00e9s de communications \u00e9lectroniques implant\u00e9s sur le domaine public communal,\npar application au 1er janvier de chaque ann\u00e9e de la moyenne des quatre derni\u00e8res valeurs trimestrielles de l\u2019index g\u00e9n\u00e9ral relatif aux travaux publics.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nArticle 1 : De fixer le montant de la redevance pour occupation du domaine public par application des montants plafonds annuels,\nArticle 2 : Que ce montant soit revaloris\u00e9 chaque ann\u00e9e :\nsur la base de la longueur et des ouvrages actualis\u00e9s de communications \u00e9lectroniques implant\u00e9s sur le domaine public communal,\npar application au 1er janvier de chaque ann\u00e9e de la moyenne des quatre derni\u00e8res valeurs trimestrielles de l\u2019index g\u00e9n\u00e9ral relatif aux travaux publics.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n03/04/13\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2013/44", 
      "titre": "Montant de la redevance pour occupation du domaine public routier et non routier par les r\u00e9seaux et ouvrages de communications \u00e9lectroniques", 
      "date_reception_pref": "13-04-03", 
      "id_pref": "044-214400400-20130326-D2013-44-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2013/45 \u2013 B\u00e2timent commercial :\nCase commerciale\nMonsieur Georges LECLEVE, rapporteur, informe les membres du Conseil municipal de la r\u00e9siliation du bail commercial de la case commerciale n\u00b01 (Fleuriste) de la r\u00e9sidence \u00ab Le Clocher Caroline \u00bb au 31 mars 2013.\nApr\u00e8s la publication sur le journal du local \u00e0 louer, une personne serait int\u00e9ress\u00e9e pour ouvrir un commerce de fleurs et dispenser des cours d\u2019art floral.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\napprouve cette candidature,\ndonne tous pouvoirs \u00e0 Monsieur le Maire pour mener ce dossier \u00e0 bien, notamment la r\u00e9daction et la signature du bail commercial.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n03/04/13\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2013/45", 
      "titre": "B\u00e2timent commercial", 
      "date_reception_pref": "13-04-03", 
      "id_pref": "044-214400400-20130326-D2013-45-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 Informations diverses\nLe Conseil municipal est favorable pour la mise en place d\u2019un syst\u00e8me d\u2019alarme \u00e0 la salle municipale.\nMonsieur Jean-Pierre GRANDJOUAN donne lecture des documents d\u2019urbanisme :\nDROIT DE PREEMPTION URBAIN\nAnn\u00e9e\nN\u00b0 dossier\nAdresse du bien\nSection\nN\u00b0\nSuperficie totale\nExercice droit de\npr\u00e9emption\n2013\n7\nLes Mar\u00e9chaux\nF\n804 et 805\n1535 m\u00b2\nNon\n2013\n8\n5 Rue des Moissonneurs\nG\n2922\n840 m\u00b2\nNon\n2013\n9\n6 impasse des Erables\nF\n1397\n558 m\u00b2\nNon\n2013\n10\n40 rue du B\u00e9ziau\nG\n224 et 225\n1235 m\u00b2\nNon\nPERMIS DE CONSTRUIRE\nA 1002\n16/02/2013\nPOINT Thierry\n54 Le Breil\nG 2448\nPr\u00e9au\nA 1003\n19/02/2013\nFERRER Gilles\n3 rue des Gen\u00eats\nG 2354\nGarages\nA 1004\n21/02/2013\nGUILLON Jean Raymond\n6 rue du Ponant\nG 2941\nPr\u00e9au\nA 1005\n23/02/2013\nAMIEUX Fabrice et Anne\n1 impasse des Charmilles\nG 2707\nGarage et cl\u00f4ture\nA 1006\n28/02/2013\nMORALES G\u00e9rard\n5 rue du Vigneau\nG 1166\nAtelier\nA 1007\n04/03/2013\nGAUTIER Jean-Michel\nMalhara\nE 520\nHangar agricole\nA 1008\n04/03/2013\nLAFARGE GRANULATS OUEST\nBr\u00e9fauchet\nC 182\nPonts bascules\nDECLARATIONS PREALABLES\nN\u00b0\nDate d\u00e9p\u00f4t\nDemandeur\nAdresse\nR\u00e9f cad\nObjet\nA 2008\n06/02/2013\nGARRIOU Pascal\n16 route de Rouans\nF 969\nPanneaux solaires\nA 2009\n12/02/2013\nBEZIAS Laurent\n13 rue des Gen\u00eats\nG 2359\nPanneaux solaires\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "Informations diverses", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }
  ], 
  "date_convocation": "2013-03-19", 
  "date_affichage": "2013-03-29", 
  "excuses": [
    "Marie-Jo Batard", 
    "Alice Biczysko", 
    "Lionel Lescurat"
  ], 
  "total_presents": 14, 
  "presents": [
    "Jean-Paul Leray", 
    "Georges Lecleve", 
    "Bernard Chazelas", 
    "Jean-Marie Gatard", 
    "Jean-Pierre Grandjouan", 
    "Jacques Chevalier", 
    "Michel Gravouil", 
    "R\u00e9gine Cormier", 
    "Nicolas Boucher", 
    "Eric Lombrey", 
    "Annie Bardoul", 
    "Philippe Briand", 
    "Paul Pipaud", 
    "Mich\u00e8le Francheteau"
  ], 
  "heure_debut": "20:00", 
  "ODJ": ""
}
