{
  "absents": [], 
  "heure_fin": "22:20", 
  "secretaire": "Paul Pipaud", 
  "date": "2013-04-17", 
  "president": "Jean-Paul Leray", 
  "deliberations": [
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2013/46 \u2013 D\u00e9l\u00e9gations de pouvoirs \u00ab March\u00e9s publics \u00bb : Information\nConform\u00e9ment aux d\u00e9lib\u00e9rations n\u00b02008/45 en date du 22 mars 2008 et n\u00b02009/155 en date du 24 novembre 2009 sur la d\u00e9l\u00e9gation de pouvoirs au niveau des march\u00e9s publics, Monsieur le Maire rend compte au Conseil municipal des d\u00e9cisions prises en vertu de la d\u00e9l\u00e9gation de pouvoirs sur les march\u00e9s publics.\nDate du march\u00e9\nSoci\u00e9t\u00e9\nObjet du march\u00e9\nMontant H.T.\n27/03/13\nSGM (44680 SAINT HILAIRE DE CHALEONS)\n1 motobineuse HUSQVARNA TF 334\n567,73 \u20ac\n27/03/13\nESPACE EMERAUDE (44680 SAINT HILAIRE DE CHALEONS)\n1 tondeuse professionnelle GRIN PM53\n1 581,00 \u20ac\n27/03/13\nLEONE SIGN (44123 VERTOU)\n3 panneaux de signalisation (1 rectangle 1000x120, 2 rectangles 800x120)\n118,20 \u20ac\n10/04/13\nLF PROTECTION (44210 PORNIC)\nFormation habilitation \u00e9lectrique non \u00e9lectricien H0B0 H0V pour 2 agents\n104,00 \u20ac\n18/04/13\nWESCO (79141 CERIZAY)\n2 bacs \u00e0 albums oranges (120 albums) D\u00e9cor Spot\n138,41 \u20ac\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n29/04/13\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2013/46", 
      "titre": "D\u00e9l\u00e9gations de pouvoirs \u00ab March\u00e9s publics \u00bb : Information", 
      "date_reception_pref": "13-04-29", 
      "id_pref": "044-214400400-20130417-D2013-46-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2013/47 \u2013 R\u00e9vision acc\u00e9l\u00e9r\u00e9e du Plan local d\u2019urbanisme (PLU) : Prescription de la r\u00e9vision et d\u00e9finition des modalit\u00e9s de concertation\nMonsieur le Maire informe les membres du Conseil municipal, de la n\u00e9cessit\u00e9 de proc\u00e9der \u00e0 une r\u00e9vision du Plan local d\u2019urbanisme (PLU), approuv\u00e9 par d\u00e9lib\u00e9ration du Conseil municipal n\u00b02009/22 en date du 18/02/2009, afin de permettre la r\u00e9alisation d'un projet pr\u00e9sentant un int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral pour la commune : l\u2019extension du site activit\u00e9 Aquaproduction pour accueillir une plateforme de stockage.\nLe projet d\u2019extension, localis\u00e9 en continuit\u00e9 nord du site d\u2019activit\u00e9 existant, fait l\u2019objet d\u2019un zonage A sur le PLU. La vocation de cette zone \u00e9tant incompatible avec l'op\u00e9ration projet\u00e9e, il est n\u00e9cessaire de proc\u00e9der \u00e0 une r\u00e9vision du PLU en vigueur, selon la proc\u00e9dure acc\u00e9l\u00e9r\u00e9e (ou all\u00e9g\u00e9e), en vue d'int\u00e9grer deux parcelles en zone Ueb.\nL\u2019avis sur le projet de PLU arr\u00eat\u00e9 (pr\u00e9vu pour la r\u00e9vision g\u00e9n\u00e9rale) est alors remplac\u00e9 par un examen conjoint de l\u2019Etat, de la commune et des personnes publiques associ\u00e9es (PPA), apr\u00e8s que le projet ait \u00e9t\u00e9 pr\u00e9alablement notifi\u00e9 aux PPA, et qui doit avoir lieu avant l\u2019enqu\u00eate publique.\nMonsieur le Maire pr\u00e9cise que cette r\u00e9vision est prescrite par d\u00e9lib\u00e9ration du Conseil municipal qui pr\u00e9cise \u00e9galement les modalit\u00e9s de concertation pr\u00e9vues \u00e0 l\u2019article L300-2 du Code de l\u2019urbanisme. Cette d\u00e9lib\u00e9ration fait l\u2019objet, pendant un mois minimum, d\u2019un affichage en mairie et mention dans un journal diffus\u00e9 dans le d\u00e9partement.\nVu le Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales,\nVu le Code de l\u2019urbanisme et notamment ses articles L. 123-6, L. 123-13, R. 123-24 \u00e0 R. 123-25,\nVu le PLU approuv\u00e9 le 18 f\u00e9vrier 2009,\nVu le projet de r\u00e9vision acc\u00e9l\u00e9r\u00e9e pr\u00e9sent\u00e9 ce jour,\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents et repr\u00e9sent\u00e9s :\nDECIDE de prescrire la r\u00e9vision acc\u00e9l\u00e9r\u00e9e du Plan local d\u2019urbanisme (PLU) pr\u00e9cit\u00e9e, et de donner tous pouvoirs \u00e0 Monsieur le Maire pour mener ce dossier \u00e0 bien, notamment :\npour engager la proc\u00e9dure de r\u00e9vision acc\u00e9l\u00e9r\u00e9e du PLU,\npour signer tout contrat et avenant relatif \u00e0 cette r\u00e9vision avec le bureau d\u2019\u00e9tudes qui sera d\u00e9sign\u00e9,\npour soumettre pendant toute la dur\u00e9e de la r\u00e9vision acc\u00e9l\u00e9r\u00e9e du PLU, le projet \u00e0 la concertation des habitants, des associations locales et des autres personnes concern\u00e9es dont les repr\u00e9sentants de la profession agricole, selon les modalit\u00e9s suivantes :\nExposition \u00e0 la mairie des documents graphiques pr\u00e9sentant le projet de r\u00e9vision,\nMise \u00e0 la disposition du public d\u2019un cahier offrant la possibilit\u00e9 de consigner les observations \u00e9crites et les suggestions du public,\nInsertion d\u2019un article dans le bulletin communal,\nInsertion d\u2019un article sur le site Internet de la commune reprenant le projet de r\u00e9vision,\npour notifier pr\u00e9alablement \u00e0 l\u2019enqu\u00eate publique le projet de r\u00e9vision aux personnes publiques associ\u00e9es (PPA) pr\u00e9vues, et organiser une r\u00e9union des PPA pour l\u2019examen du projet conform\u00e9ment aux dispositions des articles L 121-4 et L. 123-6 du Code de l\u2019urbanisme, \u00e0 savoir :\nle Pr\u00e9fet et ses principaux services,\nle Pr\u00e9sident du Conseil r\u00e9gional,\nle Pr\u00e9sident du Conseil g\u00e9n\u00e9ral,\nles pr\u00e9sidents des chambres consulaires (Chambre d\u2019agriculture, Chambre de commerce et d\u2019industrie, Chambre des m\u00e9tiers et de l\u2019artisanat),\nle pr\u00e9sident du Syndicat Mixte charg\u00e9 de l\u2019\u00e9laboration ou du suivi du SCOT,\nle Pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 de communes C\u0153ur Pays de Retz,\npour demander la nomination d\u2019un commissaire enqu\u00eateur au Tribunal administratif,\nLa pr\u00e9sente d\u00e9lib\u00e9ration sera notifi\u00e9e aux PPA sus-mentionn\u00e9es et fera l\u2019affichage en mairie pendant un mois et d\u2019une mention dans un journal diffus\u00e9 dans le d\u00e9partement.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n29/04/13\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2013/47", 
      "titre": "R\u00e9vision acc\u00e9l\u00e9r\u00e9e du Plan local d\u2019urbanisme (PLU) : Prescription de la r\u00e9vision et d\u00e9finition des modalit\u00e9s de concertation", 
      "date_reception_pref": "13-04-29", 
      "id_pref": "044-214400400-20130417-D2013-47-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2013/48 \u2013 Tirage au sort des jur\u00e9s d\u2019assises 2014\nMonsieur le Maire rappelle aux membres du Conseil municipal qu\u2019en application de la loi n\u00b078.788 du 28 juillet 1978 modifi\u00e9e et du Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale, il lui est demand\u00e9 de proc\u00e9der au tirage au sort des personnes susceptibles de si\u00e9ger en qualit\u00e9 de jur\u00e9, aux assises de la Loire-Atlantique, en 2014. Leur nombre a \u00e9t\u00e9 fix\u00e9 \u00e0 deux pour la commune de CHEMERE, le nombre de noms \u00e0 tirer au sort devant \u00eatre le triple de celui fix\u00e9 par l\u2019arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral.\nIl est donc proc\u00e9d\u00e9 au tirage au sort d\u2019apr\u00e8s la liste \u00e9lectorale :\nCivilit\u00e9\nNom\nPr\u00e9nom\nNom de jeune fille\nAdresse\nMME\nCOLIN\nAnne\nLe Bois Rouaud\nM.\nLEFEVRE\nJean-Alain\n26 rue du Vigneau\nMME\nBRUNETEAU\nIsabelle\nBROCHARD\nLe B\u00e2timent\nMME\nBUTON\nSylvia\n5 rue des Acacias\nM.\nCHEVALIER\nJean-Louis\nLes Brosses\nM.\nDALLEU\nEdouard\n18 rue des Meuniers\nLe Conseil municipal prend acte de ce tirage au sort et pr\u00e9cise qu\u2019un courrier sera adress\u00e9 aux int\u00e9ress\u00e9s ci-dessus \u00e9num\u00e9r\u00e9s, ainsi qu\u2019au Tribunal de grande instance de NANTES.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n29/04/13\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2013/48", 
      "titre": "Tirage au sort des jur\u00e9s d\u2019assises 2014", 
      "date_reception_pref": "13-04-29", 
      "id_pref": "044-214400400-20130417-D2013-48-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2013/49 \u2013 Cession de terrain rue des Gen\u00eats : G 2376\nMonsieur le Maire, rapporteur, expose :\n\u00ab Un nouveau lotissement priv\u00e9 est en cours d\u2019\u00e9tude au carrefour de la rue du Brandais et de la rue de Pornic. Le plan pr\u00e9voit l\u2019utilisation du bassin de r\u00e9tention du lotissement des Gen\u00eats et la r\u00e9alisation d\u2019un plus grand bassin pour les 2 lotissements.\nLe bassin de r\u00e9tention existant, cadastr\u00e9 G 2376 d\u2019une contenance de 1 156 m2, appartient \u00e0 la commune.\nFrance Domaine a \u00e9t\u00e9 consult\u00e9 pour la cession de cette parcelle et l\u2019a \u00e9valu\u00e9e \u00e0 46000,00 \u20ac (Evaluation domaniale VV n\u00b02013-040V0551 du 2 avril 2013) compte tenu du march\u00e9 foncier local et des caract\u00e9ristiques du bien.\nIl est demand\u00e9 aux membres du Conseil municipal, de se positionner sur une proposition de cession \u00e0 l\u2019Association fonci\u00e8re urbaine libre (AFUL) du Brandais en cr\u00e9ation \u00bb.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nde proposer \u00e0 l\u2019AFUL du Brandais la cession de la parcelle cadastr\u00e9e G 2376 d\u2019une contenance de 1 156 m2\npour un montant de 46 000,00 \u20ac,\nde donner tous pouvoirs \u00e0 Monsieur le Maire de faire tout ce qui sera utile ou n\u00e9cessaire pour mener ce dossier \u00e0 bien.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n29/04/13\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2013/49", 
      "titre": "Cession de terrain rue des Gen\u00eats : G 2376", 
      "date_reception_pref": "13-04-29", 
      "id_pref": "044-214400400-20130417-D2013-49-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8\nDE-2013/50 \u2013 R\u00e9gime indemnitaire : R\u00e9vision\nMonsieur le Maire, rapporteur, expose aux membres du Conseil municipal que l\u2019arr\u00eat\u00e9 du 24 d\u00e9cembre 2012 fixant les nouveaux montants de r\u00e9f\u00e9rence de l\u2019Indemnit\u00e9 d\u2019exercice de missions des pr\u00e9fectures (IEMP) \u00e0 compter du 1er janvier 2012, modifie les montants pr\u00e9c\u00e9demment applicables \u00e0 l hausse pour la plupart des grades concern\u00e9s, mais aussi \u00e0 la baisse pour certains grades de la cat\u00e9gorie C.\nL\u2019article 88 de la loi n\u00b084-53 du 26 janvier 1984 autorise chaque assembl\u00e9e d\u00e9lib\u00e9rante \u00e0 maintenir, \u00e0 titre individuel au fonctionnaire concern\u00e9, le montant indemnitaire dont il b\u00e9n\u00e9ficiait en application des dispositions r\u00e9glementaires ant\u00e9rieures, lorsque ce montant se trouve diminu\u00e9 soit par l\u2019application ou la modification des dispositions r\u00e9glementaires applicables aux services de l\u2019Etat servant de r\u00e9f\u00e9rence, soit par l\u2019effet d\u2019une modification des bornes indiciaires du grade dont il est titulaire.\nAu regard du souhait de conserver aux agents les montants dont ils b\u00e9n\u00e9ficiaient jusqu\u2019\u00e0 pr\u00e9sent, il appara\u00eet souhaitable au Conseil municipal d\u2019adopter cette possibilit\u00e9 offerte par l\u2019article 88 pr\u00e9cit\u00e9, et de le mettre en \u0153uvre pour le cas pr\u00e9sent ainsi que pour tout autre cas semblable \u00e0 l\u2019avenir, et de modifier ainsi les d\u00e9lib\u00e9rations n\u00b02011/40 en date du 23 mars 2011 et n\u00b02008/136 en date du 18 novembre 2008.\nVu le Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales,\nVu la loi n\u00b084-53 du 26 janvier 1984 modifi\u00e9e, notamment son article 88,\nVu le d\u00e9cret n\u00b091-875 du 6 septembre 1991 modifi\u00e9,\nVu l\u2019arr\u00eat\u00e9 du 24 novembre 2012 modifiant les montants de r\u00e9f\u00e9rence de l\u2019indemnit\u00e9 d\u2019exercice des missions des pr\u00e9fectures,\nVu le rapport de Monsieur le Maire,\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nde maintenir \u00e0 titre individuel aux agents territoriaux concern\u00e9s soit les adjoints administratifs et techniques territoriaux de 1\u00e8re\nclasse, le montant de r\u00e9f\u00e9rence des dispositions ant\u00e9rieures,\nd\u2019autoriser Monsieur le Maire \u00e0 prendre toutes les mesures utiles \u00e0 sa mise en \u0153uvre.\nDate de signature :\n29/04/13\nDate de r\u00e9ception :\n29/04/13\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": "044-214400400-20130417-D2013-50-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2013/51 \u2013 Eclairage public : Travaux d\u2019extension du r\u00e9seau\nMonsieur Bernard CHAZELAS, rapporteur, pr\u00e9sente aux membres du Conseil municipal, le sch\u00e9ma du r\u00e9seau d\u2019\u00e9clairage public de la salle multifonctions \u00ab Ellipse \u00bb et le mat\u00e9riel qui sera pos\u00e9.\nLe Conseil municipal prend acte de cette information.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2013/51", 
      "titre": "Eclairage public : Travaux d\u2019extension du r\u00e9seau", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2013/52 \u2013 D\u00e9classement d\u00e9laiss\u00e9 d\u00e9partemental RD 61 \u2013 Impasse du Lavoir\nMonsieur le Maire, rapporteur, expose aux membres du Conseil municipal que le d\u00e9laiss\u00e9 d\u00e9partemental situ\u00e9 sur la RD 61 nomm\u00e9 \u00ab Impasse du Lavoir \u00bb permet l\u2019acc\u00e8s \u00e0 la salle multifonctions \u00ab Ellipse \u00bb et aux deux logements appartenant \u00e0 la commune dont le logement d\u2019urgence.\nLa commune se propose d\u2019int\u00e9grer ce d\u00e9laiss\u00e9 dans la voirie communale.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nd\u2019approuver la proposition d\u2019int\u00e9grer ce d\u00e9laiss\u00e9 d\u00e9partemental dans la voirie communale,\nde donner tous pouvoirs \u00e0 Monsieur le Maire pour mener ce dossier \u00e0 bien.\nDate de signature :\n29/04/13\nDate de r\u00e9ception :\n29/04/13\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2013/52", 
      "titre": "D\u00e9classement d\u00e9laiss\u00e9 d\u00e9partemental RD 61 \u2013 Impasse du Lavoir", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": "044-214400400-20130417-D2013-52-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2013/53 \u2013 Demande de la F\u00e9d\u00e9ration de l\u2019ADMR\nMonsieur le Maire, rapporteur, informe les membres du Conseil municipal que la F\u00e9d\u00e9ration ADMR de Loire Atlantique sollicite la commune pour la construction d\u2019un b\u00e2timent de 100 m2\ndont elle serait locataire.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nde proposer un engagement r\u00e9ciproque fixant les conditions de location,\nde lancer le dossier de construction,\nde donner tous pouvoirs \u00e0 Monsieur le Maire pour mener ce dossier \u00e0 bien.\nDate de signature :\n29/04/13\nDate de r\u00e9ception :\n29/04/13\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2013/53", 
      "titre": "Demande de la F\u00e9d\u00e9ration de l\u2019ADMR", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": "044-214400400-20130417-D2013-53-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2013/54 \u2013 Travaux salle multifonctions \u00ab Ellipse \u00bb :\nBilan financier au 15 avril 2013\nMonsieur le Maire, rapporteur, pr\u00e9sente aux membres du Conseil municipal, le bilan financier des travaux suppl\u00e9mentaires (en plus ou en moins) de la salle multifonctions \u00ab Ellipse \u00bb au 15 avril 2013 :\nLot\nEntreprise\nNature des travaux\nMontant H.T.\nMontant TTC\n03 \u2013 Charpente bois-Bardage\nJOLLY CHARPENTE\nSuite aux remarques du bureau de contr\u00f4le ext\u00e9rieur \u00e0 ignifuger\nSuite au d\u00e9placement d\u00e9senfumage en fa\u00e7ade\n1 165,50 \u20ac\n1 393,94 \u20ac\n05 \u2013 Couverture et bardage zinc\nRICHARD\nSuppression voligeage\n- 10 160,00 \u20ac\n- 12 151,36 \u20ac\nSuppression ch\u00e2ssis de d\u00e9senfumage\n- 3900,00 \u20ac\n- 4 664,40 \u20ac\n06 \u2013 Menuiseries ext\u00e9rieures \u2013 Miroiterie \u2013 M\u00e9tallerie\nATLANTIQUE OUVERTURE\nCh\u00e2ssis de d\u00e9senfumage\n10 403,46 \u20ac\n12 442,54 \u20ac\n07 \u2013 Menuiseries bois\nMERLET\nSuppression rev\u00eatement acoustique TEXAA.\nPas de plus-value suite aux remarques du bureau de contr\u00f4le.\nToujours en attente du devis pour perforation du mur mobile entre la salle et le hall\n- 5 412,50 \u20ac\n- 6 473,35 \u20ac\n08 \u2013 Cloisons s\u00e8ches \u2013 Plafonds en plaques de pl\u00e2tre\nMGP\nDoublage Gyptone (en remplacement du TEXAA)\n2 020,03 \u20ac\n2 415,96 \u20ac\nEtanch\u00e9it\u00e9 \u00e0 l\u2019air\n5 411,84 \u20ac\n6 472,56 \u20ac\nTOTAL\n- 471,67 \u20ac\n- 564,12 \u20ac\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nd\u2019approuver le bilan financier au 15 avril 2013 tel que pr\u00e9sent\u00e9,\nde donner tous pouvoirs \u00e0 Monsieur le Maire pour mener ce dossier \u00e0 bien.\nDate de signature :\n29/04/13\nDate de r\u00e9ception :\n29/04/13\nMonsieur Jean-Pierre GRANDJOUAN donne lecture des documents d\u2019urbanisme :\nDROIT DE PREEMPTION URBAIN\nAnn\u00e9e\nN\u00b0 dossier\nAdresse du bien\nSection\nN\u00b0\nSuperficie totale\nExercice droit de\npr\u00e9emption\n2013\n11\n16 all\u00e9e des Orvaults\nG\n3100\n178 m\u00b2\nNon\n2013\n12\nLes Mar\u00e9chaux\nF\n805\n1446 m\u00b2\nNon\nDECLARATIONS PREALABLES\nN\u00b0\nDate d\u00e9p\u00f4t\nDemandeur\nAdresse\nR\u00e9f cad\nObjet\nA 2010\n04/03/2013\nLOQUAIS Fran\u00e7ois\n41 rue de Pornic\nG 991\nCl\u00f4ture\nA 2011\n07/03/2013\nMARLIO Yves\n10 Le Breil\nG 3032, 3035 et 3036\nCl\u00f4ture\nA 2012\n07/03/2013\nOLIVIER Guy\n2 rue du B\u00e9ziau\nG 2252\nPanneaux solaires\nA 2013\n19/03/2013\nBOTON Olivier\n23 rue du Coudreau\nF 1474\nCl\u00f4ture\nA 2014\n23/03/2013\nSARL V,I,A,\n30 rue du Brigandin\nG 1837\nDivision 1 lot \u00e0 b\u00e2tir\nA 2015\n25/03/2013\nAVERTY Didier\n32 Rue du Vigneau\nG 1331\nDivision 1 lot \u00e0 b\u00e2tir\nA 2016\n29/03/2013\nLECHAT Christophe\n64 bis rue de Pornic\nG 2843 et 2864\nCl\u00f4ture\nA 2017\n06/04/2013\nBICHON Sylvain\n8 Le Breil\nG 3031p, 3034p et 3037p\nCl\u00f4ture\nA 2018\n08/04/2013\nCORBE Jonathan\n16 rue de St Hilaire\nF 1047\nRavalement de fa\u00e7ade\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2013/54", 
      "titre": "Travaux salle multifonctions \u00ab Ellipse \u00bb", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": "044-214400400-20130417-D2013-54-DE"
    }
  ], 
  "date_convocation": "2013-04-09", 
  "date_affichage": "2013-04-29", 
  "excuses": [
    "Marie-Jo Batard", 
    "Eric Lombrey", 
    "Alice Biczysko", 
    "Lionel Lescurat"
  ], 
  "total_presents": 13, 
  "presents": [
    "Jean-Paul Leray", 
    "Georges Lecleve", 
    "Bernard Chazelas", 
    "Jean-Marie Gatard", 
    "Jean-Pierre Grandjouan", 
    "Jacques Chevalier", 
    "Michel Gravouil", 
    "R\u00e9gine Cormier", 
    "Nicolas Boucher", 
    "Annie Bardoul", 
    "Philippe Briand", 
    "Paul Pipaud", 
    "Mich\u00e8le Francheteau"
  ], 
  "heure_debut": "20:30", 
  "ODJ": ""
}
