{
  "absents": [], 
  "heure_fin": "23:20", 
  "secretaire": "Annie Bardoul", 
  "date": "2013-06-18", 
  "president": "Jean-Paul Leray", 
  "deliberations": [
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2013/66 \u2013 D\u00e9l\u00e9gations de pouvoirs \u00ab March\u00e9s publics \u00bb : Information\nConform\u00e9ment aux d\u00e9lib\u00e9rations n\u00b02008/45 en date du 22 mars 2008 et n\u00b02009/155 en date du 24 novembre 2009 sur la d\u00e9l\u00e9gation de pouvoirs au niveau des march\u00e9s publics, Monsieur le Maire rend compte au Conseil municipal des d\u00e9cisions prises en vertu de la d\u00e9l\u00e9gation de pouvoirs sur les march\u00e9s publics.\nDate du march\u00e9\nSoci\u00e9t\u00e9\nObjet du march\u00e9\nMontant H.T.\n24/05/13\nCOFELY SERVICES (44220 COU\u00cbRON)\nR\u00e9paration moteur CTA chauffage th\u00e9\u00e2tre\n589,96 \u20ac\n24/05/13\nCOFELY SERVICES (44220 COU\u00cbRON)\nTravaux th\u00e9\u00e2tre :\nRemplacement de l\u2019armoire \u00e9lectrique et de la r\u00e9gulation CTA\n5 371,85 \u20ac\n28/05/13\nAMF 44 (44700 ORVAULT)\n3 exemplaires du guide \u00ab La communication en p\u00e9riode \u00e9lectorale \u00bb\n9,00 \u20ac TTC\n28/05/13\nEPS (59891 LILLE CEDEX 9)\nS\u00e9curit\u00e9 \u00e0 la salle municipale : Mise en place d\u2019un contrat de t\u00e9l\u00e9surveillance 29,00 \u20ac H.T./mois et frais d\u2019installation et de mise en service 75,00 \u20ac H.T.\n29,00 \u20ac/mois\n31/05/13\nDAMIE SARL (44700 ORVAULT)\nContrat annuel de maintenance pr\u00e9ventive et tous risques pour les 2 d\u00e9fibrillateurs et bo\u00eetiers muraux\n500,00 \u20ac\n13/06/13\nCOFELY SERVICES (44220 COU\u00cbRON)\nContrat d\u2019entretien annuel pr\u00e9ventif des chaudi\u00e8res (salle de sports, salle du th\u00e9\u00e2tre et vestiaires stade de football)\n1 024,00 \u20ac\n13/06/13\nATECH (49307 CHOLET)\nMobilier ext\u00e9rieur pour la salle multifonctions \u00ab Ellipse \u00bb\n10 163,00 \u20ac\n14/06/13\nCAMIF COLLECTIVITES (79074 NIORT)\nMobilier \u00e9cole publique (budget annuel)\n1 863,46 \u20ac\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n28/06/2013\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2013/66", 
      "titre": "D\u00e9l\u00e9gations de pouvoirs \u00ab March\u00e9s publics \u00bb : Information", 
      "date_reception_pref": "2013-06-28", 
      "id_pref": "044-214400400-20130618-D2013-66-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2013/67 \u2013 Service public d\u2019assainissement collectif : Rapport annuel 2012 du d\u00e9l\u00e9gataire\nMonsieur Georges LECLEVE, rapporteur, pr\u00e9sente aux membres du Conseil municipal le rapport annuel du service public d\u2019assainissement collectif pr\u00e9sent\u00e9 par le d\u00e9l\u00e9gataire, SAUR France.\nVu le dossier qui lui est pr\u00e9sent\u00e9,\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents d\u2019adopter le rapport annuel 2012 sur le service public d\u2019assainissement collectif tel qu\u2019il lui est pr\u00e9sent\u00e9.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n28/06/2013\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2013/67", 
      "titre": "Service public d\u2019assainissement collectif : Rapport annuel 2012 du d\u00e9l\u00e9gataire", 
      "date_reception_pref": "2013-06-28", 
      "id_pref": "044-214400400-20130618-D2013-67-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2013/68 \u2013 Service public d\u2019assainissement collectif : Rapport relatif au prix et \u00e0 la qualit\u00e9 du service (RPQS) de l\u2019ann\u00e9e 2012\nMonsieur le Maire rappelle aux membres du Conseil municipal que le Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales impose, par ses articles D 2224-1 \u00e0 D2224-5, de r\u00e9aliser un rapport annuel sur le prix et la qualit\u00e9 du service d\u2019assainissement collectif.\nCe rapport doit \u00eatre pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 l\u2019assembl\u00e9e d\u00e9lib\u00e9rante dans les 6 mois qui suivent la cl\u00f4ture de l\u2019exercice concern\u00e9 et faire l\u2019objet d\u2019une d\u00e9lib\u00e9ration.\nCe rapport est public et permet d\u2019informer les usagers du service.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir pris connaissance du rapport et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents d\u2019adopter tel qu\u2019il lui a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9, le rapport 2012 sur le prix et la qualit\u00e9 du service d\u2019assainissement collectif de la commune de CHEMERE.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n28/06/2013\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2013/68", 
      "titre": "Service public d\u2019assainissement collectif : Rapport relatif au prix et \u00e0 la qualit\u00e9 du service (RPQS) de l\u2019ann\u00e9e 2012", 
      "date_reception_pref": "2013-06-28", 
      "id_pref": "044-214400400-20130618-D2013-68-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2013/69 \u2013 March\u00e9 \u00e0 proc\u00e9dure adapt\u00e9e (MAPA) \u00ab Am\u00e9nagement de la voirie et du stationnement de la salle multifonctions \u00ab Ellipse \u00bb : Attribution du march\u00e9\nMonsieur le Maire informe les membres du Conseil municipal que la consultation pour \u00ab Am\u00e9nagement de la voirie et du stationnement de la salle multifonctions \u00ab Ellipse \u00bb\na fait l\u2019objet d\u2019une publication sur le quotidien Ouest France 44 du 19 avril 2013 avec un couplage WEB, avec une remise des offres fix\u00e9e au 17 juin 2013 \u00e0 12 heures 30.\nLes travaux ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9compos\u00e9s en 2 lots : Lot 1 \u00ab Abords \u00bb et Lot 2 \u00ab Terrasse et parvis \u00bb. 6 offres ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9es.\nLa commission MAPA s\u2019est r\u00e9unie le 17 juin 2013. Il a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9 de n\u00e9gocier au niveau du montant avec toutes les entreprises ayant remis une offre pour le lot 1, le montant des offres re\u00e7ues d\u00e9passant l\u2019estimation du ma\u00eetre d\u2019\u0153uvre.\nLes offres re\u00e7ues pour le lot 2 se pr\u00e9sentent comme suit :\nN\u00b0\nEntreprise\nMontant\u20ac H.T.\n1\nASPO (35530 SERVON SUR VILAINE)\n27 066,40\n2\nATLANTIC AMENAGEMENT URBAIN (85310 LA CHAIZE LE VICOMTE)\n32 620,00\n3\nPAYSAGES DE RETZ (44680 CHEMERE)\n35 417,00\n4\nBREHARD TP (44320 ST PERE EN RETZ)\n39 064,00\n5\nCHARIER TP SUD Agence BRETHOME (44344 BOUGUENAIS)\n35 990,00\nLa commission MAPA propose au Conseil municipal, au vu des crit\u00e8res de jugement des offres tels que d\u00e9finis dans le r\u00e8glement de consultation, \u00e0 savoir le prix (70%) et la valeur technique des prestations (30%), d\u2019attribuer le lot 2 \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 ASPO pour un montant de 27 066,40 \u20ac H.T.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir pris connaissance de la proposition de la commission MAPA et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nd\u2019attribuer le lot 2 \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 ASPO ayant remis l\u2019offre \u00e9conomiquement la plus avantageuse pour un montant de 27 066,40 \u20ac H.T.,\nd\u2019autoriser Monsieur le Maire \u00e0 signer le march\u00e9 en question,\nde donner tous pouvoirs \u00e0 Monsieur le Maire pour mener ce dossier \u00e0 bien.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n28/06/2013\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2013/69", 
      "titre": "March\u00e9 \u00e0 proc\u00e9dure adapt\u00e9e (MAPA) \u00ab Am\u00e9nagement de la voirie et du stationnement de la salle multifonctions \u00ab Ellipse \u00bb : Attribution du march\u00e9", 
      "date_reception_pref": "2013-06-28", 
      "id_pref": "044-214400400-20130618-D2013-69-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2013/70 \u2013 Travaux b\u00e2timent des associations : Attribution du march\u00e9\nMonsieur le Maire, rapporteur, pr\u00e9sente aux membres du Conseil municipal les offres re\u00e7ues pour la r\u00e9alisation des travaux sur le b\u00e2timent des associations. Les travaux consisteront au remplacement des t\u00f4les de couverture manquantes ou ab\u00eem\u00e9es, \u00e0 la r\u00e9alisation de 4 portails de 3,50 m\u00e8tres de hauteur avec une option de r\u00e9alisation de 3 cloisons de s\u00e9paration int\u00e9rieure rigides et grillag\u00e9es hauteur de 2 m\u00e8tres.\nTrois entreprises ont \u00e9t\u00e9 consult\u00e9es qui nous ont remis les offres suivantes :\nENTREPRISES\nRempl t\u00f4les\n\u20ac H.T.\nR\u00e9alisation portails\n\u20ac H.T.\nOption cloisons int\u00e9rieures\n\u20ac H.T.\nMontant total \u20ac H.T.\nObs\nMICHAUD JJH (44320 ARTHON EN RETZ)\n22490,00\n4350,00.\n26840,00\nR\u00e9alisation d\u2019un dallage \u00e9p. 13 cm : 8415,00 \u20ac H.T.\nRICHARD MARC ET FILS (44640 CHEIX EN RETZ)\n23143,20\n5500,00\n28643,20\nLETORT (44115 HAUTE GOULAINE)\nN\u2019a pas r\u00e9pondu \u00e0 la consultation\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir pris connaissance des offres et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nde r\u00e9aliser le bardage et les portails du b\u00e2timent des associations et d\u2019inscrire les cr\u00e9dits n\u00e9cessaires lors d\u2019une prochaine d\u00e9cision modificative,\nd\u2019attribuer le march\u00e9 \u00e0 l\u2019entreprise MICHAUD pour la r\u00e9alisation des portails et le bardage pour un montant de 22 490,00 \u20ac H.T.,\nde donner tous pouvoirs \u00e0 Monsieur le Maire pour mener ce dossier \u00e0 bien.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n28/06/2013\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2013/70", 
      "titre": "Travaux b\u00e2timent des associations : Attribution du march\u00e9", 
      "date_reception_pref": "2013-06-28", 
      "id_pref": "044-214400400-20130618-D2013-70-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8\nDE-2013/71 \u2013 Mat\u00e9riel de vid\u00e9osurveillance de la salle \u00ab Ellipse \u00bb :\nChoix\nMonsieur le Maire, rapporteur, rappelle aux membres du Conseil municipal que lors de sa derni\u00e8re r\u00e9union, le Conseil municipal avait d\u00e9cid\u00e9 d\u2019installer un syst\u00e8me de surveillance ext\u00e9rieure \u00e0 la salle \u00ab Ellipse \u00bb.\nEnt.\nCam\u00e9ra ext\nCamera int\nInfrarouge\nEnregistreur\nEcran\nGarantie\nMaintenance\nServeur\nOnduleur\nprix \u20ac HT\nAPE La Baule\n6\n1\n2\n8 canaux\n5 ans\n350,00\n7426,20\nCRPI St Nazaire\n3\n1\n2 \u00e0 3 ans\noui\noui\n8029,90\nDELTA Carquefou\n5\n1\n8 voies\nTFT 17''\n1 an\n720,00\n7996,00\nCT CAM Ch\u00e9m\u00e9r\u00e9\n4\n1\ncompris\n8 voies\nLCD 19''\n1 an\n330,50\nen option *\n4997,20\n*521,18 HT\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir pris connaissance des propositions et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9,\nd\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nde retenir l\u2019offre de la soci\u00e9t\u00e9 CT CAM pour un montant de 5 518,38 \u20ac H.T. (avec l\u2019onduleur en option),\nde solliciter une subvention aupr\u00e8s de l\u2019Etat pour cet investissement\nde donner tous pouvoirs \u00e0 Monsieur le Maire pour mener ce dossier \u00e0 bien.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n28/06/2013\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "", 
      "date_reception_pref": "2013-06-28", 
      "id_pref": "044-214400400-20130618-D2013-71-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2013/72 \u2013 Communaut\u00e9 de communes C\u0153ur Pays de Retz :\nD\u00e9lib\u00e9ration de mise \u00e0 disposition des biens n\u00e9cessaires \u00e0 l\u2019exercice de la comp\u00e9tence transf\u00e9r\u00e9e \u00ab Petite enfance, Enfance, Jeunesse \u00bb\nMonsieur le Maire, rapporteur, informe les membres du Conseil municipal que suite au transfert \u00e0 la communaut\u00e9 de communes C\u0153ur Pays de Retz, la comp\u00e9tence \u00ab Petite enfance, Enfance, Jeunesse \u00bb, la communaut\u00e9 de communes C\u0153ur Pays de Retz se substitue de plein droit, \u00e0 la date du transfert de la comp\u00e9tence pour les b\u00e2timents relatifs aux activit\u00e9s petite enfance, enfance, jeunesse, soit au 1er juillet 2013.\nUn proc\u00e8s verbal devra \u00eatre \u00e9tabli contradictoirement entre la commune et la communaut\u00e9 de communes C\u0153ur Pays de Retz qui l\u2019accepte, pour mettre \u00e0 disposition les biens mobiliers et immobiliers affect\u00e9s au fonctionnement des activit\u00e9s transf\u00e9r\u00e9es.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nd\u2019autoriser Monsieur le Maire \u00e0 signer le proc\u00e8s-verbal constatant la mise \u00e0 disposition de la communaut\u00e9 de communes C\u0153ur Pays de Retz des biens n\u00e9cessaires \u00e0 l\u2019exercice de la comp\u00e9tence transf\u00e9r\u00e9e \u00ab Petite enfance, Enfance, Jeunesse \u00bb,\nde donner tous pouvoirs \u00e0 Monsieur le Maire.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n28/06/2013\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2013/72", 
      "titre": "Communaut\u00e9 de communes C\u0153ur Pays de Retz", 
      "date_reception_pref": "2013-06-28", 
      "id_pref": "044-214400400-20130618-D2013-72-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2013/73 \u2013 Bourse au permis de conduire\nMonsieur Georges LECLEVE, rapporteur, rappelle aux membres du Conseil municipal qu\u2019une bourse au permis de conduire avait \u00e9t\u00e9 accord\u00e9e, le 13 septembre 2011, pour le dossier BPC 2011/1 d\u2019un montant de 350,00 \u20ac.\nIl s\u2019av\u00e8re que le b\u00e9n\u00e9ficiaire de cette bourse n\u2019a toujours pas obtenu son code \u00e0 ce jour. Suivant la convention de partenariat sign\u00e9e le 10 juin 2009 avec l\u2019Ecole de conduite de CHEMERE, cette bourse sera annul\u00e9e de plein droit le 13 septembre prochain (non r\u00e9ussite \u00e0 l\u2019\u00e9preuve th\u00e9orique du permis de conduire dans les deux ans \u00e0 compter de l\u2019inscription du b\u00e9n\u00e9ficiaire).\nLe b\u00e9n\u00e9ficiaire de cette bourse sollicite la prolongation du d\u00e9lai d\u2019un an pour obtenir son code.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nde prolonger le d\u00e9lai d\u2019un an pour l\u2019obtention de l\u2019\u00e9preuve th\u00e9orique du permis de conduire \u00e0 compter du 13 septembre 2013,\nde maintenir la bourse au permis de conduire d\u2019un montant de 350,00 \u20ac au dossier n\u00b0BPC 2011/1,\nde donner tous pouvoirs \u00e0 Monsieur le Maire pour mener ce dossier \u00e0 bien.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n28/06/2013\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2013/73", 
      "titre": "Bourse au permis de conduire", 
      "date_reception_pref": "2013-06-28", 
      "id_pref": "044-214400400-20130618-D2013-73-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2013/74 \u2013 Salle \u00ab Ellipse \u00bb :\nR\u00e8glement de la salle\nMonsieur le Maire, rapporteur, pr\u00e9sente aux membres du Conseil municipal le projet de r\u00e8glement de la salle \u00ab Ellipse \u00bb :\nLe pr\u00e9sent r\u00e8glement int\u00e9rieur a pour objet de d\u00e9finir les conditions d\u2019utilisation de la salle ELLIPSE de Ch\u00e9m\u00e9r\u00e9.\nIl est pr\u00e9sent\u00e9 avant toute mise \u00e0 disposition, aux utilisateurs qui devront en avoir pris connaissance et en avoir accept\u00e9 les modalit\u00e9s.\nLa salle ELLIPSE est utilisable tous les jours de l\u2019ann\u00e9e.\nI - LES UTILISATEURS\nLa mise \u00e0 disposition de la salle ELLIPSE est soumise \u00e0 la signature d\u2019une convention entre la commune de Ch\u00e9m\u00e9r\u00e9 et l\u2019utilisateur et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, au paiement d\u2019une redevance r\u00e9visable chaque ann\u00e9e par le Conseil Municipal.\nL\u2019utilisateur ne peut effectuer de sous location, ni servir de pr\u00eate-nom pour masquer des utilisations. (cf. V-B)\nLes utilisateurs se r\u00e9partissent en 5 cat\u00e9gories :\nA. La commune de Ch\u00e9m\u00e9r\u00e9\nLa commune se r\u00e9serve une priorit\u00e9 d\u2019utilisation de la salle ELLIPSE, principalement pour :\n\uf02d\uf020L\u2019organisation de la F\u00eate du Parc\n\uf02d\uf020L\u2019organisation de r\u00e9unions publiques, de manifestations municipales ou en partenariat avec des associations\n\uf02d\uf020Les \u00e9v\u00e9nements ou les obligations impr\u00e9vus au moment de la r\u00e9servation\n\uf02d\uf020Les travaux et les interventions techniques \u00e0 r\u00e9aliser\nB. Les associations ch\u00e9m\u00e9r\u00e9ennes\n\uf02d\uf020Toutes les associations ch\u00e9m\u00e9r\u00e9ennes\nEt par analogie :\n\uf02d\uf020Les \u00e9coles ch\u00e9m\u00e9r\u00e9ennes\nLes associations ch\u00e9m\u00e9r\u00e9ennes peuvent r\u00e9server la salle ELLIPSE pour y organiser leurs \u00e9v\u00e8nements.\nC. Les particuliers ch\u00e9m\u00e9r\u00e9ens\nLes particuliers ch\u00e9m\u00e9r\u00e9ens peuvent louer la salle ELLIPSE pour des r\u00e9unions \u00e0 caract\u00e8re familial ou amical.\nD. Les autres utilisateurs\nRel\u00e8vent de cette cat\u00e9gorie :\n\uf02d\uf020Les associations ext\u00e9rieures\n\uf02d\uf020Les particuliers non r\u00e9sidents sur la commune, pour des r\u00e9unions \u00e0 caract\u00e8re familial ou amical\n\uf02d\uf020Les entreprises de droit priv\u00e9 ou public\n\uf02d\uf020Les partis politiques\n\uf02d\uf020Les organisations syndicales\n\uf02d\uf020Les candidats \u00e0 une \u00e9lection qui utilisent une salle municipale \u00e0 l\u2019occasion de leur campagne\nE. R\u00e8gles g\u00e9n\u00e9rales s\u2019appliquant aux diverses demandes\nLa commune examine les demandes au cas par cas et se r\u00e9serve la possibilit\u00e9 de refuser toute activit\u00e9 susceptible de g\u00e9n\u00e9rer des troubles \u00e0 l\u2019ordre public et/ou \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 et/ou \u00e0 la tranquillit\u00e9 publique.\nAfin d\u2019assurer la conservation de son patrimoine, la commune pourra refuser toute demande de location formul\u00e9e par un demandeur ayant, lors d\u2019une pr\u00e9c\u00e9dente r\u00e9servation, caus\u00e9 des dommages cons\u00e9quents \u00e0 la salle et/ou au mobilier mis \u00e0 disposition.\nII. LES MODALITES DE RESERVATION\nA. La demande\n1. Les modalit\u00e9s\nLes demandes de r\u00e9servation se font :\nSoit en contactant directement le service location des salles \u00e0 la mairie\nSoit en ligne, via le site internet de la commune : www.chemere.fr\nrubrique location des salles\nToute demande fait l\u2019objet d\u2019un formulaire de r\u00e9servation \u00e0 compl\u00e9ter et \u00e0 adresser \u00e0 la mairie, au plus t\u00f4t selon les d\u00e9lais indiqu\u00e9s ci-dessous.\n2. Les d\u00e9lais\nLa demande de location de la salle ELLIPSE devra \u00eatre sollicit\u00e9e au moins deux semaines avant la date pr\u00e9vue.\nLes r\u00e9servations de la petite salle pourront se faire au maximum sur 6 mois glissant au jour le jour.\nLes associations ch\u00e9m\u00e9r\u00e9ennes pourront effectuer leurs r\u00e9servations annuelles lors de la r\u00e9union \u00e9tablissant le planning des manifestations locales.\nB. Le dossier administratif\nLa convention\nA la r\u00e9ception du formulaire de r\u00e9servation, une convention est \u00e9tablie entre la commune de Ch\u00e9m\u00e9r\u00e9, repr\u00e9sent\u00e9e par le Maire, et l\u2019utilisateur.\nLa convention engage l\u2019utilisateur \u00e0 respecter strictement :\n\uf02d\uf020Les dispositions du pr\u00e9sent r\u00e8glement\n\uf02d\uf020Les horaires d\u2019utilisation de la salle indiqu\u00e9s sur la convention (temps d\u2019am\u00e9nagement et de rangement compris).\n2. Le dossier de r\u00e9servation\nLe dossier complet de r\u00e9servation comporte les pi\u00e8ces suivantes :\n\uf02d\uf020La convention sign\u00e9e par le Maire et l\u2019utilisateur\n\uf02d\uf020Le pr\u00e9sent r\u00e8glement sign\u00e9 par l\u2019utilisateur\n\uf02d\uf020Les arrhes\n\uf02d\uf020Pour les particuliers, un justificatif de domicile de moins de trois mois\n\uf02d\uf020Pour les entreprises, un extrait Kbis, s\u2019il s\u2019agit d\u2019une premi\u00e8re demande.\n\uf02d\uf020Pour les associations, les statuts compl\u00e9t\u00e9s du r\u00e9c\u00e9piss\u00e9 de la d\u00e9claration en Pr\u00e9fecture et la composition du bureau s\u2019il s\u2019agit d\u2019une premi\u00e8re demande ou si les statuts ont \u00e9t\u00e9 modifi\u00e9s. La commune pourra solliciter des pi\u00e8ces compl\u00e9mentaires (notamment, rapport d\u2019activit\u00e9, rapport moral \u2026) dans le but de s\u2019assurer de l\u2019effectivit\u00e9 du fonctionnement administratif de l\u2019association.\nLe demandeur retourne dans les 15 jours le dossier de r\u00e9servation dument compl\u00e9t\u00e9 et sign\u00e9, accompagn\u00e9 des pi\u00e8ces justificatives demand\u00e9es (selon les cas : KBis, Statuts, justificatif de domicile, lien de parent\u00e9 \u2026.).\nSeule la r\u00e9ception du dossier de r\u00e9servation complet par la commune, dans le d\u00e9lai imparti, confirme la r\u00e9servation.\nCelle-ci est acquise sous r\u00e9serve de l\u2019application des dispositions (IV-A).\n3. Les pi\u00e8ces suppl\u00e9mentaires\n\uf02d\uf020L\u2019attestation de responsabilit\u00e9 civile\n\uf02d\uf020Le d\u00e9p\u00f4t de garantie (caution)\n\uf02d\uf020Le solde\nCes pi\u00e8ces devront \u00eatre d\u00e9pos\u00e9es \u00e0 la mairie au moins 15 jours avant la date d\u2019utilisation.\nC. Le d\u00e9p\u00f4t de garantie (caution)\nLe d\u00e9p\u00f4t de garantie, vers\u00e9 par le demandeur, permet d\u2019assurer l\u2019ex\u00e9cution des obligations locatives et de couvrir les \u00e9ventuels dommages.\nLe d\u00e9p\u00f4t de garantie est restitu\u00e9 apr\u00e8s l\u2019utilisation de la salle ELLIPSE s\u2019il n\u2019y a pas lieu de mettre en oeuvre les dispositions pr\u00e9cis\u00e9es au chapitre V-B.\nD. La redevance (tarif)\nSauf cas particuliers (cf. II-F), la mise \u00e0 disposition fait l\u2019objet d\u2019une redevance.\nLe montant appel\u00e9 pour la redevance sera celui qui sera appliqu\u00e9 le jour de la r\u00e9ception du dossier en mairie.\n1. Les arrhes\nLe demandeur joint au dossier de r\u00e9servation un ch\u00e8que d\u2019arrhes, \u00e0 l\u2019ordre du Tr\u00e9sor Public, d\u2019une valeur de 30% du montant de la location qui sera encaiss\u00e9 un mois apr\u00e8s la r\u00e9servation.\n2. Le solde\nLe demandeur doit s\u2019acquitter du solde de la redevance, par ch\u00e8que \u00e0 l\u2019ordre du Tr\u00e9sor Public, au plus tard, 15 jours avant la date d\u2019utilisation. Celui-ci sera encaiss\u00e9 qu\u2019apr\u00e8s la manifestation.\nIII. LES CONDITIONS D\u2019UTILISATION\nLa location de la salle ELLIPSE comprend la mise \u00e0 disposition des locaux, du mobilier attenant (tables, chaises), et des mat\u00e9riels qui s\u2019y rattachent.\nA. Configurations possibles\nLa conception de la salle ELLIPSE rend possible la location de tout ou partie de l\u2019\u00e9quipement. Les configurations possibles sont les suivantes :\nSalle\nSurface en m2\nCapacit\u00e9 en fonction du type de la manifestation\nEspaces lou\u00e9s\nPrestations p\u00e9riph\u00e9riques gratuites\nSalle enti\u00e8re\nCombinaison de la petite salle et de la grande salle\n430\nUtilisation type repas :\n300 personnes attabl\u00e9es\nUtilisation type r\u00e9union :\n400 personnes assises\nMaximum 443 personnes (433 publics+10personnels)\nHall\nOffice\nSc\u00e8ne\nParquet\nMobilier :\n- tables rectangulaires\n- 500 chaises\n- Sono\n- Vid\u00e9oprojecteur\nGrande salle\n318\nMaximum 322 personnes\nHall\nOffice\nSc\u00e8ne\nParquet\nMobilier :\n- tables rectangulaires\n- chaises\n- Sono\n- Vid\u00e9oprojecteur\nPetite salle\n111\nUtilisation type repas :\n60 personnes attabl\u00e9es\nMaximum 111 personnes\nHall\nOffice\nMobilier :\n- tables rectangulaires\n- chaises\nHall\n135\nUniquement pour les vins d\u2019honneur\nHall\nBar\nverres\nChambre froide\nB. Les horaires\nLa mise \u00e0 disposition est accord\u00e9e \u00e0 la journ\u00e9e. L\u2019utilisateur pourra acc\u00e9der \u00e0 la salle ELLIPSE \u00e0 partir de 8h00 du matin.\nLes manifestations s\u2019arr\u00eateront \u00e0 2h00 du matin. Le temps n\u00e9cessaire \u00e0 la remise en \u00e9tat de propret\u00e9 \u00e9tant seul tol\u00e9r\u00e9. Les locaux devront \u00eatre lib\u00e9r\u00e9s de toute pr\u00e9sence au plus tard \u00e0 3h30 du matin, l\u2019heure o\u00f9 l\u2019alarme se mettra automatiquement en route.\nC. La responsabilit\u00e9\n1. Le principe g\u00e9n\u00e9ral\nPendant l\u2019utilisation de la salle, la pr\u00e9sence de l\u2019utilisateur est requise. Il prend les dispositions de surveillance et de protection n\u00e9cessaires.\nL\u2019utilisateur engage sa responsabilit\u00e9 personnelle. Il respecte, sous peine de p\u00e9nalit\u00e9 (cf. VI-b) :\n\uf02d\uf020Les horaires de mise \u00e0 disposition\n\uf02d\uf020La propret\u00e9 et l\u2019int\u00e9grit\u00e9 des locaux, du mobilier et des mat\u00e9riels.\n\uf02d\uf020Le nombre maximum de personnes attendues, mentionn\u00e9 sur la convention sign\u00e9e\n2. Vols et d\u00e9gradations\nLe locataire est responsable des d\u00e9gradations faites sur le mat\u00e9riel, aux installations et au b\u00e2timent.\nTout accident corporel ou mat\u00e9riel survenu aux personnes ou aux choses, \u00e0 l\u2019occasion d\u2019une manifestation quelle qu\u2019elle soit est imputable aux organisateurs, \u00e0 charge pour ceux-ci de se couvrir des risques.\nLa commune n\u2019est pas responsable de la conservation du mat\u00e9riel et des produits alimentaires dont elle n\u2019est pas propri\u00e9taire et qui sont entrepos\u00e9s dans la salle par les organisateurs de la manifestation.\nLa commune n\u2019est pas responsable des vols ou des d\u00e9t\u00e9riorations des mat\u00e9riels appartenant au locataire ou aux participants (v\u00eatements, sacs, objets divers \u2026).\n3. Pannes\nPour toute panne ou incident technique perturbant le d\u00e9roulement de l\u2019activit\u00e9, la commune ne pourra \u00eatre tenue pour responsable des \u00e9ventuels d\u00e9sagr\u00e9ments caus\u00e9s.\nD. La s\u00e9curit\u00e9\nPour des raisons de s\u00e9curit\u00e9, l\u2019utilisateur respecte la capacit\u00e9 d\u2019accueil indiqu\u00e9e sur la convention sign\u00e9e. Il interdit toute activit\u00e9 dangereuse et applique les dispositions l\u00e9gales d\u2019hygi\u00e8ne et de s\u00e9curit\u00e9, en particulier :\n\uf02d\uf020La circulation du public ne doit pas \u00eatre g\u00ean\u00e9e aux abords, \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur des salles et \u00e0 proximit\u00e9 des issues de secours\n\uf02d\uf020Les blocs autonomes, les issues de secours doivent rester visibles\n\uf02d\uf020Aucune intervention sur les installations \u00e9lectriques et dans les locaux techniques n\u2019est autoris\u00e9e\n\uf02d\uf020Aucun mat\u00e9riel de cuisson ne devra \u00eatre introduit (four, barbecue, bouteille de gaz\u2026) dans les salles\n\uf02d\uf020L\u2019utilisation de feux d\u2019artifice ou de fumig\u00e8nes est interdite \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur de la salle ELLIPSE\nD\u2019une mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale, l\u2019utilisateur est r\u00e9put\u00e9 avoir pris connaissance des consignes g\u00e9n\u00e9rales de s\u00e9curit\u00e9, avoir constat\u00e9 l\u2019emplacement des syst\u00e8mes de secours et avoir pris connaissance des itin\u00e9raires et sorties d\u2019\u00e9vacuation et s\u2019engage \u00e0 respecter toutes les prescriptions en mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9.\nE. L\u2019ordre public\nL\u2019utilisateur garantit le respect de l\u2019ordre public sur place, aux abords de la salle et notamment sur les parkings.\nRappels :\n\uf02d\uf020Il est interdit de fumer dans la salle ELLIPSE\n\uf02d\uf020Les dispositions relatives \u00e0 l\u2019ivresse publique sont applicables notamment l\u2019interdiction de vendre des boissons alcoolis\u00e9es aux mineurs.\n\uf02d\uf020L\u2019acc\u00e8s aux \u00e9quipements est interdit aux personnes en \u00e9tat d\u2019\u00e9bri\u00e9t\u00e9.\n\uf02d\uf020La salle ELLIPSE ne peut abriter des activit\u00e9s contraires aux bonnes moeurs.\n\uf02d\uf020Tout abus relatif aux nuisances sonores entra\u00eenera l\u2019\u00e9vacuation et la fermeture imm\u00e9diate des locaux\n\uf02d\uf020Assurer la discr\u00e9tion lors des d\u00e9parts des voitures\nF. Le respect de l\u2019environnement\nL\u2019utilisateur fait preuve d\u2019un comportement citoyen, en particulier en mati\u00e8re de respect de l\u2019environnement pour :\n\uf02d\uf020L\u2019utilisation raisonn\u00e9e de l\u2019\u00e9clairage et de l\u2019eau\n\uf02d\uf020Le rejet des eaux us\u00e9es dans les \u00e9viers exclusivement\n\uf02d\uf020Le tri s\u00e9lectif des d\u00e9chets\n\uf02d\uf020Le respect des espaces verts\nEn cas de manquements, les dispositions pr\u00e9vues au chapitre VI-B pourront \u00eatre appliqu\u00e9es.\nG. Rangement - Nettoyage\nLe nettoyage des locaux est \u00e0 la charge de l\u2019utilisateur selon les crit\u00e8res suivants :\n\uf02d\uf020Les chaises et les tables sont \u00e0 nettoyer et \u00e0 remettre en place dans les locaux pr\u00e9vus \u00e0 cet effet.\n\uf02d\uf020Les cuisines, sanitaires et locaux annexes devront \u00eatre lav\u00e9s et rendus propres.\n\uf02d\uf020Le hall et les salles devront \u00eatres balay\u00e9s et rendus propres mais sans lavage des sols.\n\uf02d\uf020Le nettoyage des abords est \u00e9galement \u00e0 la charge des utilisateurs.\n\uf02d\uf020Le tri s\u00e9lectif des d\u00e9chets est \u00e0 la charge du locataire (des bacs sp\u00e9cifiques sont mis \u00e0 disposition dans l\u2019abri poubelle pour les d\u00e9chets m\u00e9nagers et les cartons). Les verres et les papiers devront \u00eatre d\u00e9pos\u00e9s dans les colonnes de tris sp\u00e9cifiques de la commune.\n\uf02d\uf020Des verres sont mis \u00e0 disposition pour les vins d\u2019honneur et pour le bar, ils devront \u00eatre rendus propres. En cas de casse ou de manque, ils seront factur\u00e9s au locataire au tarif pr\u00e9vu par la d\u00e9lib\u00e9ration du Conseil Municipal.\nEn cas de non-respect de ces consignes, le co\u00fbt r\u00e9el du nettoyage sera factur\u00e9 \u00e0 l\u2019utilisateur.\nH. L\u2019\u00e9tat des lieux - Caution\nUn ch\u00e8que de caution dont le montant aura \u00e9t\u00e9 fix\u00e9 par le Conseil municipal, sera exig\u00e9 lors du r\u00e8glement du solde de la location, soit au plus tard 15 jours avant la date d\u2019utilisation.\nLa caution sera restitu\u00e9e \u00e0 l\u2019utilisateur si la salle est rendue dans un \u00e9tat satisfaisant en conformit\u00e9 avec le pr\u00e9sent r\u00e8glement. Sans r\u00e9serve de la part de la mairie, l\u2019utilisateur devra passer en mairie afin de retirer son ch\u00e8que de caution.\nSi des d\u00e9t\u00e9riorations sont constat\u00e9es et d\u2019un montant sup\u00e9rieur au ch\u00e8que caution, le ch\u00e8que sera encaiss\u00e9 et les frais suppl\u00e9mentaires seront \u00e0 la charge du locataire.\nSi le montant des d\u00e9t\u00e9riorations est inf\u00e9rieur au montant du ch\u00e8que caution, soit le locataire r\u00e8gle directement les frais, soit le ch\u00e8que est encaiss\u00e9.\nLa caution n\u2019est pas limitative quant \u00e0 la responsabilit\u00e9 de l\u2019utilisateur de la salle.\nUn premier \u00e9tat des lieux sera effectu\u00e9 par le personnel communal avec le locataire lors de la remise des cl\u00e9s et un second \u00e9tat des lieux apr\u00e8s la manifestation.\nSi le locataire est absent lors de l\u2019\u00e9tat des lieux, il n\u2019y aura pas de r\u00e9clamation possible.\nTous d\u00e9g\u00e2ts pourront \u00eatre prouv\u00e9s par des photographies ou une vid\u00e9o. Les d\u00e9t\u00e9riorations, m\u00eame l\u00e9g\u00e8res, seront factur\u00e9es \u00e0 l\u2019utilisateur.\nI. Les autorisations de d\u00e9bits de boissons et les d\u00e9clarations\nChaque locataire doit d\u00e8s la r\u00e9servation de la salle faire les d\u00e9clarations r\u00e8glementaires auxquelles il peut \u00eatre soumis :\n\uf02d\uf020Des formalit\u00e9s \u00e9ventuelles d\u2019ouverture d\u2019un d\u00e9bit temporaire de boissons aupr\u00e8s de la mairie et respecter la r\u00e9glementation en vigueur en la mati\u00e8re\n\uf02d\uf020Des d\u00e9clarations r\u00e8glementaires (SACEM, URSSAF\u2026)\nIV. LES CONDITIONS D\u2019ANNULATION\nA. La r\u00e9siliation par la commune\nEn cas de manquement \u00e0 l\u2019une quelconque des obligations prescrites dans le pr\u00e9sent r\u00e8glement, l\u2019utilisateur s\u2019expose \u00e0 une r\u00e9siliation imm\u00e9diate de la r\u00e9servation par la commune, prononc\u00e9e \u00e0 ses torts exclusifs sans qu\u2019il puisse pr\u00e9tendre \u00e0 indemnisation.\nLa r\u00e9siliation \u00e0 l\u2019initiative de la commune est effective d\u00e8s envoi recommand\u00e9 avec accus\u00e9 de r\u00e9ception ou remise en main propre d\u2019un courrier informant l\u2019utilisateur de la d\u00e9cision r\u00e9solutoire de la commune accompagn\u00e9e des motifs ayant conduit \u00e0 l\u2019application du pr\u00e9sent article.\nPour des raisons imp\u00e9rieuses de s\u00e9curit\u00e9, la commune peut, \u00e0 tout moment et sans pr\u00e9avis, immobiliser la salle ELLIPSE. L\u2019utilisateur est imm\u00e9diatement inform\u00e9 de la situation et est rembours\u00e9 des montants d\u00e9j\u00e0 acquitt\u00e9s de sa r\u00e9servation valant indemnisation.\nB. La r\u00e9siliation par l\u2019utilisateur\nL\u2019utilisateur, contraint d\u2019annuler sa r\u00e9servation, informe le Maire, par lettre recommand\u00e9e avec accus\u00e9 de r\u00e9ception ou par d\u00e9p\u00f4t en Mairie contre un r\u00e9c\u00e9piss\u00e9 sign\u00e9, au moins 3 mois avant la date pr\u00e9vue de l\u2019utilisation. Pass\u00e9 ce d\u00e9lai, les arrhes ne seront pas restitu\u00e9es.\nPour les r\u00e9servations faites moins de 3 mois avant la date d\u2019utilisation, les arrhes ne sont pas rembours\u00e9es en cas d\u2019annulation.\nPour les annulations intervenant moins de 15 jours avant la date d\u2019utilisation, la location est r\u00e9put\u00e9e acquise et la redevance n\u2019est pas rembours\u00e9e.\nCes d\u00e9ductions ou retenues ne s\u2019appliquent pas en cas de forces majeures, et sur pr\u00e9sentation des justificatifs qui seront examin\u00e9s au cas par cas.\nV. LES MESURES D\u2019ORDRE\nDans la salle ELLIPSE, il est interdit :\n\uf02d\uf020De fumer\n\uf02d\uf020De fixer quoi que ce soit au mur avec des adh\u00e9sifs, clous, pointes, punaises sur les murs\n\uf02d\uf020D\u2019utiliser des confettis, des p\u00e9tards, des bougies et/ou d\u00e9corations inflammables (les cotillons sont autoris\u00e9s)\n\uf02d\uf020D\u2019y introduire des animaux, seuls les animaux \u00e0 vocation d\u2019accompagnement de personnes \u00e0 handicap sont autoris\u00e9s sur l\u2019ensemble du site\n\uf02d De pratiquer des jeux ou actes dangereux ou immoraux de pratiquer des jeux d'eau\nVI. LES LITIGES\nA. Les r\u00e9clamations\nLes r\u00e9clamations sont formul\u00e9es par \u00e9crit \u00e0 M. le Maire, Mairie, 6 rue de Nantes, 44680 Ch\u00e9m\u00e9r\u00e9\nB. Les p\u00e9nalit\u00e9s et les facturations compl\u00e9mentaires\nUne p\u00e9nalit\u00e9 \u00e9gale au 1/3 du d\u00e9p\u00f4t de garantie est appliqu\u00e9e dans les cas suivants :\n\uf02d\uf020D\u00e9clarations inexactes ou mensong\u00e8res\n\uf02d\uf020Non-respect des horaires\n\uf02d\uf020Non-respect de l\u2019environnement\nSi le lieu n\u2019est pas rendu dans un \u00e9tat satisfaisant. La commune proc\u00e8de en sus \u00e0 un nettoyage aux frais de l\u2019utilisateur.\nPar ailleurs, en cas de d\u00e9gradation des biens, les frais de remise en \u00e9tat ou de remplacement du mat\u00e9riel et mobilier d\u00e9t\u00e9rior\u00e9s sont \u00e0 la charge de l\u2019utilisateur et factur\u00e9s au co\u00fbt r\u00e9el.\nEn cas d\u2019abus manifeste, le contrevenant s\u2019expose \u00e0 un refus d\u00e9finitif d\u2019acc\u00e8s \u00e0 la salle ELLIPSE\nC. Les litiges\nLes parties s\u2019engagent \u00e0 se rencontrer pour d\u00e9battre des \u00e9ventuels diff\u00e9rends sur l\u2019application du pr\u00e9sent r\u00e8glement.\nTout litige portant sur l\u2019application du pr\u00e9sent r\u00e8glement est de la comp\u00e9tence du Tribunal Administratif de Nantes.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir pris connaissance du projet de r\u00e8glement de la salle \u00ab Ellipse \u00bb et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nd\u2019approuver le r\u00e8glement tel que propos\u00e9,\nde donner tous pouvoirs \u00e0 Monsieur le Maire pour mener ce dossier \u00e0 bien.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n28/06/2013\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2013/74", 
      "titre": "Salle \u00ab Ellipse \u00bb", 
      "date_reception_pref": "2013-06-28", 
      "id_pref": "044-214400400-20130618-D2013-74-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2013/75 \u2013 Panneau d\u2019information lumineux\nMonsieur Georges LECLEVE, rapporteur, expose aux membres du Conseil municipal de la n\u00e9cessit\u00e9 de remplacer le panneau d\u2019information lumineux, car de nombreuses leds sont d\u00e9t\u00e9rior\u00e9s.\nTrois solutions sont \u00e0 envisager :\nle remplacement de la totalit\u00e9 des plaques de leds sur l\u2019afficheur existant \u2013 Couleur ambre (3 600,00 \u20ac H.T.),\nle remplacement de l\u2019afficheur \u00e0 leds existant \u2013 Affichage blanc (6 245,00 \u20ac H.T.),\nle remplacement de l\u2019afficheur \u00e0 leds existant \u2013 Affichage tricolore (8 245,00 \u20ac H.T.),\nle remplacement de l\u2019afficheur \u00e0 leds existant \u2013 Affichage couleur (10 245,00 \u20ac H.T.).\nLa commission communication, r\u00e9unie le 17 juin dernier, propose aux membres du Conseil municipal de remplacer la totalit\u00e9 des plaques leds pour un montant de 3 600,00 \u20ac H.T.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nde remplacer la totalit\u00e9 des plaques leds sur l\u2019afficheur existant \u2013 Couleur ambre pour un montant de 3 600,00 \u20ac H.T.,\nde donner tous pouvoirs \u00e0 Monsieur le Maire pour mener ce dossier \u00e0 bien.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n28/06/2013\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2013/75", 
      "titre": "Panneau d\u2019information lumineux", 
      "date_reception_pref": "2013-06-28", 
      "id_pref": "044-214400400-20130618-D2013-75-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2013/76 \u2013 Rapport d\u2019activit\u00e9s 2012 du Centre communal d\u2019action sociale\nMonsieur Jean-Pierre GRANDJOUAN, rapporteur, pr\u00e9sente aux membres du Conseil municipal le rapport d\u2019activit\u00e9s 2012 du Centre communal d\u2019action sociale de la commune.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir pris connaissance du rapport d\u2019activit\u00e9s 2012 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents, d\u2019adopter ce rapport tel qu\u2019il lui a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n28/06/2013\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2013/76", 
      "titre": "Rapport d\u2019activit\u00e9s 2012 du Centre communal d\u2019action sociale", 
      "date_reception_pref": "2013-06-28", 
      "id_pref": "044-214400400-20130618-D2013-76-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2013/77 \u2013 Travaux d\u2019assainissement :\nPr\u00e9conisation\nMonsieur le Maire, rapporteur, pr\u00e9sente aux membres du Conseil municipal la liste des travaux \u00e0 r\u00e9aliser sur le r\u00e9seau d\u2019assainissement collectif pr\u00e9conis\u00e9s par le d\u00e9l\u00e9gataire, SAUR France.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir pris connaissance de la liste des travaux pr\u00e9conis\u00e9s et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nd\u2019effectuer les travaux suivants :\npour la STEP, la r\u00e9hausse de l\u2019armoire \u00e9lectrique de commande, la cr\u00e9ation d\u2019une prise groupe \u00e9lectrog\u00e8ne, le nettoyage des ouvrages, la modification de la cl\u00f4ture et la cr\u00e9ation de l\u2019aire de retournement,\npour le PR route de Saint Hilaire : la prise groupe \u00e9lectrog\u00e8ne et l\u2019\u00e9quipement de d\u00e9bitm\u00e9trie et clapet (ces travaux sont susceptibles d\u2019\u00eatre subventionn\u00e9s par l\u2019Agence de l\u2019Eau),\nde revoir la solution pour le risque d\u2019inondation de la STEP,\nde solliciter une subvention de l\u2019Agence de l\u2019Eau pour les travaux relatifs au poste de rel\u00e8vement de la route de Saint Hilaire,\nde donner tous pouvoirs \u00e0 Monsieur le Maire pour mener ce dossier \u00e0 bien.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n28/06/2013\nMonsieur Jean-Pierre GRANDJOUAN donne lecture des documents d\u2019urbanisme :\nDROIT DE PREEMPTION URBAIN\nAnn\u00e9e\nN\u00b0 dossier\nAdresse du bien\nSection\nN\u00b0\nSuperficie totale\nExercice droit de\npr\u00e9emption\n2013\n19\n32 Bis rue du Vigneau\nG\n1331p\n465 m\u00b2\nNon\n2013\n20\n30 rue du Brigandin\nG\n3124\n809 m\u00b2\nNon\nPERMIS DE CONSTRUIRE\nN\u00b0\nDate d\u00e9p\u00f4t\nDemandeur\nAdresse\nR\u00e9f cad\nObjet\nA 1011\n15/05/2013\nMOREAU Julien et PENNETIER Tiffany\n13 rue des Moissonneurs\nG 2918\nMaison d'habitation\nA 1012\n17/05/2013\nSCI 2SL\n18 Bis rue du B\u00e9ziau\nG 294p et 295\nMaison d'habitation\nA 1013\n27/05/2013\nROYER Thierry et Gw\u00e9naelle\n14 rue de la Treille\nG 3117\nMaison d'habitation\nA 1014\n01/06/2013\nCAFFIN C\u00e9dric\n18 rue de la Treille\nG 1620, 2513 et 2515\nGarage avec pr\u00e9au\nA 1015\n04/06/2013\nMOREAU Jean-Pierre\n17 rue de la Treille\nG 2152\nMaison d'habitation\nDECLARATIONS PREALABLES\nN\u00b0\nDate d\u00e9p\u00f4t\nDemandeur\nAdresse\nR\u00e9f cad\nObjet\nA 2028\n10/05/2013\nBONTEMPI Dominique\n64 rue de Pornic\nG 2844\nCl\u00f4ture\nA 2029\n17/05/2013\nCts BOURRIAUD\nRue de la Treille\nG 2138, 2141, 2147 et 2967\nDivision 4 lots \u00e0 b\u00e2tir\nA 2030\n21/05/2013\nTERRIEN G\u00e9rard\n10 Bis rue du Coudreau\nF 1491\nDivision 1 lot \u00e0 b\u00e2tir\nA 2031\n27/05/2013\nFORGET Samuel\n38 rue des Moissonneurs\nG 2933\nChangement porte garage par baie vitr\u00e9e\nA 2032\n04/06/2013\nCARBOULEC Tony et MORCEL Marie\n2 rue des Meuniers\nG 2637\nTransformation garage en habitation et cr\u00e9ation abri voiture\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2013/77", 
      "titre": "Travaux d\u2019assainissement", 
      "date_reception_pref": "2013-06-28", 
      "id_pref": "044-214400400-20130618-D2013-77-DE"
    }
  ], 
  "date_convocation": "2013-06-11", 
  "date_affichage": "2013-06-28", 
  "excuses": [
    "R\u00e9gine Cormier", 
    "Marie-Jo Batard", 
    "Mich\u00e8le Francheteau", 
    "Lionel Lescurat"
  ], 
  "total_presents": 13, 
  "presents": [
    "Jean-Paul Leray", 
    "Georges Lecleve", 
    "Bernard Chazelas", 
    "Jean-Marie Gatard", 
    "Jean-Pierre Grandjouan", 
    "Jacques Chevalier", 
    "Michel Gravouil", 
    "Nicolas Boucher", 
    "Eric Lombrey", 
    "Annie Bardoul", 
    "Alice Biczysko", 
    "Philippe Briand", 
    "Paul Pipaud"
  ], 
  "heure_debut": "20:30", 
  "ODJ": ""
}
