{
  "absents": [], 
  "heure_fin": "22:50", 
  "secretaire": "Philippe Briand", 
  "date": "2013-07-02", 
  "president": "Jean-Paul Leray", 
  "deliberations": [
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2013/78 \u2013 R\u00e9vision acc\u00e9l\u00e9r\u00e9e du Plan local d\u2019urbanisme (PLU) : Bilan de la concertation et arr\u00eat du projet\nMonsieur le Maire rappelle au Conseil municipal les conditions dans lesquelles le projet de r\u00e9vision acc\u00e9l\u00e9r\u00e9e du Plan local d\u2019urbanisme (PLU) a \u00e9t\u00e9 \u00e9labor\u00e9, \u00e0 quelle \u00e9tape de la proc\u00e9dure il se situe, et pr\u00e9sente le projet de r\u00e9vision acc\u00e9l\u00e9r\u00e9e du PLU.\nVu la loi n\u00b02000-1208 du 13 d\u00e9cembre 2000 relative \u00e0 la Solidarit\u00e9 et au Renouvellement Urbains,\nVu la loi n\u00b02003-590 du 2 juillet 2003 Urbanisme et Habitat,\nVu le d\u00e9cret n\u00b02001-260 du 27 mars 2001, modifiant le Code de l\u2019urbanisme et le code de l\u2019expropriation pour cause d\u2019utilit\u00e9 publique et relatif aux documents d\u2019urbanisme,\nVu le Code de l\u2019urbanisme et notamment l\u2019article L. 300-2 pr\u00e9voyant \u00e0 l\u2019issue de la concertation, une pr\u00e9sentation de son bilan par le maire et une d\u00e9lib\u00e9ration du Conseil municipal,\nVu la d\u00e9lib\u00e9ration n\u00b02013/47 en date du 17 avril 2013 prescrivant la r\u00e9vision acc\u00e9l\u00e9r\u00e9e du PLU qui d\u00e9finit les modalit\u00e9s de concertation suivantes :\nExposition \u00e0 la mairie des documents graphiques pr\u00e9sentant le projet de r\u00e9vision,\nMise \u00e0 la disposition du public d\u2019un cahier offrant la possibilit\u00e9 de consigner les observations \u00e9crites et les suggestions du public,\nInsertion d\u2019un article dans le bulletin communal,\nInsertion d\u2019un article sur le site Internet de la commune reprenant le projet de r\u00e9vision,\nConsid\u00e9rant que l\u2019ensemble des modalit\u00e9s d\u00e9finies dans la d\u00e9lib\u00e9ration n\u00b02013/47 du 17 avril 2013 prescrivant la r\u00e9vision acc\u00e9l\u00e9r\u00e9e du PLU ont \u00e9t\u00e9 remplies,\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu l\u2019expos\u00e9 de Monsieur le Maire, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nDe tirer le bilan suivant de la concertation :\nExposition \u00e0 la mairie des documents graphiques pr\u00e9sentant le projet de r\u00e9vision\nAffichage sur la paroi vitr\u00e9e \u00e0 droite de l\u2019entr\u00e9e principale de la mairie du 15 mai au 1er juillet 2013 (Affichage constat\u00e9 par huissier\nMise \u00e0 la disposition du public d\u2019un cahier offrant la possibilit\u00e9 de consigner les observations \u00e9crites et les suggestions du public\nRegistre mis en place d\u00e8s le 18 avril 2013. Aucune observation n\u2019a \u00e9t\u00e9 consign\u00e9e sur le registre\nInsertion d\u2019un article dans le bulletin communal\nInsertion dans le bulletin municipal n\u00b073 d\u2019avril 2013\nInsertion d\u2019un article sur le site Internet de la commune reprenant le projet de r\u00e9vision\nMise en ligne depuis le 7 mai 2013\nD\u2019arr\u00eater le projet de Plan local d\u2019urbanisme tel qu\u2019il est annex\u00e9 \u00e0 la pr\u00e9sente d\u00e9lib\u00e9ration.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n08/07/2013\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2013/78", 
      "titre": "R\u00e9vision acc\u00e9l\u00e9r\u00e9e du Plan local d\u2019urbanisme (PLU) : Bilan de la concertation et arr\u00eat du projet", 
      "date_reception_pref": "2013-07-08", 
      "id_pref": "044-214400400-20130702-D2013-78-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2013/79 \u2013 MAPA Travaux salle multifonctions \u00ab Ellipse \u00bb :\nAvenants\nMonsieur Jean-Paul LERAY, rapporteur, rappelle aux membres du Conseil municipal les bilans financiers approuv\u00e9s les 17 avril et 22 mai 2013 pour les travaux suppl\u00e9mentaires \u00e0 la salle multifonctions \u00ab Ellipse \u00bb et leur pr\u00e9sente les projets d\u2019avenant :\nLot n\u00b03 :\nCharpente bois - Bardage\nMontant HT\nTaux de la TVA\nMontant TTC\nMarch\u00e9 initial\n119 200,00 \u20ac\n19,60 %\n142 563,20 \u20ac\nAvenant n\u00b01\n1 165,50 \u20ac\n1 393,94 \u20ac\nNouveau montant du march\u00e9\n120 365,50 \u20ac\n143 957,14 \u20ac\nLot n\u00b05 : Couverture et bardage zinc\nMontant HT\nTaux de la TVA\nMontant TTC\nMarch\u00e9 initial\n85 000,00 \u20ac\n19,60 %\n101 660,00 \u20ac\nAvenant n\u00b01\n-14 060,00 \u20ac\n-16 815,76 \u20ac\nNouveau montant du march\u00e9\n70 940,00 \u20ac\n84 844,24 \u20ac\nLot n\u00b06 :\nMenuiseries ext\u00e9rieures \u2013 Miroiterie - M\u00e9tallerie\nMontant HT\nTaux de la TVA\nMontant TTC\nMarch\u00e9 initial\n146 000,00 \u20ac\n19,60 %\n174 616,00 \u20ac\nAvenant n\u00b01\n10 403,46 \u20ac\n12 442,54 \u20ac\nNouveau montant du march\u00e9\n156 403,46 \u20ac\n187 058,54 \u20ac\nLot n\u00b07 :\nMenuiseries bois\nMontant HT\nTaux de la TVA\nMontant TTC\nMarch\u00e9 initial\n131 275,65 \u20ac\n19,60 %\n157 005,68 \u20ac\nAvenant n\u00b01\n-5 412,50 \u20ac\n-6 473,35 \u20ac\nNouveau montant du march\u00e9\n125 863,15 \u20ac\n150 532,33 \u20ac\nLot n\u00b08 : Cloisons s\u00e8ches \u2013 Plafonds en plaques de pl\u00e2tre\nMontant HT\nTaux de la TVA\nMontant TTC\nMarch\u00e9 initial\n96 000,00 \u20ac\n19,60 %\n114 816,00 \u20ac\nAvenant n\u00b01\n14 588,14 \u20ac\n17 447,42 \u20ac\nNouveau montant du march\u00e9\n110 588,14 \u20ac\n132 263,42 \u20ac\nLes membres du Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, approuvent \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9, les avenants tels qu\u2019ils leur sont pr\u00e9sent\u00e9s, et autorisent Monsieur le Maire \u00e0 les signer.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n08/07/2013\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2013/79", 
      "titre": "MAPA Travaux salle multifonctions \u00ab Ellipse \u00bb", 
      "date_reception_pref": "2013-07-08", 
      "id_pref": "044-214400400-20130702-D2013-79-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2013/80 \u2013 Assainissement collectif : Pr\u00e9sentation du projet de transfert \u00e0 la communaut\u00e9 de communes C\u0153ur Pays de Retz\nMonsieur le Maire informe le conseil municipal du projet de transfert de la comp\u00e9tence \u00ab Assainissement collectif \u00bb vers la communaut\u00e9 de communes Coeur Pays de Retz.\nL\u2019\u00e9tude r\u00e9alis\u00e9e par le cabinet SEMAPHORES est pr\u00e9sent\u00e9e au Conseil. Celle-ci pr\u00e9voit le transfert de la tr\u00e9sorerie \u00e0 la communaut\u00e9 de communes \u00e0 hauteur de 50% et une harmonisation des tarifs de la redevance assainissement collectif avec une p\u00e9riode de lissage sur 7 ans, le lissage \u00e9tant effectu\u00e9 par rapport au tarif le plus \u00e9lev\u00e9 c'est-\u00e0-dire les prix pratiqu\u00e9s par la commune de CHEIX EN RETZ.\nApr\u00e8s \u00e9tude des simulations et prise en compte d\u2019une augmentation moyenne des prix du d\u00e9l\u00e9gataire de l\u2019ordre de 1,80% par an, le Conseil constate que l\u2019augmentation des tarifs pour la commune de CHEMERE serait de l\u2019ordre de + 40% sur 7 ans.\nLe Conseil municipal de la commune de CHEMERE refuse, \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents, une telle augmentation pour ses habitants qui sont \u00e0 85 % abonn\u00e9s au service d\u2019assainissement collectif. Il demande que de nouvelles simulations soient effectu\u00e9es pour trouver des solutions raisonnables d\u2019augmentation des prix.\nLe Conseil municipal demande \u00e9galement que le r\u00e8glement d\u2019assainissement soit \u00e9crit avant toute validation du transfert et que la politique d\u2019assainissement collectif que compte mener la communaut\u00e9 de communes soit clairement d\u00e9finie avant le transfert.\nPar ailleurs, le Conseil municipal demande qu\u2019un certain \u00e9quilibre soit trouv\u00e9 par rapport aux diff\u00e9rents transferts projet\u00e9s afin que les m\u00eames communes ne soient pas toujours p\u00e9nalis\u00e9es lors de ces transferts.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n08/07/2013\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2013/80", 
      "titre": "Assainissement collectif : Pr\u00e9sentation du projet de transfert \u00e0 la communaut\u00e9 de communes C\u0153ur Pays de Retz", 
      "date_reception_pref": "2013-07-08", 
      "id_pref": "044-214400400-20130702-D2013-80-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2013/81 \u2013 March\u00e9 \u00e0 proc\u00e9dure adapt\u00e9e (MAPA) \u00ab Am\u00e9nagement de la voirie et du stationnement de la salle multifonctions \u00ab Ellipse \u00bb : Attribution du lot 1\nMonsieur le Maire, rapporteur, rappelle aux membres du Conseil municipal qu\u2019il a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9 de n\u00e9gocier au niveau du montant avec toutes les entreprises ayant remis une offre pour le lot 1 \u00ab Abords \u00bb.\nLes offres re\u00e7ues pour le lot 1 se pr\u00e9sentent comme suit :\nN\u00b0\nEntreprise\nMontant offre de base \u20ac H.T.\nMontant de l\u2019option\n(Enrob\u00e9s sur stationnements)\nMontant total \u20ac H.T. Base + option\nClassement\n1\nBREHARD TP (44320 ST PERE EN RETZ)\n147 906,59\n21 456,57\n169 363,16\n3\n2\nCHARIER TP SUD Agence BRETHOME (44344 BOUGUENAIS)\n145 747,80\n22 090,00\n167 837,80\n2\n3\nMABILEAU TP (44320 ST PERE EN RETZ)\n139 000,00\n19 881,00\n158 881,00\n1\nLa commission MAPA, r\u00e9unie le 2 juillet, propose au Conseil municipal, au vu des crit\u00e8res de jugement des offres tels que d\u00e9finis dans le r\u00e8glement de consultation, \u00e0 savoir le prix (70%) et la valeur technique des prestations (30%), d\u2019attribuer le lot 1 \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 MABILEAU TP pour un montant de 139 000,00 \u20ac H.T., correspondant au march\u00e9 de base.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir pris connaissance de la proposition de la commission MAPA et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nd\u2019attribuer le lot 1 \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 MABILEAU TP ayant remis l\u2019offre \u00e9conomiquement la plus avantageuse pour un montant de 139 000,00 \u20ac H.T. correspondant au march\u00e9 de base,\nd\u2019autoriser Monsieur le Maire \u00e0 signer le march\u00e9 en question,\nde donner tous pouvoirs \u00e0 Monsieur le Maire pour mener ce dossier \u00e0 bien.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n08/07/2013\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2013/81", 
      "titre": "March\u00e9 \u00e0 proc\u00e9dure adapt\u00e9e (MAPA) \u00ab Am\u00e9nagement de la voirie et du stationnement de la salle multifonctions \u00ab Ellipse \u00bb : Attribution du lot 1", 
      "date_reception_pref": "2013-07-08", 
      "id_pref": "044-214400400-20130702-D2013-81-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2013/82 \u2013 Budget Immeuble commercial 2013 : D\u00e9cision modificative n\u00b01\nAfin d\u2019int\u00e9grer de nouvelles d\u00e9penses en section d\u2019investissement suite \u00e0 la d\u00e9cision du Conseil municipal lors de sa s\u00e9ance du 17 avril 2013 de lancer le dossier de construction d\u2019un b\u00e2timent administratif, Monsieur le Maire pr\u00e9sente aux membres du Conseil municipal, le projet de la DM n\u00b01 du budget 2013 de l\u2019Immeuble commercial.\nCette DM n\u00b01 s\u2019\u00e9quilibre, tant en recettes qu\u2019en d\u00e9penses, de la fa\u00e7on suivante :\n- Section d\u2019investissement :\t19 048,00 \u20acuros\nArticle\nD\u00e9penses\nRecettes\nINVESTISSEMENT\nD 2313-100\n19 048,00 \u20ac\nR 1641\n19 048,00 \u20ac\nTotal section d\u2019investissement\n19 048,00 \u20ac\n19 048,00 \u20ac\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, adopte \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents la DM n\u00b01 du budget 2013 de l\u2019Immeuble commercial telle qu\u2019elle leur a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9e par Monsieur le Maire et d\u00e9cide que l\u2019op\u00e9ration de construction du b\u00e2timent administratif soit soumise \u00e0 la TVA.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n08/07/2013\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2013/82", 
      "titre": "Budget Immeuble commercial 2013 : D\u00e9cision modificative n\u00b01", 
      "date_reception_pref": "2013-07-08", 
      "id_pref": "044-214400400-20130702-D2013-82-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2013/83 \u2013 Budget Commune 2013 : D\u00e9cision modificative n\u00b02\nAfin d\u2019int\u00e9grer de nouvelles d\u00e9penses et recettes en section de fonctionnement et d\u2019investissement, Monsieur le Maire pr\u00e9sente aux membres du Conseil municipal, le projet de la DM n\u00b02 du budget communal.\nCette DM n\u00b02 s\u2019\u00e9quilibre, tant en recettes qu\u2019en d\u00e9penses, de la fa\u00e7on suivante :\n- Section de fonctionnement\t13 515,00 \u20acuros\n- Section d\u2019investissement :\t10 520,00 \u20acuros\nArticle\nD\u00e9penses\nRecettes\nFONCTIONNEMENT\nD 61522\n1 168,00 \u20ac\nD 61558\n4 306,00 \u20ac\nD 023\n8 041,00 \u20ac\nR 7325\n13 515,00 \u20ac\nTotal section de fonctionnement\n13 515,00 \u20ac\n13 515,00 \u20ac\nINVESTISSEMENT\nD 2158-163\n15 000,00 \u20ac\nD 2184-130\n258,00 \u20ac\nD 2184-163\n1 500,00 \u20ac\nD 2313-141\n12,00 \u20ac\nD 2313-163\n26 373,00 \u20ac\nD 2315-121\n25 344,00 \u20ac\nD 2315-188\n-58 851,00 \u20ac\nD 2318-144\n-1 595,00 \u20ac\nD 4581\n2 479,00 \u20ac\nR 021\n8 041,00 \u20ac\nR 4582\n2 479,00 \u20ac\nTotal section d\u2019investissement\n10 520,00 \u20ac\n10 520,00 e\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, adopte \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents la DM n\u00b02 du budget communal telle qu\u2019elle leur a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9e par Monsieur le Maire.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n08/07/2013\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2013/83", 
      "titre": "Budget Commune 2013 : D\u00e9cision modificative n\u00b02", 
      "date_reception_pref": "2013-07-08", 
      "id_pref": "044-214400400-20130702-D2013-83-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8\nDE-2013/84 \u2013\nEmprunt \u00ab R\u00e9alisation d\u2019une salle multifonctions \u00bb :\nRen\u00e9gociation\nMonsieur le Maire, rapporteur, rappelle aux membres du Conseil municipal qu\u2019un emprunt a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9 en ao\u00fbt 2012, pour financer une partie des travaux de la salle multifonctions, aupr\u00e8s de la Caisse d\u2019Epargne des Pays de la Loire pour un montant de 700 000,00 \u20acuros \u00e0 taux fixe de 5,73% avec un remboursement \u00e0 \u00e9ch\u00e9ance trimestrielle constante sur une dur\u00e9e de 20 ans. Ce pr\u00eat n\u2019a toujours pas \u00e9t\u00e9 d\u00e9bloqu\u00e9 (date limite de d\u00e9blocage fix\u00e9e au 25 septembre 2013).\nOr, les conditions actuelles sur les taux d\u2019int\u00e9r\u00eats sont nettement plus favorables que l\u2019ann\u00e9e derni\u00e8re, il est propos\u00e9 aux membres du Conseil municipal de solliciter la ren\u00e9gociation du contrat de pr\u00eat.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nde solliciter une ren\u00e9gociation du contrat de pr\u00eat avec la Caisse d\u2019Epargne des Pays de la Loire,\nde donner tous pouvoirs \u00e0 Monsieur le Maire pour mener ce dossier \u00e0 bien, notamment la signature du nouveau contrat si une ren\u00e9gociation \u00e9tait possible.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n08/07/2013\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "", 
      "date_reception_pref": "2013-07-08", 
      "id_pref": "044-214400400-20130702-D2013-84-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2013/85 \u2013 D\u00e9l\u00e9gations de pouvoirs \u00ab March\u00e9s publics \u00bb : Information\nConform\u00e9ment aux d\u00e9lib\u00e9rations n\u00b02008/45 en date du 22 mars 2008 et n\u00b02009/155 en date du 24 novembre 2009 sur la d\u00e9l\u00e9gation de pouvoirs au niveau des march\u00e9s publics, Monsieur le Maire rend compte au Conseil municipal des d\u00e9cisions prises en vertu de la d\u00e9l\u00e9gation de pouvoirs sur les march\u00e9s publics.\nDate du march\u00e9\nSoci\u00e9t\u00e9\nObjet du march\u00e9\nMontant H.T.\n15/05/13\nMAC (35190 TINTENIAC)\nRestaurant scolaire :\n3 claustras \u00ab Chut Chut \u00bb motif Opopop\n2 508,36 \u20ac\n26/06/13\nSAS BREHARD TP (44320 ST PERE EN RETZ)\nTravaux d\u2019am\u00e9nagement de la cour de l\u2019\u00e9cole publique \u00ab Armelle CHEVALIER \u00bb\n20 100,00 \u20ac\n26/06/13\nSAS BREHARD TP (44320 ST PERE EN RETZ)\nTravaux route de Pornic :\nR\u00e9fection de tranch\u00e9e et entourage des tampons eaux us\u00e9es\n19 360,00 \u20ac\n26/06/13\nUGAP (44338 NANTES)\n1 imprimante laser multifonction monochrome\n133,78 \u20ac\n21/06/13\nXERRE SOLUTIONS (Miroiteries de l\u2019Ouest) (44119 TREILLIERES)\nEntretien bureau des permanences : Remplacement motorisation porte automatique\n976,00 \u20ac\n02/07/13\nGROUPAMA (35912 RENNES CEDEX 9)\nAssurance b\u00e2timents publics : Avenant \u2013 Ajout b\u00e2timent des associations \u2013 8 impasse du Lavoir\n79,07 \u20ac\n01/07/13\nLOGO PUBLICIUTE (44320 ST PERE EN RETZ)\n1 banderole non r\u00e9inscriptible \u00ab Bienvenue en Pays de Retz \u00bb dans le cadre de la semaine f\u00e9d\u00e9rale du cyclotourisme\n112,00 \u20ac\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n08/07/2013\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2013/85", 
      "titre": "D\u00e9l\u00e9gations de pouvoirs \u00ab March\u00e9s publics \u00bb : Information", 
      "date_reception_pref": "2013-07-08", 
      "id_pref": "044-214400400-20130702-D2013-85-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 Information diverses\nMonsieur le Maire informe les membres du Conseil municipal que la ligne de chemin de fer Paimboeuf-Saint Hilaire de Chal\u00e9ons ne sera pas r\u00e9ouverte pour des raisons budg\u00e9taires.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "Information diverses", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }
  ], 
  "date_convocation": "2013-06-25", 
  "date_affichage": "2013-07-05", 
  "excuses": [
    "Marie-Jo Batard", 
    "Mich\u00e8le Francheteau", 
    "Lionel Lescurat"
  ], 
  "total_presents": 14, 
  "presents": [
    "Jean-Paul Leray", 
    "Georges Lecleve", 
    "Bernard Chazelas", 
    "Jean-Marie Gatard", 
    "Jean-Pierre Grandjouan", 
    "Jacques Chevalier", 
    "Michel Gravouil", 
    "R\u00e9gine Cormier", 
    "Nicolas Boucher", 
    "Eric Lombrey", 
    "Annie Bardoul", 
    "Alice Biczysko", 
    "Philippe Briand", 
    "Paul Pipaud"
  ], 
  "heure_debut": "20:30", 
  "ODJ": ""
}
