{
  "absents": [], 
  "heure_fin": "22:00", 
  "secretaire": "Mich\u00e8le Francheteau", 
  "date": "2013-05-22", 
  "president": "Jean-Paul Leray", 
  "deliberations": [
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2013/55 \u2013 D\u00e9l\u00e9gations de pouvoirs \u00ab March\u00e9s publics \u00bb : Information\nConform\u00e9ment aux d\u00e9lib\u00e9rations n\u00b02008/45 en date du 22 mars 2008 et n\u00b02009/155 en date du 24 novembre 2009 sur la d\u00e9l\u00e9gation de pouvoirs au niveau des march\u00e9s publics, Monsieur le Maire rend compte au Conseil municipal des d\u00e9cisions prises en vertu de la d\u00e9l\u00e9gation de pouvoirs sur les march\u00e9s publics.\nDate du march\u00e9\nSoci\u00e9t\u00e9\nObjet du march\u00e9\nMontant H.T.\n18/04/13\nWESCO (79141 CERIZAY)\nMobilier biblioth\u00e8que :\n2 bacs \u00e0 albums oranges D\u00e9cor Spot\n138,41 \u20ac\n18/04/13\nDPC (79300 BRESSUIRE)\nMobilier biblioth\u00e8que :\n2 chauffeuses rouges SKALY taille adulte\n384,46 \u20ac\n18/04/13\nA+B Urbanisme et Environnement (44270 ST M\u00caME LE TENU)\nR\u00e9vision acc\u00e9l\u00e9r\u00e9e n\u00b01 du PLU\n1 700,00 \u20ac\n20/04/13\nIMPRIMERIE DU BOCAGE (85170 LES LUCS SUR BOULOGNE)\nR\u00e9alisation plan de la commune en 500 exemplaires\n360,00 \u20ac\n22/04/13\n3 R HABITAT (44270 ST M\u00caME LE TENU)\nCase commerciale Fleuriste : Travaux de remise aux normes et r\u00e9\u00e9quilibrage du tableau \u00e9lectrique\n30/04/13\nHORIS SAS (77292 MITRY MORY CEDEX)\nRestaurant scolaire :\nRemplacement fermeture de la porte froide\n375,38 \u20ac\n02/05/13\nAT GENCE (44400 REZE)\nFourniture et installation :\n1 PC portable + licence office 2013\n2 PC complets (DD + \u00e9cran+garantie sur site+licence office 2013\n2 984,00 \u20ac\n06/05/13\nSYDELA (44801 ST HERBLAIN)\nTravaux d\u2019\u00e9clairage public Impasse des Fausses Blanches : Fourniture et pose de 2 lanternes Irridium sur m\u00e2t\n1 645,93 \u20ac\n06/05/13\nUGAP (44338 NANTES)\n1 fauteuil de bureau Tertio pour serv adm\n163,04\n07/05/13\nCHARIER TP SUD (44340 BOUGUENAIS)\nAm\u00e9nagement plateforme pour skate-park et am\u00e9nagement chemins des \u00ab Lou\u00e9s \u00bb et du \u00ab Souvenir Vend\u00e9en \u00e0 la Biche \u00bb\n21 085,00 \u20ac\n13/05/13\nFrance ARTIFICES (14350 LE BENY BOCAGE)\nF\u00eate du Parc : Feu d\u2019artifice du 15/06/13\n1 672,24 \u20ac\n13/05/13\nEDEN COM (49360 MAULEVRIER)\nAm\u00e9nagement aire de jeux au sein de la cour de l\u2019\u00e9cole publique\n16 063,89 \u20ac\n21/05/13\nEDEN COM (49360 MAULEVRIER)\nDevis compl\u00e9mentaire pour amgt aire de jeux au sein de la cour de l\u2019\u00e9cole publique suite erreur prix sur le bac \u00e0 sable\n2 012,50 \u20ac\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n27/05/13\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2013/55", 
      "titre": "D\u00e9l\u00e9gations de pouvoirs \u00ab March\u00e9s publics \u00bb : Information", 
      "date_reception_pref": "13-05-27", 
      "id_pref": "044-214400400-20130522-D2013-55-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2013/56 \u2013 March\u00e9 \u00e0 proc\u00e9dure adapt\u00e9e (MAPA)\n\u00ab Travaux d\u2019am\u00e9nagement de s\u00e9curit\u00e9 de la rue du Breil \u00bb :\nAvenant au march\u00e9\nMonsieur le Maire, rapporteur, pr\u00e9sente aux membres du Conseil municipal le projet d\u2019avenant en moins-value des travaux d\u2019am\u00e9nagement de s\u00e9curit\u00e9 de la rue du Breil suite au constat de malfa\u00e7ons sur l\u2019application du STABEX.\nMontant HT\nMontant TVA\nMontant TTC\nMarch\u00e9 initial\n206 716,79 \u20ac\n40 516,49 \u20ac\n247 233,28 \u20ac\nAvenant n\u00b01\n-6 716,79 \u20ac\n-1 316,49 \u20ac\n-8 033,28 \u20ac\nNouveau montant du march\u00e9\n200 000,00 \u20ac\n39 200,00 \u20ac\n239 200,00 \u20ac\nLes membres du Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, acceptent \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019avenant tel qu\u2019il leur est pr\u00e9sent\u00e9, et autorisent Monsieur le Maire \u00e0 le signer.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n27/05/13\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2013/56", 
      "titre": "March\u00e9 \u00e0 proc\u00e9dure adapt\u00e9e (MAPA)", 
      "date_reception_pref": "13-05-27", 
      "id_pref": "044-214400400-20130522-D2013-56-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2013/57 \u2013 Convention de servitudes GRDF Poitou-Charentes\nMonsieur le Maire, rapporteur, informe les membres du Conseil municipal que suite \u00e0 la desserte en gaz de la salle multifonctions \u00ab Ellipse \u00bb, il est n\u00e9cessaire qu\u2019une convention de servitude de passage sur la parcelle cadastr\u00e9e G 1868 pour r\u00e9seau de distribution publique de gaz sans indemnit\u00e9 soit sign\u00e9e entre GRDF Poitou-Charentes et la commune de CHEMERE.\nCette convention sera publi\u00e9e au fichier immobilier permettant ainsi d\u2019\u00e9viter toutes confusions sur la situation juridique des biens et de prot\u00e9ger en cons\u00e9quence chaque propri\u00e9taire.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nd\u2019autoriser Monsieur le Maire \u00e0 signer ladite convention de servitude,\nde donner tous pouvoirs \u00e0 Monsieur le Maire pour mener ce dossier \u00e0 bien.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n27/05/13\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2013/57", 
      "titre": "Convention de servitudes GRDF Poitou-Charentes", 
      "date_reception_pref": "13-05-27", 
      "id_pref": "044-214400400-20130522-D2013-57-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2013/58 \u2013 Salle multifonctions : S\u00e9curit\u00e9\nMonsieur le Maire, rapporteur, expose :\n\u00ab Afin de mettre en s\u00e9curit\u00e9 la future salle multifonctions, un syst\u00e8me de s\u00e9curit\u00e9 est pr\u00e9vu au march\u00e9. Il s\u2019agit d\u2019un syst\u00e8me anti-intrusion qui pourra \u00eatre coupl\u00e9 avec le syst\u00e8me de cl\u00e9s qui sera choisi. Par contre, il n\u2019est rien pr\u00e9vu pour la protection des biens \u00e0 l\u2019ext\u00e9rieur. Une approche a \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9e pour un syst\u00e8me de surveillance (une cam\u00e9ra, \u00e0 l\u2019ext\u00e9rieur, devant le hall et une dans le hall et 2 cam\u00e9ras \u00e0 l\u2019arri\u00e8re pour surveiller l\u2019entr\u00e9e arri\u00e8re de la salle et le b\u00e2timent qui servira aux associations.\nCet investissement est estim\u00e9 aux environs de 10 000,00 \u20ac et pourrait b\u00e9n\u00e9ficier d\u2019une subvention de l\u2019Etat.\nLe Conseil municipal est amen\u00e9 \u00e0 se prononcer sur la r\u00e9alisation de cet investissement.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nd\u2019installer un syst\u00e8me de surveillance ext\u00e9rieure \u00e0 la salle \u00ab Ellipse \u00bb,\nde solliciter une subvention aupr\u00e8s de l\u2019Etat pour cet investissement,\nde donner tous pouvoirs \u00e0 Monsieur le Maire pour mener ce dossier \u00e0 bien.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n27/05/13\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2013/58", 
      "titre": "Salle multifonctions : S\u00e9curit\u00e9", 
      "date_reception_pref": "13-05-27", 
      "id_pref": "044-214400400-20130522-D2013-58-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8\nDE-2013/59 \u2013 B\u00e2timent Centre bourg : Choix de l\u2019architecte\nMonsieur le Maire, rapporteur, rappelle aux membres du Conseil municipal que lors de sa derni\u00e8re r\u00e9union, le Conseil municipal avait d\u00e9cid\u00e9 de lancer le dossier d\u2019un b\u00e2timent administratif en centre bourg.\nCinq cabinets d\u2019architecte ont \u00e9t\u00e9 consult\u00e9s et ont remis les propositions d\u2019honoraires de ma\u00eetrise d\u2019\u0153uvre suivantes, la ma\u00eetrise d\u2019\u0153uvre portant sur les caract\u00e9ristiques suivantes :\nB\u00e2timent d\u2019une surface d\u2019environ 100 m2 de plain-pied comprenant des bureaux, un coin cuisine, sanitaires,\nEnveloppe globale des travaux : 140 000,00 \u20ac H.T.,\nSituation du b\u00e2timent : Zone de sismicit\u00e9 mod\u00e9r\u00e9e.\nMission de ma\u00eetrise d\u2019\u0153uvre : Mission compl\u00e8te + EXE.\nCabinets d\u2019architecte mandataire\nTaux de la r\u00e9mun\u00e9ration \u2013 mission compl\u00e8te\nMontant de la ma\u00eetrise d\u2019\u0153uvre (Donn\u00e9 \u00e0 titre indicatif par rapport au montant des travaux)\nObservations\nSURGET Wilfrid (44640 ROUANS)\n13,40 %\n18 760,00 \u20ac H.T.\nMOEBIUS (44340 BOUGUENAIS)\n11,00 %\n15 400,00 \u20ac H.T.\nBECBA ARCHITECTE (44270 MACHECOUL)\n11,00 %\n15 400,00 \u20ac H.T.\nDUPONT Laurent (85306 CHALLANS)\n10,293 %\n14 410,00 \u20ac H.T.\nPartie fixe de 14410,00 \u20ac H.T. pour un montant estim\u00e9 de travaux de 140 000,00 \u20ac H.T. avec une marge de d\u00e9passement des travaux tol\u00e9r\u00e9e \u00e0 +20%\nARCHIMAGE & ASSOCIES (44230 ST SEBASTIEN SUR LOIRE)\n15,00 %\n21 000,00 \u20ac H.T.\nEtude thermique :\n900,00 \u20ac H.T.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir pris connaissance des propositions et de la note m\u00e9thodologique de chaque candidat et apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nde retenir l\u2019offre du cabinet DUPONT Laurent qui s\u2019av\u00e8re \u00eatre l\u2019offre \u00e9conomiquement la plus avantageuse pour un taux de r\u00e9mun\u00e9ration fix\u00e9 \u00e0 10,293%,\nde donner tous pouvoirs \u00e0 Monsieur le Maire pour mener ce dossier \u00e0 bien, notamment la signature du march\u00e9.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n27/05/13\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "", 
      "date_reception_pref": "13-05-27", 
      "id_pref": "044-214400400-20130522-D2013-59-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2013/60 \u2013 Association syndicale \u00ab Le Hameau du Breil \u00bb : Demande de r\u00e9trocession (r\u00e9seaux, voirie et espaces verts) \u00e0 la commune\nMonsieur le Maire, rapporteur, donne lecture du courrier du Pr\u00e9sident de l\u2019association syndicale du lotissement priv\u00e9 \u00ab Le Hameau du Breil \u00bb demandant l\u2019int\u00e9gration des voies, r\u00e9seaux et espaces verts dans le domaine public \u00e0 compter du 1er\njanvier 2014.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 :\naccepte l\u2019int\u00e9gration des voies, r\u00e9seaux et espaces verts du lotissement priv\u00e9 \u00ab Le Hameau du Breil \u00bb sous r\u00e9serve de la r\u00e9alisation des mesures suivantes : contr\u00f4le de la voirie par les services techniques, r\u00e9alisation d\u2019un passage cam\u00e9ra au niveau du r\u00e9seau des eaux us\u00e9es et eaux pluviales et recensement des m\u00e2ts d\u2019\u00e9clairage. De m\u00eame, les plans de recolement devront \u00eatre obligatoirement remis \u00e0 la commune.\nde donner tous pouvoirs \u00e0 Monsieur le Maire, notamment pour la signature de tous les documents relatifs \u00e0 ce dossier.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n27/05/13\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2013/60", 
      "titre": "Association syndicale \u00ab Le Hameau du Breil \u00bb : Demande de r\u00e9trocession (r\u00e9seaux, voirie et espaces verts) \u00e0 la commune", 
      "date_reception_pref": "13-05-27", 
      "id_pref": "044-214400400-20130522-D2013-60-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2013/61 \u2013 Communaut\u00e9 de communes C\u0153ur Pays de Retz :\nRepr\u00e9sentativit\u00e9 des communes au Conseil communautaire\nVu la loi n\u00b02010-1563 du 16 d\u00e9cembre 2010, portant r\u00e9forme des collectivit\u00e9s territoriales et pr\u00e9voyant, \u00e0 compter du prochain renouvellement g\u00e9n\u00e9ral des conseils municipaux de 2014, une \u00e9lection des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s communautaires au suffrage universel direct dans les communes o\u00f9 les conseils municipaux sont \u00e9lus au scrutin de liste (un projet de loi en cours de discussion devrait red\u00e9finir le seuil des 3 500 habitants) ;\nConsid\u00e9rant que cette loi instaure, par voie de cons\u00e9quence, de nouveaux principes en mati\u00e8re de r\u00e9partition des si\u00e8ges entre les communes membres au sein du conseil communautaire ;\nVu le nouveau texte de loi n\u00b02012-1561 du 31 d\u00e9cembre 2012, portant sur la repr\u00e9sentation des communes au sein des conseils d\u00e9lib\u00e9rants des communaut\u00e9s de communes et d\u2019agglom\u00e9ration, assouplissant les r\u00e8gles de r\u00e9partitions des si\u00e8ges de d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s communautaires et vice-pr\u00e9sidents.\nVu l\u2019article L. 5211-6-1 du CGCT fixant, dans un tableau, un nombre de si\u00e8ges, fonction de la population municipale de la Communaut\u00e9 de communes, \u00e0 r\u00e9partir entre les communes membres \u00e0 la proportionnelle selon la r\u00e8gle de la plus forte moyenne ;\nConsid\u00e9rant que conform\u00e9ment \u00e0 cet article L5211-6-1 du CGCT, le nombre de si\u00e8ge \u00e0 pourvoir pour la Communaut\u00e9 de communes C\u0153ur Pays de Retz est de 26 ;\nConsid\u00e9rant la possibilit\u00e9 de trouver un accord local, \u00e0 la majorit\u00e9 qualifi\u00e9e des conseils municipaux, permettant d\u2019augmenter au maximum de 25% (au lieu de 10% pr\u00e9vu initialement) le nombre de d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s en plus de l\u2019effectif \u00e9tabli en application de la r\u00e8gle du tableau et de l\u2019attribution d\u2019un si\u00e8ge \u00e0 chaque commune. La r\u00e9partition peut se faire librement, en fonction de la population de chaque commune ;\nConsid\u00e9rant la proposition des bureaux communautaires du 7 f\u00e9vrier et du 14 mars de retenir le principe de l\u2019accord local permettant ainsi :\nde r\u00e9duire l\u2019\u00e9cart entre la commune la plus repr\u00e9sent\u00e9e SAINTE-PAZANNE et les autres communes,\nd\u2019attribuer au minimum deux si\u00e8ges par commune ;\nVu la d\u00e9lib\u00e9ration du conseil communautaire n\u00b02132-21 en date du 18 avril 2013 fixant le nombre de conseillers communautaires \u00e0 31 et d\u00e9cidant de r\u00e9partir les si\u00e8ges de la fa\u00e7on suivante : 8 pour SAINTE-PAZANNE, 5 pour PORT-SAINT-PERE et ROUANS, 4 pour CHEMERE et SAINT-HILAIRE-DE-CHALEONS, 3 pour VUE et 2 pour CHEIX EN RETZ ;\nLe Conseil Municipal, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nAPPROUVE le nombre de conseillers communautaires et leur r\u00e9partition par commune tel que fix\u00e9 par le Conseil communautaire \u00e0 savoir 31 conseillers communautaires r\u00e9partis comme suit : 8 pour SAINTE-PAZANNE, 5 pour PORT-SAINT-PERE et ROUANS, 4 pour CHEMERE et SAINT-HILAIRE-DE-CHALEONS, 3 pour VUE et 2 pour CHEIX-EN-RETZ.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n27/05/13\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2013/61", 
      "titre": "Communaut\u00e9 de communes C\u0153ur Pays de Retz", 
      "date_reception_pref": "13-05-27", 
      "id_pref": "044-214400400-20130522-D2013-61-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2013/62 \u2013 Budget Commune 2013 : D\u00e9cision modificative n\u00b01\nAfin d\u2019int\u00e9grer de nouvelles recettes et d\u00e9penses en section de fonctionnement et d\u2019investissement, Monsieur le Maire pr\u00e9sente aux membres du Conseil municipal, le projet de la DM n\u00b01 du budget 2013 de la commune.\nCette DM n\u00b01 s\u2019\u00e9quilibre, tant en recettes qu\u2019en d\u00e9penses, de la fa\u00e7on suivante :\n- Section de fonctionnement\t20 000,00 \u20acuros\n- Section d\u2019investissement :\t26 500,00 \u20acuros\nArticle\nD\u00e9penses\nRecettes\nFONCTIONNEMENT\nD 023\n20 000,00 \u20ac\nR 70841\n20 000,00 \u20ac\nTotal section de fonctionnement\n20 000,00 \u20ac\n20 000,00 \u20ac\nINVESTISSEMENT\nD 202-155\n5 000,00 \u20ac\nD 2313-097\n6 500,00 \u20ac\nD 2313-163\n10 000,00 \u20ac\nD 2315-121\n5 000,00 \u20ac\nR 021\n20 000,00 \u20ac\nR 10223\n6 500,00 \u20ac\nTotal section d\u2019investissement\n26 500,00 \u20ac\n26 500,00 \u20ac\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, adopte \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents la DM n\u00b01 du budget 2013 de la commune telle qu\u2019elle leur a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9e par Monsieur le Maire.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n27/05/13\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2013/62", 
      "titre": "Budget Commune 2013 : D\u00e9cision modificative n\u00b01", 
      "date_reception_pref": "13-05-27", 
      "id_pref": "044-214400400-20130522-D2013-62-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2013/63 \u2013 Budget Assainissement 2013 : D\u00e9cision modificative n\u00b01\nAfin d\u2019int\u00e9grer de nouvelles d\u00e9penses en section de fonctionnement et d\u2019investissement, Monsieur le Maire pr\u00e9sente aux membres du Conseil municipal, le projet de la DM n\u00b01 du budget Assainissement 2013.\nCette DM n\u00b01 s\u2019\u00e9quilibre, tant en recettes qu\u2019en d\u00e9penses, de la fa\u00e7on suivante :\n- Section de fonctionnement\t0,00 \u20acuros\n- Section d\u2019investissement :\t-20 000,00 \u20acuros\nArticle\nD\u00e9penses\nRecettes\nFONCTIONNEMENT\nD 621\n20 000,00 \u20ac\nD 023\n- 20 000,00 \u20ac\nTotal section de fonctionnement\n0,00 \u20ac\n0,00 \u20ac\nINVESTISSEMENT\nD 2315-1008\n-20 000,00 \u20ac\nR 021\n-20 000,00 \u20ac\nTotal section d\u2019investissement\n- 20 000,00 \u20ac\n- 20 000,00 e\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, adopte \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents la DM n\u00b01 du budget Assainissement 2013 telle qu\u2019elle leur a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9e par Monsieur le Maire.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n27/05/13\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2013/63", 
      "titre": "Budget Assainissement 2013 : D\u00e9cision modificative n\u00b01", 
      "date_reception_pref": "13-05-27", 
      "id_pref": "044-214400400-20130522-D2013-63-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2013/64 \u2013 Travaux salle multifonctions \u00ab Ellipse \u00bb :\nBilan financier au 17 mai 2013\nMonsieur le Maire, rapporteur, pr\u00e9sente aux membres du Conseil municipal, le bilan financier des travaux suppl\u00e9mentaires de la salle multifonctions \u00ab Ellipse \u00bb au 17 mai 2013 :\nLot\nEntreprise\nNature des travaux\nMontant H.T.\nMontant TTC\n08 \u2013 Cloisons s\u00e8ches \u2013 Plafonds en plaques de pl\u00e2tre\nMGP\nAvant de proc\u00e9der au test d\u2019\u00e9tanch\u00e9it\u00e9 \u00e0 l\u2019air, mise en place d\u2019un voile pare vapeur en plafond dans le hall et sanitaires et rempl plafond en plaques de pl\u00e2tre 2 BA 13 Feu M1 par plafond en plaques de pl\u00e2tre 3 BA 15 Feu M1\n8 012,44 \u20ac\n9 582,88 \u20ac\nTOTAL\n8 012,44 \u20ac\n9 582,88 \u20ac\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 la majorit\u00e9 des membres pr\u00e9sents (Vote \u00e0 main lev\u00e9e : 12 \u00ab Pour \u00bb, 1 \u00ab Contre \u00bb et 1 \u00ab Abstention \u00bb :\nd\u2019approuver le bilan financier au 17 mai 2013 tel que pr\u00e9sent\u00e9,\nde donner tous pouvoirs \u00e0 Monsieur le Maire pour mener ce dossier \u00e0 bien.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n27/05/13\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2013/64", 
      "titre": "Travaux salle multifonctions \u00ab Ellipse \u00bb", 
      "date_reception_pref": "13-05-27", 
      "id_pref": "044-214400400-20130522-D2013-64-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2013/65 \u2013 Contrat unique d\u2019insertion :\nRenouvellement\nMonsieur le Maire, rapporteur, informe les membres du Conseil municipal que le contrat unique d\u2019insertion d\u2019adjoint technique \u00e0 temps non complet (26 heures hebdomadaires) arrive \u00e0 \u00e9ch\u00e9ance le 4 juin prochain et peut \u00eatre renouvel\u00e9 encore 6 mois maximum avec une subvention du Conseil g\u00e9n\u00e9ral de 80% sur la base de 22 heures hebdomadaires.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nde renouveler le contrat unique d\u2019insertion d\u2019adjoint technique \u00e0 temps non complet (26 heures hebdomadaires) pour 6 mois \u00e0 compter du 5 juin 2013,\nde donner tous pouvoirs \u00e0 Monsieur le Maire pour mener ce dossier \u00e0 bien.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n27/05/13\nMonsieur Jean-Pierre GRANDJOUAN donne lecture des documents d\u2019urbanisme :\nDROIT DE PREEMPTION URBAIN\nAnn\u00e9e\nN\u00b0 dossier\nAdresse du bien\nSection\nN\u00b0\nSuperficie totale\nExercice droit de\npr\u00e9emption\n2013\n13\n5 rue du Vigneau\nG\n1166\n900 m\u00b2\nNon\n2013\n14\n18 rue du B\u00e9ziau\nG\n294 et 295\n1090 m\u00b2\nNon\n2013\n15\n15 rue de Pornic\nF\n1479 et 1480\n679 m\u00b2\nNon\n2013\n16\n13 rue des Moissonneurs\nG\n2918\n761 m\u00b2\nNon\n2013\n17\n3 rue des Moissonneurs\nG\n2923\n788 m\u00b2\nNon\n2013\n18\n10 rue du Coudreau\nF\n1491\n400 m\u00b2\nNon\nPERMIS DE CONSTRUIRE\nN\u00b0\nDate d\u00e9p\u00f4t\nDemandeur\nAdresse\nR\u00e9f cad\nObjet\nA 1009\n23/04/2013\nLOURENCO William et HARDOUIN DUPARC Julie\n3 rue des Moissonneurs\nG 2923\nMaison d'habitation\nA 1010\n27/04/2013\nEARL DES CHAMPS\nChampblanc\nD 123\nHangar de stockage fourrage\nDECLARATIONS PREALABLES\nN\u00b0\nDate d\u00e9p\u00f4t\nDemandeur\nAdresse\nR\u00e9f cad\nObjet\nA 2019\n17/04/2013\nFOURRIER Michel\n10 rue du Breil\nG 1021\nRavalement de fa\u00e7ade\nA 2020\n29/04/2013\nDEBLOIS RENAUD Sylvie\n10 rue du B\u00e9ziau\nG 2262\nR\u00e9fection toiture\nA 2021\n30/04/2013\nGUERIN Fabrice et DEFOIS-COUTANT Laurence\n34 rue des Moissonneurs\nG 3020\nPr\u00e9au\nA 2022\n04/05/2013\nLEON S\u00e9bastien\n24 rue des Meuniers\nG 2667\nCl\u00f4ture\nA 2023\n06/05/2013\nDALAIS Jean\n46 rue de Pornic\nG 2102\nGarage\nA 2024\n07/05/2013\nGUERIN Fabrice\n34 rue des Moissonneurs\nG 3020\nAbri de jardin\nA 2025\n07/05/2013\nGUERIN Fabrice et DEFOIS-COUTANT Laurence\n34 rue des Moissonneurs\nG 3020\nCl\u00f4ture\nA 2026\n07/05/2013\nDECAN R\u00e9gis\n7 rue des Moissonneurs\nG 2921\nCl\u00f4ture\nA 2027\n07/05/2013\nMORALES G\u00e9rard\n5 rue du Vigneau\nG 1166\nOuverture suppl\u00e9mentaire\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2013/65", 
      "titre": "Contrat unique d\u2019insertion", 
      "date_reception_pref": "13-05-27", 
      "id_pref": "044-214400400-20130522-D2013-65-DE"
    }
  ], 
  "date_convocation": "2013-05-14", 
  "date_affichage": "2013-05-24", 
  "excuses": [
    "Bernard Chazelas", 
    "Marie-Jo Batard", 
    "Eric Lombrey", 
    "Lionel Lescurat"
  ], 
  "total_presents": 13, 
  "presents": [
    "Jean-Paul Leray", 
    "Georges Lecleve", 
    "Jean-Marie Gatard", 
    "Jean-Pierre Grandjouan", 
    "Jacques Chevalier", 
    "Michel Gravouil", 
    "R\u00e9gine Cormier", 
    "Nicolas Boucher", 
    "Annie Bardoul", 
    "Alice Biczysko", 
    "Philippe Briand", 
    "Paul Pipaud", 
    "Mich\u00e8le Francheteau"
  ], 
  "heure_debut": "20:30", 
  "ODJ": ""
}
