{
  "absents": [], 
  "heure_fin": "22:40", 
  "secretaire": "R\u00e9gine Cormier", 
  "date": "2013-10-22", 
  "president": "Jean-Paul Leray", 
  "deliberations": [
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2013/96 \u2013 D\u00e9l\u00e9gations de pouvoirs \u00ab March\u00e9s publics \u00bb : Information\nConform\u00e9ment aux d\u00e9lib\u00e9rations n\u00b02008/45 en date du 22 mars 2008 et n\u00b02009/155 en date du 24 novembre 2009 sur la d\u00e9l\u00e9gation de pouvoirs au niveau des march\u00e9s publics, Monsieur le Maire rend compte au Conseil municipal des d\u00e9cisions prises en vertu de la d\u00e9l\u00e9gation de pouvoirs sur les march\u00e9s publics.\nDate du march\u00e9\nSoci\u00e9t\u00e9\nObjet du march\u00e9\nMontant H.T.\n10/09/13\nCOFELY SERVICES \u2013 GDF SUEZ (44220 COU\u00cbRON)\nEntretien vestiaires de football : Remplacement thermoplongeur\n494,75 \u20ac\n12/09/13\nCDC CONSEILS (44270 MACHECOUL)\nTravaux salle Ellipse :\nTravaux topographiques compl\u00e9mentaires en vue de l\u2019implantation des travaux pr\u00e9vus de voirie et de stationnement\n360,00 \u20ac\n26/09/13\nSAUR (44310 ST PHILBERT DE GRANDLIEU)\nTravaux STEP \u2013 Equipement de d\u00e9bitm\u00e9trie sur le poste de refoulement de Saint-Hilaire\n10 920,12 \u20ac\n01/10/13\nPEDEAU BATIMENT (44680 CHEMERE)\nTravaux b\u00e2timent des associations : R\u00e9alisation de fondations\n2 378,69 \u20ac\n02/10/13\nHORIS SERVICES (77292 MITRY MORY CEDEX)\nRestaurant scolaire :\nEntretien appareils : Filtre pour fontaines, ventilateur sur armoire n\u00e9gative\n551,55 \u20ac\n02/10/13\nFOUSSIER (44332 NANTES)\nTravaux salle Ellipse :\nSyst\u00e8me de cylindres \u00e9lectroniques Blue Smart\n6 331,51 \u20ac\n02/10/13\nEIDER 49 (49125 BRIOLLAY)\nEntretien plan d\u2019eau Parc de loisirs : Extraction L\u00e9g\u00e9ria dense sur 2 jours\n2 700,00 \u20ac\n03/10/13\nHORIS SERVICES (77292 MITRY MORY CEDEX)\nRestaurant scolaire :\nContrat annuel de maintenance mat\u00e9riels (Nov 2013 \u00e0 nov 2014)\n1 202,56 \u20ac\n08/10/13\nJACKY JOUSSE (44680 CHEMERE)\n1 aspirateur ROWENTA RO58511 pour mairie\n216,97 \u20ac\n08/10/13\nPINSON JO\u00cbL (44680 CHEMERE)\nTravaux d\u2019am\u00e9nagement de s\u00e9curit\u00e9 carrefour all\u00e9e des Pierres Rousses avec la rue de Pornic et rue de Saint-Hilaire\n13 200,00 \u20ac\n08/10/13\nSEDI (30700 UZES)\nMobilier salle Ellipse :\n400 chaises (300 grises et 100 bordeaux)\n- 4 diables de transport pour chaises\n55 tables pliantes rectangulaires\n3 chariots de transport de 20 tables\n30 tables rondes\n3 chariots de transport pour tables rondes\n20 493,13 \u20ac\n09/10/13\nGDF SUEZ (92400 COURBEVOIE)\nSalle Ellipse :\nContrat de souscription gaz du 01/10/13 au 30/09/16\n173,76 \u20ac/Abonnement annuel\n0,0514 \u20ac/Kwh\n15/10/13\nFF SERVICE (44320 ARTHON EN RETZ)\nNettoyage et d\u00e9sinfection des vestiaires et douches du stade de football\n2 280,00 \u20ac\n15/10/13\nHORIS SERVICES (77292 MITRY MORY CEDEX)\nRestaurant scolaire :\nRemplacement joint de porte et r\u00e9sistance sur cong\u00e9lateur\n444,34 \u20ac\n16/10/13\nISS (44360 VIGNEUX DE BRETAGNE)\nRestaurant scolaire :\nContrat annuel de mise en propret\u00e9 des installations d\u2019\u00e9vacuation des bu\u00e9es grasses de cuisine\n410,00 \u20ac\n21/10/13\nMETRO NANTES (44000 NANTES)\nEquipement salle Ellipse :\n34 lots de 12 verres \u00e0 vin 14,5 cl Elegance\n425,00 \u20ac\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n30/10/2013\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2013/96", 
      "titre": "D\u00e9l\u00e9gations de pouvoirs \u00ab March\u00e9s publics \u00bb : Information", 
      "date_reception_pref": "2013-10-30", 
      "id_pref": "044-214400400-20131022-D2013-96-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2013/97 \u2013 R\u00e9vision acc\u00e9l\u00e9r\u00e9e du Plan local d\u2019urbanisme (PLU) : Approbation du projet\nVu le Code de l\u2019Urbanisme et notamment les articles L 123-1 et suivants et R 123-1 et suivants,\nVu la d\u00e9lib\u00e9ration du Conseil municipal n\u00b02013/47 en date du 17 avril 2013 prescrivant la r\u00e9vision acc\u00e9l\u00e9r\u00e9e du PLU et fixant les modalit\u00e9s de concertation,\nVu la d\u00e9lib\u00e9ration du Conseil municipal n\u00b02013/78 en date du 2 juillet 2013 tirant le bilan de la concertation,\nVu le compte-rendu de la r\u00e9union de l\u2019examen conjoint du 9 juillet 2013 avec les personnes publiques associ\u00e9es,\nVu l\u2019arr\u00eat\u00e9 municipal n\u00b02013/47 en date du 5 ao\u00fbt 2013 soumettant \u00e0 enqu\u00eate publique le projet de r\u00e9vision acc\u00e9l\u00e9r\u00e9e du PLU et comprenant le compte-rendu de la r\u00e9union de l\u2019examen conjoint avec les personnes publiques associ\u00e9es et les avis du Conseil g\u00e9n\u00e9ral et de la DREAL,\nVu le rapport de l\u2019enqu\u00eate et les conclusions du Commissaire Enqu\u00eateur,\nConsid\u00e9rant que le projet de r\u00e9vision acc\u00e9l\u00e9r\u00e9e du PLU tel qu'il est pr\u00e9sent\u00e9 au Conseil Municipal est pr\u00eat \u00e0 \u00eatre approuv\u00e9,\nApr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, le Conseil municipal :\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2013/97", 
      "titre": "R\u00e9vision acc\u00e9l\u00e9r\u00e9e du Plan local d\u2019urbanisme (PLU) : Approbation du projet", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8\td\u00e9cide d'approuver le dossier de la r\u00e9vision acc\u00e9l\u00e9r\u00e9e du PLU tel qu'il est annex\u00e9 \u00e0 la pr\u00e9sente d\u00e9lib\u00e9ration,\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "\td\u00e9cide d'approuver le dossier de la r\u00e9vision acc\u00e9l\u00e9r\u00e9e du PLU tel qu'il est annex\u00e9 \u00e0 la pr\u00e9sente d\u00e9lib\u00e9ration,", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8\tindique que la pr\u00e9sente d\u00e9lib\u00e9ration sera affich\u00e9e pendant un mois en mairie et le dossier tenu \u00e0 la disposition du public.\nMention de cet affichage sera en outre ins\u00e9r\u00e9e en caract\u00e8res apparents dans un journal diffus\u00e9 dans le d\u00e9partement.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "\tindique que la pr\u00e9sente d\u00e9lib\u00e9ration sera affich\u00e9e pendant un mois en mairie et le dossier tenu \u00e0 la disposition du public.", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8\tindique que la pr\u00e9sente d\u00e9lib\u00e9ration sera ex\u00e9cutoire \u00e0 compter de sa r\u00e9ception par le Pr\u00e9fet de Loire-Atlantique et apr\u00e8s accomplissement des mesures de publicit\u00e9.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n30/10/2013\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "\tindique que la pr\u00e9sente d\u00e9lib\u00e9ration sera ex\u00e9cutoire \u00e0 compter de sa r\u00e9ception par le Pr\u00e9fet de Loire-Atlantique et apr\u00e8s accomplissement des mesures de publicit\u00e9.", 
      "date_reception_pref": "2013-10-30", 
      "id_pref": "044-214400400-20131022-D2013-97-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2013/98 \u2013 R\u00e9vision g\u00e9n\u00e9rale du Plan local d\u2019urbanisme (PLU) : Prescription\nMonsieur le Maire, rapporteur, pr\u00e9sente aux membres du Conseil municipal, l\u2019opportunit\u00e9 et l\u2019int\u00e9r\u00eat pour la commune de r\u00e9viser le PLU. En effet, il y a lieu de proc\u00e9der \u00e0 cette derni\u00e8re afin de proc\u00e9der :\nA la mise en compatibilit\u00e9 avec le Grenelle de l\u2019Environnement,\nA la mise en compatibilit\u00e9 avec le Scot (Sch\u00e9ma de coh\u00e9rence territoriale) du Pays de Retz,\nA l\u2019int\u00e9gration des zones humides,\nA l\u2019int\u00e9gration des donn\u00e9es du Programme local de l\u2019Habitat (PLH),\nA des rectifications techniques suite erreurs constat\u00e9es \u00e0 la mise en place du PLU initial,\nA la rectification de zonage de la zone d\u2019activit\u00e9 du Chemin Saulnier,\nA l\u2019ouverture \u00e0 l\u2019urbanisation d\u2019une zone 2AU,\nA l\u2019\u00e9tude de demandes diverses des habitants.\nLa commission de r\u00e9vision du PLU, r\u00e9unie le 27 ao\u00fbt 2013, propose aux membres du Conseil municipal de lancer cette proc\u00e9dure.\nApr\u00e8s avoir entendu l\u2019expos\u00e9 du maire,\nVu le code de l\u2019urbanisme notamment les articles L 123-1 et suivants et les articles R 123-1 et suivants,\nConsid\u00e9rant que la r\u00e9vision du PLU aurait un int\u00e9r\u00eat \u00e9vident pour une gestion du d\u00e9veloppement durable communal.\nApr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, le Conseil municipal d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nde prescrire la r\u00e9vision du PLU sur l\u2019ensemble du territoire communal conform\u00e9ment aux articles R 123-1 et suivants du Code de l\u2019urbanisme ;\nde donner autorisation au maire pour signer tout contrat, avenant ou convention de prestation ou de service concernant l\u2019\u00e9laboration technique du PLU ;\nde solliciter de l\u2019Etat une dotation pour compenser la charge financi\u00e8re de la commune correspondant \u00e0 la r\u00e9vision du PLU\nLa pr\u00e9sente d\u00e9lib\u00e9ration sera transmise au Pr\u00e9fet et notifi\u00e9e :\naux pr\u00e9sidents du Conseil r\u00e9gional et du Conseil g\u00e9n\u00e9ral,\naux pr\u00e9sidents de la Chambre de commerce et d\u2019industrie, de la Chambre de m\u00e9tiers et de la Chambre d\u2019agriculture,\naux Pr\u00e9sidents du syndicat mixte du SCOT du Pays de Retz et de la communaut\u00e9 de communes C\u0153ur Pays de Retz.\nConform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article R 123-24 du code de l\u2019urbanisme, la pr\u00e9sente d\u00e9lib\u00e9ration fera l\u2019objet d\u2019un affichage en mairie durant un mois et mention de cet affichage sera effectu\u00e9e dans un journal.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n30/10/2013\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2013/98", 
      "titre": "R\u00e9vision g\u00e9n\u00e9rale du Plan local d\u2019urbanisme (PLU) : Prescription", 
      "date_reception_pref": "2013-10-30", 
      "id_pref": "044-214400400-20131022-D2013-98-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2013/99 \u2013 Communaut\u00e9 de communes C\u0153ur Pays de Retz : Modification des statuts\nMonsieur le Maire rappelle aux membres du Conseil municipal que la communaut\u00e9 de communes, accompagn\u00e9e par le bureau d\u2019\u00e9tude SEMAPHORES, m\u00e8ne depuis 2012 une r\u00e9flexion sur la structuration de ses comp\u00e9tences actuelles et sur les perspectives de transfert de nouvelles comp\u00e9tences.\nSur la base de ce travail, le conseil communautaire, par d\u00e9lib\u00e9ration n\u00b0 CC-2013-47 du 26 septembre 2013, a d\u00e9cid\u00e9 de transf\u00e9rer \u00e0 la communaut\u00e9 de communes C\u0153ur Pays de Retz la comp\u00e9tence assainissement collectif, de modifier la r\u00e9daction de la comp\u00e9tence tourisme en ajoutant une rubrique sentier de randonn\u00e9es et de modifier en cons\u00e9quence, avec effet au 1er janvier 2014, l\u2019article 4 \u00ab comp\u00e9tences \u00bb des statuts de la communaut\u00e9 de communes C\u0153ur Pays de Retz comme suit :\nAncienne r\u00e9daction\nNouvelle r\u00e9daction\nAssainissement Non Collectif :\nDiagnostic, mise en place du Service Public d\u2019Assainissement Non Collectif comprenant :\ncontr\u00f4le initial des installations neuves ou r\u00e9habilit\u00e9es,\ncontr\u00f4le p\u00e9riodique,\nentretien des dispositifs, interventions d\u2019urgence.\nAssainissement Collectif et Non Collectif :\nEtudes, \u00e9laboration des zonages d\u2019assainissement, r\u00e9alisation et exploitation des ouvrages et installations n\u00e9cessaires pour la collecte, l\u2019\u00e9vacuation et le traitement des eaux us\u00e9es.\nDiagnostic, mise en place du Service Public d\u2019Assainissement Non Collectif comprenant :\ncontr\u00f4le initial des installations neuves ou r\u00e9habilit\u00e9es,\ncontr\u00f4le p\u00e9riodique,\nentretien des dispositifs,\ninterventions d\u2019urgence.\nTourisme : promotion et actions touristiques\nTourisme : Promotion et actions touristiques\nSentiers de randonn\u00e9e :\nConception des circuits :\nR\u00e9alisation du plan de signal\u00e9tique et du plan de gestion,\nAm\u00e9nagement des circuits :\nMobilier,\nSignal\u00e9tique directionnelle (balisage peinture, poteaux directionnels, panneaux de d\u00e9part)\nSignal\u00e9tique touristique ;\nTravaux divers n\u00e9cessaires \u00e0 la cr\u00e9ation du circuit.\nCommunication : promotion des circuits\nLe Conseil Municipal, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, approuve \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents la modification des statuts de la Communaut\u00e9 de communes C\u0153ur Pays de Retz, telle que pr\u00e9sent\u00e9e dans le tableau ci-dessus.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n30/10/2013\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2013/99", 
      "titre": "Communaut\u00e9 de communes C\u0153ur Pays de Retz : Modification des statuts", 
      "date_reception_pref": "2013-10-30", 
      "id_pref": "044-214400400-20131022-D2013-99-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2013/100 \u2013 Assainissement collectif : Travaux sur le b\u00e2timent de la station d\u2019\u00e9puration\nMonsieur le Maire, rapporteur, expose :\n\u00ab La commission \u00ab Environnement \u00bb s\u2019est r\u00e9unie le 17 septembre afin de prendre connaissance des nouvelles propositions de la SAUR pour \u00e9viter les inondations de la station d\u2019\u00e9puration. La proposition consiste \u00e0 sur\u00e9lever le plancher du b\u00e2timent d\u2019exploitation de 10 cm et de cr\u00e9er un blocage du poste toutes eaux pour limiter les risques de surd\u00e9bit sur le bassin d\u2019a\u00e9ration.\nLors de sa r\u00e9union du 18 juin 2013, le Conseil municipal avait d\u00e9cid\u00e9 de r\u00e9aliser des travaux sur la STEP pour un montant de 21 360.96 \u20ac HT. (Pour la STEP :\nr\u00e9hausse de l\u2019armoire \u00e9lectrique de commande, cr\u00e9ation d\u2019une prise groupe \u00e9lectrog\u00e8ne, nettoyage des ouvrages, la modification de la cl\u00f4ture et cr\u00e9ation de l\u2019aire de retournement ; et pour le PR route de Saint Hilaire : prise groupe \u00e9lectrog\u00e8ne et \u00e9quipement de d\u00e9bitm\u00e9trie et clapet).\nPour les travaux de modification de la cl\u00f4ture, une rencontre a eu lieu avec la SAUR et a permis de mieux cerner le probl\u00e8me d\u2019\u00e9vacuation des boues. Ce poste est maintenant estim\u00e9 \u00e0 19 807,39 \u20ac HT et les travaux sur le b\u00e2timent sont estim\u00e9s \u00e0 18 019,07 \u20ac HT. Le montant total de ces 2 postes de travaux s\u2019\u00e9l\u00e8ve donc \u00e0 59 187,42 \u20ac HT.\nLes travaux de s\u00e9curisation de la liaison entre la station et le poste de relevage principal estim\u00e9s \u00e0 8 282,92 \u20ac H.T. pourraient \u00eatre r\u00e9alis\u00e9s suite \u00e0 l\u2019obtention d\u2019une subvention d\u2019un montant de 7 644.70 \u20ac de l\u2019Agence de l\u2019eau pour l\u2019\u00e9quipement de d\u00e9bitm\u00e9trie et clapet pour le PR route de Saint Hilaire. \u00bb.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nD\u2019effectuer tous les travaux sus-mentionn\u00e9s pour un montant total de 67 470,34 \u20ac H.T.,\nde donner tous pouvoirs \u00e0 Monsieur le Maire pour mener ce dossier \u00e0 bien.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n30/10/2013\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2013/100", 
      "titre": "Assainissement collectif : Travaux sur le b\u00e2timent de la station d\u2019\u00e9puration", 
      "date_reception_pref": "2013-10-30", 
      "id_pref": "044-214400400-20131022-D2013-100-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2013/101 \u2013 Communaut\u00e9 de communes C\u0153ur Pays de Retz - Programme local de l\u2019habitat (PLH) 2013-2019 :\nAvis sur le projet arr\u00eat\u00e9\nMonsieur le Maire, rapporteur, pr\u00e9sente aux membres du Conseil municipal le projet du Programme local d\u2019habitat (PLH) 2013-2019 de la communaut\u00e9 de communes C\u0153ur Pays de Retz, tel qu\u2019arr\u00eat\u00e9 par d\u00e9lib\u00e9ration CC-2013-51 du Conseil communautaire en date du 26 septembre 2013.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir pris connaissance du projet, \u00e9met \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents, un avis favorable au projet du PLH 2013-2019 de la communaut\u00e9 de communes C\u0153ur Pays de Retz.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n30/10/2013\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2013/101", 
      "titre": "Communaut\u00e9 de communes C\u0153ur Pays de Retz - Programme local de l\u2019habitat (PLH) 2013-2019", 
      "date_reception_pref": "2013-10-30", 
      "id_pref": "044-214400400-20131022-D2013-101-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2013/102 \u2013 Budget Commune 2013 :\nD\u00e9cision modificative n\u00b03\nAfin de r\u00e9gulariser et d\u2019int\u00e9grer de nouvelles d\u00e9penses et recettes en section de fonctionnement et d\u2019investissement, Monsieur le Maire pr\u00e9sente aux membres du Conseil municipal, le projet de la DM n\u00b03 du budget communal.\nCette DM n\u00b03 s\u2019\u00e9quilibre, tant en recettes qu\u2019en d\u00e9penses, de la fa\u00e7on suivante :\n- Section de fonctionnement\t21 928,00 \u20acuros\n- Section d\u2019investissement :\t27 026,00 \u20acuros\nArticle\nD\u00e9penses\nRecettes\nFONCTIONNEMENT\nD 61521\n1 808,00 \u20ac\nD 61522\n9 112,00 \u20ac\nD 61558\n8 000,00 \u20ac\nD 6288\n2 910,00 \u20ac\nD 63512\n4 803,00 \u20ac\nD 6478\n1 885,00 \u20ac\nD 6534\n5 926,00 \u20ac\nD 6558\n2 910,00 \u20ac\nR 6419\n3 505,00 \u20ac\nR 70311\n2 124,00 \u20ac\nR 70323\n163,00 \u20ac\nR 70878\n3 144,00 \u20ac\nR 7388\n784,00 \u20ac\nR 74121\n2 586,00 \u20ac\nR 74127\n6 056,00 \u20ac\nR 74718\n339,00 \u20ac\nTotal section de fonctionnement\n21 928,00 \u20ac\n21 928,00 \u20ac\nINVESTISSEMENT\nD 165\n350,00 \u20ac\nD 202-155\n3 000,00 \u20ac\nD 2313-163\n23 676,00 \u20ac\nD 2315-121\n-50 000,00 \u20ac\nD 2315-163\n50 000,00 \u20ac\nR 10223\n16 501,00 \u20ac\nR 1322-117\n3 399,00 \u20ac\nR 1342\n6 776,00 \u20ac\nR 165\n350,00 \u20ac\nTotal section d\u2019investissement\n27 026,00 \u20ac\n27 026,00 \u20ac\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, adopte \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents la DM n\u00b03 du budget communal telle qu\u2019elle leur a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9e par Monsieur le Maire.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n30/10/2013\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2013/102", 
      "titre": "Budget Commune 2013", 
      "date_reception_pref": "2013-10-30", 
      "id_pref": "044-214400400-20131022-D2013-102-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2013/103 \u2013 MAPA Travaux salle multifonctions \u00ab Ellipse \u00bb :\nAvenant\nMonsieur Jean-Paul LERAY, rapporteur, pr\u00e9sente aux membres du Conseil municipal le projet d\u2019avenant pour les travaux suppl\u00e9mentaires \u00e0 la salle multifonctions \u00ab Ellipse \u00bb\nLot n\u00b02 : Gros \u0153uvre\nModification des travaux : R\u00e9alisation quai d\u2019acc\u00e8s sc\u00e8ne\nMontant HT\nTaux de la TVA\nMontant TTC\nMarch\u00e9 initial\n251 331,49 \u20ac\n19,60 %\n300 592,46 \u20ac\nAvenant n\u00b01\n1 183,42 \u20ac\n1 415,37 \u20ac\nAvenant n\u00b02\n2 487,40 \u20ac\n2 974,94 \u20ac\nNouveau montant du march\u00e9\n255 002,31 \u20ac\n304 982,76 \u20ac\nLes membres du Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, approuvent \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9, l\u2019avenant tel qu\u2019il leur est pr\u00e9sent\u00e9, et autorisent Monsieur le Maire \u00e0 le signer.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n30/10/2013\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2013/103", 
      "titre": "MAPA Travaux salle multifonctions \u00ab Ellipse \u00bb", 
      "date_reception_pref": "2013-10-30", 
      "id_pref": "044-214400400-20131022-D2013-103-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2013/104 \u2013 Occupation du domaine public\nMonsieur le Maire, rapporteur, informe les membres du Conseil municipal que le propri\u00e9taire du bureau de tabac sollicite l\u2019occupation du domaine public d\u2019environ 2,20 m2\ndevant le bureau de tabac pour l\u2019installation d\u2019une plateforme \u00e9l\u00e9vatrice afin de se conformer \u00e0 la r\u00e9glementation d\u2019accessibilit\u00e9 des \u00e9tablissements recevant du public.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide, par 13 voix \u00ab Pour \u00bb et 1 \u00ab Abstention \u00bb, d\u2019autoriser le propri\u00e9taire du bureau de tabac \u00e0 installer une plateforme \u00e9l\u00e9vatrice sur le domaine public sous r\u00e9serve :\nQue l\u2019\u00e9quipement devra se situer \u00e0 gauche de l\u2019entr\u00e9e actuelle (c\u00f4t\u00e9 mairie),\nD\u2019effectuer \u00e0 sa charge la d\u00e9pose et la repose de la poubelle,\nde d\u00e9placer sa caisse situ\u00e9e sur la rue de Saint Hilaire afin de lib\u00e9rer le trottoir,\nde laisser accessible le compteur d\u2019eau (La SAUR devra au pr\u00e9alable donner son accord pour l\u2019emplacement du compteur d\u2019eau).\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n30/10/2013\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2013/104", 
      "titre": "Occupation du domaine public", 
      "date_reception_pref": "2013-10-30", 
      "id_pref": "044-214400400-20131022-D2013-104-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2013/105 \u2013 Salle de sports : T\u00e9l\u00e9surveillance\nMonsieur le Maire, rapporteur, informe les membres du Conseil municipal que la t\u00e9l\u00e9surveillance install\u00e9e \u00e0 la salle municipale donne satisfaction.\nIl est propos\u00e9 d\u2019installer le m\u00eame syst\u00e8me \u00e0 la salle des sports pour un co\u00fbt estim\u00e9 \u00e0 42,50 \u20ac/mois H.T.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nd\u2019installer un syst\u00e8me de t\u00e9l\u00e9surveillance \u00e0 la salle de sports,\nde donner tous pouvoirs \u00e0 Monsieur le Maire pour mener ce dossier \u00e0 bien.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n30/10/2013\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2013/105", 
      "titre": "Salle de sports : T\u00e9l\u00e9surveillance", 
      "date_reception_pref": "2013-10-30", 
      "id_pref": "044-214400400-20131022-D2013-105-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2013/106 \u2013 Participation aux frais de scolarit\u00e9 \u00e0 une CLIS (Classe d\u2019int\u00e9gration scolaire)\nMonsieur le Maire, rapporteur, informe les membres du Conseil municipal que par lettre du 16 septembre 2013, la commune de SAINTE PAZANNE a sollicit\u00e9 la participation financi\u00e8re de la commune pour la scolarisation d\u2019un enfant dans une classe CLIS de son groupe scolaire \u00ab Maurice Pigeon \u00bb.\nIl est demand\u00e9 aux membres du Conseil municipal de bien vouloir se prononcer sur la participation financi\u00e8re de la commune \u00e0 ces frais de scolarit\u00e9.\nLe Conseil municipal,\nVu le Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales,\nVu la demande de la commune de SAINTE PAZANNE du 16 septembre 2013 sollicitant la participation financi\u00e8re de la commune, d\u2019un montant de 512,42 \u20ac, pour la scolarisation d\u2019un enfant de CHEMERE dans une classe \u00ab CLIS \u00bb de SAINTE PAZANNE,\nApr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, accepte \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents le versement \u00e0 la commune de SAINTE PAZANNE d\u2019une participation de 512,42 \u20ac pour l\u2019ann\u00e9e scolaire 2012/2013.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n30/10/2013\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2013/106", 
      "titre": "Participation aux frais de scolarit\u00e9 \u00e0 une CLIS (Classe d\u2019int\u00e9gration scolaire)", 
      "date_reception_pref": "2013-10-30", 
      "id_pref": "044-214400400-20131022-D2013-106-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2013/107 \u2013 Ecole publique \u00ab Armelle CHEVALIER \u00bb : Animation et surveillance durant la pause m\u00e9ridienne\nMonsieur le Maire, rapporteur, informe les membres du Conseil municipal que lors du Conseil d\u2019\u00e9cole en date du 15 octobre 2013, les parents d\u2019\u00e9l\u00e8ves de l\u2019\u00e9cole \u00ab Armelle CHEVALIER \u00bb ont sollicit\u00e9 un temps d\u2019animation durant la pause m\u00e9ridienne.\nL\u2019\u00e9cole \u00ab Notre Dame \u00bb b\u00e9n\u00e9ficiant de ce service, il est propos\u00e9 de demander \u00e0 la communaut\u00e9 de communes C\u0153ur Pays de Retz de mettre en place ce service suppl\u00e9mentaire.\nPar ailleurs, il est \u00e9galement constat\u00e9 que pendant un temps assez court, une seule surveillante reste sur la cour pour encadrer environ 80 enfants. Afin de r\u00e9gler ce probl\u00e8me, il est propos\u00e9 de demander \u00e0 l\u2019AFR de venir chercher au portail, les enfants qui d\u00e9jeunent \u00e0 la cantine.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nde solliciter la communaut\u00e9 de communes C\u0153ur Pays de Retz pour la mise en place d\u2019un temps d\u2019animation \u00e0 l\u2019\u00e9cole \u00ab Armelle CHEVALIER \u00bb durant la pause m\u00e9ridienne,\nde solliciter l\u2019AFR pour venir chercher au portail, les enfants qui d\u00e9jeunent \u00e0 la cantine,\nde donner tous pouvoirs \u00e0 Monsieur le Maire pour mener ce dossier \u00e0 bien.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n30/10/2013\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2013/107", 
      "titre": "Ecole publique \u00ab Armelle CHEVALIER \u00bb : Animation et surveillance durant la pause m\u00e9ridienne", 
      "date_reception_pref": "2013-10-30", 
      "id_pref": "044-214400400-20131022-D2013-107-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2013/108 \u2013 Demande de travaux\nMonsieur le Maire, rapporteur, informe les membres du Conseil municipal que l\u2019USC \u2013 section p\u00e9tanque sollicite la mise en place de protections autour du boulodrome (rondins en bois ou autres) afin d\u2019\u00e9viter que les boules n\u2019aillent sur la pelouse ou sous les sapins.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nde r\u00e9pondre favorablement \u00e0 la demande de l\u2019USC \u2013 section p\u00e9tanque,\nde donner tous pouvoirs \u00e0 Monsieur le Maire pour mener ce dossier \u00e0 bien.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n30/10/2013\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2013/108", 
      "titre": "Demande de travaux", 
      "date_reception_pref": "2013-10-30", 
      "id_pref": "044-214400400-20131022-D2013-108-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 Informations diverses\nMonsieur le Maire informe les membres du Conseil municipal des dates retenues pour :\nles V\u0153ux 2014 et l\u2019inauguration de la salle \u00ab Ellipse \u00bb :\nSamedi 18 janvier 2014 \u00e0 16 heures,\nle Repas des A\u00een\u00e9s : le jeudi 13 f\u00e9vrier 2014 \u00e0 la salle \u00ab Ellipse \u00bb.\nMonsieur Jean-Pierre GRANDJOUAN donne lecture des documents d\u2019urbanisme :\nDROIT DE PREEMPTION URBAIN\nAnn\u00e9e\nN\u00b0 dossier\nAdresse du bien\nSection\nN\u00b0\nSuperficie totale\nExercice droit de\npr\u00e9emption\n2013\n24\n11 rue des Chaumes\nG\n1103\n1125\nnon\n2013\n25\n47bis rue du Breil\nF\n1566\n432\nnon\n2013\n26\n41 rue de la Treille\nG\n2276\n1122\nnon\n2013\n27\n11 rue de la Treille\nG\n2138, 2141P, 2147, 2967P\n743\nnon\nPERMIS DE CONSTRUIRE\nA 1024\n01/10/2013\nMELLERIN Christophe\n37 rue de la Bride \u00e0 Mains\nG 3038\nMaison d'habitation\nA 1025\n03/10/2013\nCOMMUNE DE CHEMERE\n17 rue de Nantes\nG 3071\nB\u00e2timent administratif\nDECLARATIONS PREALABLES\nN\u00b0\nDate d\u00e9p\u00f4t\nDemandeur\nAdresse\nR\u00e9f cad\nObjet\nA 2045\n05/09/2013\nSAINT LYS Yannick et VAUGRENARD Christele\n47 bis rue du Breil\nF 1566\nSur\u00e9l\u00e9vation habitation\nA 2046\n06/09/2013\nGUILBAUD Anthony\n24 rue des Moissonneurs\nG 2915\nCl\u00f4ture\nA 2047\n11/09/2013\nAMICE Jean-Pierre\n44 bis rue du Brandais\nG 2747\nPr\u00e9au\nA 2048\n11/09/2013\nRENAUDINEAU Jean-Louis\n30 rue de la Treille\nG 1633\nCl\u00f4ture\nA 2049\n11/09/2013\nBLAIN Thierry\n3 impasse des Charmilles\nG 2708\nCl\u00f4ture\nA 2050\n12/09/2013\nFORGET Bruno\n36 Rue de Pornic\nG 1595\nFermeture pr\u00e9au\nA 2051\n21/09/2013\nMEYNIEL Franck\n22 rue des Gen\u00eats\nG 2366\nTransformation garage en buanderie\nA 2052\n25/09/2013\nPOULAIN Bernard\n18 Impasse de la ville en bois\nF 902\nPr\u00e9au\nA 2053\n25/09/2013\nCommune de CHEMERE\n12 rue de Pornic\nG 343 et 344\nRavalement de fa\u00e7ade\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "Informations diverses", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }
  ], 
  "date_convocation": "2013-10-15", 
  "date_affichage": "2013-10-28", 
  "excuses": [
    "Georges Lecleve", 
    "Michel Gravouil", 
    "Marie-Jo Batard", 
    "Eric Lombrey", 
    "Alice Biczysko", 
    "Mich\u00e8le Francheteau", 
    "Lionel Lescurat"
  ], 
  "total_presents": 10, 
  "presents": [
    "Jean-Paul Leray", 
    "Bernard Chazelas", 
    "Jean-Marie Gatard", 
    "Jean-Pierre Grandjouan", 
    "Jacques Chevalier", 
    "R\u00e9gine Cormier", 
    "Nicolas Boucher", 
    "Annie Bardoul", 
    "Philippe Briand", 
    "Paul Pipaud"
  ], 
  "heure_debut": "20:30", 
  "ODJ": ""
}
