{
  "absents": [], 
  "heure_fin": "22:45", 
  "secretaire": "Eric Lombrey", 
  "date": "2013-09-10", 
  "president": "Jean-Paul Leray", 
  "deliberations": [
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2013/86 \u2013 D\u00e9l\u00e9gations de pouvoirs \u00ab March\u00e9s publics \u00bb : Information\nConform\u00e9ment aux d\u00e9lib\u00e9rations n\u00b02008/45 en date du 22 mars 2008 et n\u00b02009/155 en date du 24 novembre 2009 sur la d\u00e9l\u00e9gation de pouvoirs au niveau des march\u00e9s publics, Monsieur le Maire rend compte au Conseil municipal des d\u00e9cisions prises en vertu de la d\u00e9l\u00e9gation de pouvoirs sur les march\u00e9s publics.\nDate du march\u00e9\nSoci\u00e9t\u00e9\nObjet du march\u00e9\nMontant H.T.\n05/07/13\nRUZZANTE SARL (44680 CHEMERE)\nTravaux \u00e9cole publique :\nMise en place cr\u00e9mone secury et ensemble nautil pali\u00e8re\n391,65\n08/07/13\nCAMIF COLLECTIVITES (79074 NIORT CEDEX 9)\n1 porte-voix Rondson 10W pour l\u2019\u00e9cole publique\n52,49\n08/07/13\nJACKY JOUSSE (44680 CHEMERE)\n1 r\u00e9frig\u00e9rateur Faure FRA40400WA\n428,09\n08/07/13\nMICHAUD JJH (44320 ARTHON EN RETZ)\nTravaux th\u00e9\u00e2tre :\nPasserelle CTA\n2 010,00\n09/07/13\nBOIS EXPO LA BAULE (44500 LA BAULE)\n3 corbeilles en pin + r\u00e9paration kiosque\n1 984,32\n09/07/13\nLAMBERT CLOTURES (44220 COU\u00cbRON)\nTravaux am\u00e9nagement cour \u00e9cole : Panneaux de cl\u00f4ture et poteaux\n926,61\n11/07/13\nSAUR (44310 ST PHILBERT DE GRANDLIEU)\nTravaux STEP : Prise pour groupe \u00e9lectrog\u00e8ne sur le PR de St Hilaire\n1 436,44\n11/07/13\nSAUR (44310 ST PHILBERT DE GRANDLIEU)\nTravaux STEP : Prise pour le groupe \u00e9lectrog\u00e8ne sur la STEP\n2 738,33\n11/07/13\nSAUR (44310 ST PHILBERT DE GRANDLIEU)\nTravaux STEP :\nR\u00e9hausse et s\u00e9curisation de l\u2019armoire \u00e9lectrique sur la STEP\n1 792,85\n11/07/13\nATAE (44230 ST SEBASTIEN SUR LOIRE)\nB\u00e2timent administratif des services : Avenant mission CSPS (Avenant \u00e0 la convention du 04/04/11 de 1 768,00 \u20ac H.T.)\n1 768,00\n11/07/13\nQUALICONSULT (44470 CARQUEFOU)\nB\u00e2timent administratif des services : Contr\u00f4le technique \u2013 Missions L+SEI+SH+HAND+ATT HAND+PS\n2 870,00\n12/07/13\nDEKRA INDUSTRIAL SAS (44819 ST HERBLAIN)\nTravaux salle multifonctions contr\u00f4le technique : Avenant suite prolongation dur\u00e9e des travaux de 2 mois\n684,44\n18/07/13\nCOMPAGNIE OUTRE MESURE (85130 TIFFAUGES)\nInscription pour la 9\u00e8me\nAcad\u00e9mie europ\u00e9enne de la Compagnie Outre Mesure d\u2019un agent dans le cadre de son DIF (52H de formation)\n350,00\n22/07/13\nSAUR (44310 ST PHILBERT DE GRANDLIEU)\nNettoyage bassin d\u2019a\u00e9ration de la station d\u2019\u00e9puration\n4 473,22\n25/07/13\nBERGER LEVRAULT MAGNUS (31676 LABEGE CEDEX)\nPack E-Magnus Evolution \u2013 Installation + Formation (6 postes)\n10 657,00\n25/07/13\nBERGER LEVRAULT MAGNUS (31676 LABEGE CEDEX)\nCompl\u00e9ment module E-cimeti\u00e8re \u2013 Cartographie\n565,00\n07/08/13\nMICROBIB SARL (17120 EPARGNES)\nMaintenance annuelle logiciel MICROBIB r\u00e9seau 2 postes (Biblioth\u00e8que)\n350,00\n07/08/13\nDATA 7 (44120 VERTOU)\nLicence antivirus :\nRenouvellement 8 postes pour 3 ans (ao\u00fbt 2013 \u00e0 ao\u00fbt 2016)\n379,20\n09/09/13\nSARL PENNETIER (44680 CHEMERE)\nTravaux ravalement de fa\u00e7ade de la biblioth\u00e8que\n16 275,00\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n20/09/2013\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2013/86", 
      "titre": "D\u00e9l\u00e9gations de pouvoirs \u00ab March\u00e9s publics \u00bb : Information", 
      "date_reception_pref": "2013-09-20", 
      "id_pref": "044-214400400-20130910-D2013-86-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2013/87 \u2013 Communaut\u00e9 de communes C\u0153ur Pays de Retz :\nRapport d\u2019activit\u00e9s 2012\nMonsieur le Maire, rapporteur, pr\u00e9sente aux membres du Conseil municipal, le rapport d\u2019activit\u00e9s 2012 de la communaut\u00e9 de communes C\u0153ur Pays de Retz.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir pris connaissance du rapport d\u2019activit\u00e9s 2012 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents, d\u2019adopter ce rapport tel qu\u2019il lui a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n20/09/2013\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2013/87", 
      "titre": "Communaut\u00e9 de communes C\u0153ur Pays de Retz", 
      "date_reception_pref": "2013-09-20", 
      "id_pref": "044-214400400-20130910-D2013-87-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2013/88 \u2013 Syndicat intercommunal d\u2019alimentation en eau potable (SIAEP) du Pays de Retz :\nRapport annuel 2012 sur le prix et la qualit\u00e9 des services publics de l\u2019eau potable\nMonsieur Georges LECLEVE, rapporteur, pr\u00e9sente aux membres du Conseil municipal, le rapport annuel sur le prix et la qualit\u00e9 du service d\u2019eau potable g\u00e9r\u00e9 par le SIAEP du Pays de Retz qui doit \u00eatre pr\u00e9sent\u00e9 au conseil municipal avant le 31 d\u00e9cembre de chaque ann\u00e9e.\nPour l\u2019exercice 2012, le nombre d\u2019abonn\u00e9s a progress\u00e9 de 5,07 %, en hausse par rapport \u00e0 l\u2019ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente (+ 2,59%), la consommation moyenne domestique s\u2019\u00e9tablit \u00e0 86,7 m3\npar abonn\u00e9 et est en baisse par rapport aux ann\u00e9es pr\u00e9c\u00e9dentes.\nLe programme de travaux pour l\u2019ann\u00e9e 2012 s\u2019\u00e9l\u00e8ve \u00e0 1 300 000 \u20ac H.T. et porte sur la r\u00e9alisation de travaux d\u2019extensions, de renouvellements et renforcements de r\u00e9seaux (7 km, soit 0,7% du lin\u00e9aire renouvel\u00e9).\nVu le dossier qui lui est pr\u00e9sent\u00e9,\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents d\u2019adopter le rapport annuel 2012 sur le prix et la qualit\u00e9 des services publics de l\u2019eau potable tel qu\u2019il lui est pr\u00e9sent\u00e9.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n20/09/2013\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2013/88", 
      "titre": "Syndicat intercommunal d\u2019alimentation en eau potable (SIAEP) du Pays de Retz", 
      "date_reception_pref": "2013-09-20", 
      "id_pref": "044-214400400-20130910-D2013-88-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2013/89 \u2013 Syndicat intercommunal d\u2019alimentation en eau potable (SIAEP) du Pays de Retz :\nModification des statuts\nMonsieur le Maire informe l\u2019assembl\u00e9e que le SIAEP du Pays de Retz a engag\u00e9 une proc\u00e9dure de modification de ses statuts.\nCette proc\u00e9dure s\u2019inscrit dans le cadre du projet de transfert des comp\u00e9tences distribution et transport au Syndicat D\u00e9partemental d\u2019Alimentation en Eau Potable de Loire-Atlantique (SDAEP) par ses collectivit\u00e9s adh\u00e9rentes \u00e0 effet du 1er\navril 2014.\nLa modification pr\u00e9alable des statuts du SIAEP du Pays de Retz est n\u00e9cessaire afin notamment :\nde pr\u00e9ciser les comp\u00e9tences exerc\u00e9es en mati\u00e8re d\u2019eau potable, telles que pr\u00e9vues \u00e0 l\u2019article L.2224-7 du CGCT modifi\u00e9 par la loi n\u00b0 2006-1772 sur l'eau et les milieux aquatiques,\nd\u2019adapter le mode de repr\u00e9sentation des Communes membres du SIAEP du Pays de Retz au sein du Comit\u00e9 syndical afin que chaque commune soit repr\u00e9sent\u00e9e par un d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 titulaire et un d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 suppl\u00e9ant par tranche de 4 000 habitants et faciliter ainsi la mise en place de Commissions territoriales au sein du SDAEP.\nEn outre, la production se situant \u00e0 MACHECOUL, il est pr\u00e9vu de maintenir le Si\u00e8ge social du SIAEP du Pays de Retz \u00e0 l\u2019h\u00f4tel de ville de MACHECOUL.\nLe Conseil municipal dispose d\u2019un d\u00e9lai de trois mois \u00e0 compter de la transmission de la d\u00e9lib\u00e9ration du Comit\u00e9 syndical au Maire pour se prononcer sur le projet de modification des statuts, en application de l\u2019article L.5211-20 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales. A d\u00e9faut de d\u00e9lib\u00e9ration dans ce d\u00e9lai, la d\u00e9cision du Conseil municipal est r\u00e9put\u00e9e favorable.\nLa d\u00e9cision de modification des statuts du SIAEP du Pays de Retz, subordonn\u00e9e \u00e0 l'accord des conseils municipaux des collectivit\u00e9s adh\u00e9rentes dans les conditions de majorit\u00e9 qualifi\u00e9e requise pour la cr\u00e9ation du Syndicat, appartient au Pr\u00e9fet.\nMonsieur le Maire donne lecture du projet de modification des statuts du SIAEP du Pays de Retz, approuv\u00e9 par le Comit\u00e9 syndical lors de sa r\u00e9union du 27 juin 2013, et invite le Conseil municipal \u00e0 en d\u00e9lib\u00e9rer.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9,\nVu l\u2019article L.5211-20 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales,\nConsid\u00e9rant la n\u00e9cessit\u00e9 de modifier les statuts du SIAEP du Pays de Retz, pr\u00e9alablement au transfert des comp\u00e9tences distribution et transport au Syndicat D\u00e9partemental d\u2019Alimentation en Eau Potable de Loire-Atlantique par ses collectivit\u00e9s adh\u00e9rentes,\napprouve la modification des statuts du SIAEP du Pays de Retz selon le projet annex\u00e9 \u00e0 la pr\u00e9sente d\u00e9lib\u00e9ration.\nSYNDICAT INTERCOMMUNAL D\u2019ALIMENTATION EN EAU POTABLE\nDU PAYS DE RETZ\nPROJET DE STATUTS\nPr\u00e9ambule\nLe SYNDICAT INTERCOMMUNAL D\u2019ALIMENTATION EN EAU POTABLE DU PAYS DE RETZ SUD-LOIRE \u00bb (SIAEP du Pays de Retz) a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 par l\u2019arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral du 22 d\u00e9cembre 2000.\nIl a pour objet initial la r\u00e9alisation et l\u2019exploitation du r\u00e9seau d\u2019alimentation en eau potable sur le territoire de l\u2019ensemble des communes adh\u00e9rentes.\nIl adh\u00e8re au Syndicat D\u00e9partemental d\u2019Alimentation\nen Eau Potable de Loire-Atlantique.\nSuite \u00e0 une r\u00e9organisation au niveau d\u00e9partemental qui doit permettre de maintenir la solidarit\u00e9 entre territoires par une tarification unique de l\u2019eau potable, le Comit\u00e9 syndical du SIAEP du Pays de Retz Sud Loire a d\u00e9cid\u00e9 de pr\u00e9ciser les comp\u00e9tences exerc\u00e9es et de modifier le mode de repr\u00e9sentation des Communes membres du Syndicat.\nArticle 1 : D\u00e9nomination\nLe Syndicat porte le nom de \u00ab SYNDICAT INTERCOMMUNAL D\u2019ALIMENTATION EN EAU POTABLE DU PAYS DE RETZ \u00bb.\nArticle 2 : Composition\nLe SIAEP du Pays de Retz est compos\u00e9 des 16 communes suivantes :\nARTHON-EN-RETZ\nMACHECOUL\nSAINT-HILAIRE-DE-CHAL\u00c9ONS\nBOURGNEUF-EN-RETZ\nLA MARNE\nSAINT-MARS-DE-COUTAIS\nCHAUV\u00c9\nPAULX\nSAINT-M\u00caME-LE-TENU\nCHEIX-EN-RETZ\nPORT-SAINT-P\u00c8RE\nVUE\nCH\u00c9M\u00c9R\u00c9\nROUANS\nFRESNAY-EN-RETZ\nSAINTE-PAZANNE\nArticle 3 : Dur\u00e9e\nLe Syndicat est constitu\u00e9 pour une dur\u00e9e illimit\u00e9e.\nArticle 4 : Si\u00e8ge social\nSon Si\u00e8ge social est situ\u00e9 \u00e0 l\u2019h\u00f4tel de ville de MACHECOUL, 5 place de l'Auditoire - BP1- 44270 MACHECOUL.\nArticle 5 - Comp\u00e9tences du Syndicat\nLe SIAEP du Pays de Retz exerce en lieu et place des communes adh\u00e9rentes susvis\u00e9es toutes les comp\u00e9tences r\u00e9sultant de la mise en \u0153uvre du service d\u2019eau potable : la production par captage ou pompage, la protection des points de pr\u00e9l\u00e8vements, le traitement, le transport, le stockage, et la distribution d\u2019eau destin\u00e9e \u00e0 la consommation humaine.\nIl peut \u00e9galement par voie de conventionnement avec des collectivit\u00e9s non membres du Syndicat :\n- acheter de l\u2019eau en gros, notamment si sa propre production est insuffisante pour garantir la continuit\u00e9 du service distribution,\n- vendre de l\u2019eau en gros.\nArticle 6 \u2013 Administration du Syndicat\n6.1 \u2013 Le Comit\u00e9 Syndical\nLe SIAEP du Pays de Retz est administr\u00e9 par un Comit\u00e9 syndical, organe d\u00e9lib\u00e9rant.\nLes r\u00e9unions du Comit\u00e9 syndical se tiennent au Si\u00e8ge du Syndicat ou dans un lieu choisi par le Comit\u00e9 dans l\u2019une des communes membres.\nLe Comit\u00e9 syndical est compos\u00e9 de d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s \u00e9lus par les Conseils municipaux, chaque commune \u00e9tant repr\u00e9sent\u00e9e \u00e0 raison d\u2019un d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 titulaire et d\u2019un d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 suppl\u00e9ant par tranche de 4 000 habitants\nLe nombre de d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s au Comit\u00e9 syndical est r\u00e9vis\u00e9 \u00e0 chaque renouvellement g\u00e9n\u00e9ral des Conseils municipaux pour tenir compte de l\u2019\u00e9volution du nombre d\u2019habitants dans les communes. La population prise en compte pour d\u00e9finir le nombre de si\u00e8ges au Comit\u00e9 syndical renouvel\u00e9 l\u2019ann\u00e9e (n) est la population l\u00e9gale des communes en vigueur pour l\u2019ann\u00e9e (n) publi\u00e9e par l\u2019INSEE et correspondant \u00e0 la population totale.\nLes d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s suppl\u00e9ants sont appel\u00e9s \u00e0 si\u00e9ger au Comit\u00e9 syndical avec voix d\u00e9lib\u00e9rative en cas d\u2019emp\u00eachement des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s titulaires.\n6.2 \u2013 Le Pr\u00e9sident et le Bureau\nLe Pr\u00e9sident et le Bureau forment l\u2019ex\u00e9cutif du SIAEP du Pays de Retz.\nLe Pr\u00e9sident\nLe Pr\u00e9sident est \u00e9lu en son sein par le Comit\u00e9 syndical.\nIl pr\u00e9pare et ex\u00e9cute les d\u00e9lib\u00e9rations du Comit\u00e9 syndical et les d\u00e9cisions du Bureau syndical.\nIl exerce des attributions sur d\u00e9l\u00e9gation du Comit\u00e9 syndical. Lors de chaque r\u00e9union du Comit\u00e9, le Pr\u00e9sident rend compte des attributions qu\u2019il a exerc\u00e9es par d\u00e9l\u00e9gation.\nLe Pr\u00e9sident est l\u2019ordonnateur des d\u00e9penses et il prescrit l\u2019ex\u00e9cution des recettes du Syndicat.\nLe Pr\u00e9sident est seul charg\u00e9 de l\u2019administration du Syndicat mais il peut d\u00e9l\u00e9guer par arr\u00eat\u00e9, sous sa surveillance et sa responsabilit\u00e9, l\u2019exercice d\u2019une partie de ses fonctions \u00e0 un ou plusieurs Vice-pr\u00e9sidents.\nLe Pr\u00e9sident repr\u00e9sente le Syndicat en justice.\nLe Bureau\nLes membres du Bureau sont \u00e9lus en son sein par le Comit\u00e9 syndical\nLe mandat des membres du Bureau prend fin en m\u00eame temps que celui des membres du Comit\u00e9 syndical.\nLe Bureau est convoqu\u00e9 par le Pr\u00e9sident.\nLes r\u00e9unions du Bureau syndical se tiennent au Si\u00e8ge du Syndicat ou dans un lieu choisi par le Pr\u00e9sident dans l\u2019une des Communes membres.\nLe Bureau exerce les attributions qui lui sont d\u00e9l\u00e9gu\u00e9es par le Comit\u00e9 syndical. Lorsqu\u2019il agit par d\u00e9l\u00e9gation de l\u2019assembl\u00e9e d\u00e9lib\u00e9rante, le Bureau est soumis aux conditions de majorit\u00e9 et de quorum pr\u00e9vues pour le Comit\u00e9 syndical.\nLors de chaque r\u00e9union du Comit\u00e9 syndical, le Pr\u00e9sident rend compte des travaux du Bureau et des attributions exerc\u00e9es par le Bureau par d\u00e9l\u00e9gation du Comit\u00e9 syndical.\nArticle 7 : Dispositions financi\u00e8res\nLe budget pourvoit aux d\u00e9penses du SIAEP du Pays de Retz.\n7.1 - Les D\u00e9penses\nLes d\u00e9penses\ncomprennent notamment :\nles frais de fonctionnement,\nles co\u00fbts d\u2019exploitation et d\u2019investissement des ouvrages et des \u00e9quipements de production, de protection des points de pr\u00e9l\u00e8vements, de traitement, de transport, de stockage, et de distribution,\nles frais d\u2019achat d\u2019eau en gros,\nles dettes relatives aux actifs dont il a la charge,\nles aides, participations et subventions diverses.\n7.2 - Les Recettes\nLes recettes\ncomprennent notamment :\nles produits de la vente d\u2019eau potable aux abonn\u00e9s,\nles produits des ventes d\u2019eau en gros,\nles revenus des biens meubles et immeubles,\nles emprunts,\nles subventions,\nles produits accessoires et exceptionnels tels que les dons et legs,\nles int\u00e9r\u00eats des fonds plac\u00e9s,\nles participations financi\u00e8res demand\u00e9es au titre des travaux.\nArticle 8 : Prise d\u2019effet\nLes pr\u00e9sents statuts prendront effet \u00e0 la date d\u2019entr\u00e9e en vigueur de l\u2019arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral portant adoption de ces statuts.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n20/09/2013\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2013/89", 
      "titre": "Syndicat intercommunal d\u2019alimentation en eau potable (SIAEP) du Pays de Retz", 
      "date_reception_pref": "2013-09-20", 
      "id_pref": "044-214400400-20130910-D2013-89-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2013/90 \u2013 Institution d\u2019une Participation pour voirie et r\u00e9seaux (PVR) \u2013 13 bis rue du Brandais\nMonsieur le Maire, rapporteur, expose :\n\u00ab Une demande de permis de construire enregistr\u00e9e sous le num\u00e9ro PC04404013A1019 a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9e pour un projet de construction d\u2019une maison d\u2019habitation situ\u00e9e au 13 bis rue du Brandais.\nLe raccordement en \u00e9lectricit\u00e9 de ce projet n\u00e9cessite des travaux d\u2019extension qui seront effectu\u00e9s sous la ma\u00eetrise d\u2019ouvrage du SYDELA pour un montant de 728,00 \u20ac H.T.\nConsid\u00e9rant que ces travaux sont exclusivement destin\u00e9s \u00e0 permettre la faisabilit\u00e9 du projet, il vous est propos\u00e9 d\u2019instituer une participation pour voirie et r\u00e9seau (PVR) pour les travaux d\u2019extension du r\u00e9seau \u00e9lectrique, dont la totalit\u00e9 du co\u00fbt sera mise \u00e0 la charge du b\u00e9n\u00e9ficiaire de l\u2019autorisation d\u2019occuper le sol. \u00bb\nVu le Code de l\u2019urbanisme et notamment ses articles L. 332-6-1-2\u00b0 d), L. 332-11-1 et L. 332-11-2 ;\nVu la d\u00e9lib\u00e9ration du Conseil municipal du 11 septembre 2001 instituant la participation pour voirie et r\u00e9seaux sur le territoire de la commune,\nConsid\u00e9rant que les articles susvis\u00e9s autorisent \u00e0 mettre \u00e0 la charge des propri\u00e9taires fonciers le co\u00fbt des voies nouvelles ou existantes et r\u00e9seaux r\u00e9alis\u00e9s pour permettre de nouvelles habitations,\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nd\u2019instituer une PVR pour les travaux d\u2019extension du r\u00e9seau \u00e9lectrique pour un montant de 728,00 \u20ac H.T., PVR support\u00e9e \u00e0 100% du co\u00fbt r\u00e9el par le demandeur de l\u2019autorisation d\u2019occuper le sol,\nde donner tous pouvoirs \u00e0 Monsieur le Maire pour mener ce dossier \u00e0 bien.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n20/09/2013\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2013/90", 
      "titre": "Institution d\u2019une Participation pour voirie et r\u00e9seaux (PVR) \u2013 13 bis rue du Brandais", 
      "date_reception_pref": "2013-09-20", 
      "id_pref": "044-214400400-20130910-D2013-90-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2013/91 \u2013 B\u00e2timent administratif en centre bourg : Validation de l\u2019Avant-projet d\u00e9finitif (APD)\nMonsieur le Maire, rapporteur, expose :\n\u00ab Le cabinet DUPONT nous a transmis l\u2019Avant-projet d\u00e9finitif (APD) du b\u00e2timent administratif au centre bourg.\nL\u2019estimatif des travaux s\u2019\u00e9l\u00e8ve \u00e0 159 933,85 \u20ac H.T. (le programme avait \u00e9t\u00e9 estim\u00e9 pour un budget de 140 000,00 \u20ac H.T.).\nIl vous est donc demand\u00e9 de vous prononcer sur la validation ou non de ce projet \u00bb.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nd\u2019approuver l\u2019Avant-projet d\u00e9finitif du b\u00e2timent administratif en centre bourg tel qu\u2019il lui a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 mais de rechercher des pistes d\u2019\u00e9conomie,\nde donner tous pouvoirs \u00e0 Monsieur le Maire pour mener ce dossier \u00e0 bien.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n20/09/2013\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2013/91", 
      "titre": "B\u00e2timent administratif en centre bourg : Validation de l\u2019Avant-projet d\u00e9finitif (APD)", 
      "date_reception_pref": "2013-09-20", 
      "id_pref": "044-214400400-20130910-D2013-91-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2013/92 \u2013 MAPA Travaux salle multifonctions \u00ab Ellipse \u00bb :\nAvenants\nMonsieur Jean-Paul LERAY, rapporteur, pr\u00e9sente aux membres du Conseil municipal les projets d\u2019avenant pour les travaux suppl\u00e9mentaires \u00e0 la salle multifonctions \u00ab Ellipse \u00bb\nLot n\u00b02 : Gros \u0153uvre\nModification des travaux : Agrandissement du local CTA et r\u00e9alisation d\u2019une forme de b\u00e9ton de 6 cm sous la sc\u00e8ne\nMontant HT\nTaux de la TVA\nMontant TTC\nMarch\u00e9 initial\n251 331,49 \u20ac\n19,60 %\n300 592,46 \u20ac\nAvenant n\u00b01\n1 183,42 \u20ac\n1 415,37 \u20ac\nNouveau montant du march\u00e9\n252 514,91 \u20ac\n302 007,83 \u20ac\nLot n\u00b06 : Menuiseries ext\u00e9rieures \u2013 Miroiterie \u2013 M\u00e9tallerie\nModification des travaux : Fourniture et pose de ch\u00e2ssis de d\u00e9senfumage suppl\u00e9mentaire (EXUBAIE)\nMontant HT\nTaux de la TVA\nMontant TTC\nMarch\u00e9 initial\n146 000,00 \u20ac\n19,60 %\n174 616,00 \u20ac\nAvenant n\u00b01\n10 403,46 \u20ac\n12 442,54 \u20ac\nAvenant n\u00b02\n3 200,00 \u20ac\n3 827,20 \u20ac\nNouveau montant du march\u00e9\n159 603,46 \u20ac\n190 885,74 \u20ac\nLot n\u00b015 : Equipement de cuisine\nModification des travaux : Non fourniture panneaux de chambre froide et non fourniture de l\u2019armoire positive au niveau du bar et remplacement par une armoire double positive\nMontant HT\nTaux de la TVA\nMontant TTC\nMarch\u00e9 initial\n32 500,00 \u20ac\n19,60 %\n38 870,00 \u20ac\nAvenant n\u00b01\n-980,00 \u20ac\n-1 172,08 \u20ac\nNouveau montant du march\u00e9\n31 520,00 \u20ac\n37 697,92 \u20ac\nLes membres du Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, approuvent \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9, les avenants tels qu\u2019ils leur sont pr\u00e9sent\u00e9s, et autorisent Monsieur le Maire \u00e0 les signer.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n20/09/2013\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2013/92", 
      "titre": "MAPA Travaux salle multifonctions \u00ab Ellipse \u00bb", 
      "date_reception_pref": "2013-09-20", 
      "id_pref": "044-214400400-20130910-D2013-92-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2013/93 \u2013 Salle multifonctions \u00ab Ellipse \u00bb :\nTarifs de location\nMonsieur le Maire, rapporteur, informe les membres du Conseil municipal qu\u2019une nouvelle rencontre avait eu lieu le 21 juillet 2013 avec les associations de la commune afin de d\u00e9terminer les tarifs de location pour ces derni\u00e8res.\nIl est propos\u00e9 de conserver le principe d\u2019une manifestation \u00e0 but lucratif gratuite par an et pour les manifestations suppl\u00e9mentaires un tarif de 100,00 \u20ac par manifestation.\nPar ailleurs, il est aussi propos\u00e9 suite \u00e0 des difficult\u00e9s rencontr\u00e9es par le service des locations de salles que :\nles particuliers de la commune puissent louer le hall seul y compris pour un repas au prix de 150,00 \u20ac et la petite salle + le hall au prix de 200,00 \u20ac y compris pour un repas,\nle d\u00e9lai maximum pour effectuer une r\u00e9servation du hall seul ou de la petite salle est fix\u00e9 \u00e0 9 mois,\nles horaires de fermeture sont fix\u00e9s comme suit : du dimanche au jeudi \u00e0 1 heure du matin, et les vendredi et samedi \u00e0 2 heures du matin.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents d\u2019approuver :\nle principe de gratuit\u00e9 d\u2019une manifestation payante par an organis\u00e9e par les associations communales et la tarification de 100,00 \u20ac par manifestation payante suppl\u00e9mentaire,\nle principe que les particuliers de la commune puissent louer le hall seul y compris pour un repas au prix de 150,00 \u20ac et la petite salle + le hall au prix de 200,00 \u20ac y compris pour un repas,\nle d\u00e9lai de 9 mois maximum pour effectuer une r\u00e9servation du hall seul ou de la petite salle,\nles horaires de fermeture fix\u00e9s comme suit : du dimanche au jeudi \u00e0 1 heure du matin, et les vendredi et samedi \u00e0 2 heures du matin.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n20/09/2013\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2013/93", 
      "titre": "Salle multifonctions \u00ab Ellipse \u00bb", 
      "date_reception_pref": "2013-09-20", 
      "id_pref": "044-214400400-20130910-D2013-93-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2013/94 \u2013 R\u00e8glement d\u2019assainissement :\nD\u00e9rogation\nMonsieur le Maire, rapporteur, rappelle aux membres du Conseil municipal qu\u2019ils avaient approuv\u00e9 la mise en vente de 11 logements des r\u00e9sidences \u00ab LES CHAUMES I \u00bb et \u00ab LES CHAUMES II \u00bb lors de sa s\u00e9ance du 25 avril 2012 dans le cadre du Plan \u00ab Vente de logement \u00bb initi\u00e9 par l\u2019Etat afin que les locataires de logements sociaux puissent acc\u00e9der \u00e0 la propri\u00e9t\u00e9.\nCertains logements objets de la vente sont dot\u00e9s d\u2019un dispositif d\u2019assainissement collectif commun avec un autre bien. Or, le r\u00e8glement d\u2019assainissement de la commune pr\u00e9voit que pour obtenir une conformit\u00e9 de l\u2019installation, il est n\u00e9cessaire que chaque logement soit desservi par un branchement individuel.\nUne d\u00e9rogation au niveau du r\u00e8glement d\u2019assainissement est sollicit\u00e9e pour permettre la conformit\u00e9 des installations de ces r\u00e9sidences.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nd\u2019autoriser des d\u00e9rogations au r\u00e8glement d\u2019assainissement pour permettre le raccordement de deux logements par un m\u00eame branchement. Ces d\u00e9rogations s\u2019appliquent aux logements sociaux d\u2019Espace Domicile des r\u00e9sidences \u00ab LES CHAUMES I \u00bb et \u00ab LES CHAUMES II \u00bb faisant l\u2019objet du Plan \u00ab Vente de logement \u00bb,\nde donner tous pouvoirs \u00e0 Monsieur le Maire pour mener ce dossier \u00e0 bien.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n20/09/2013\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2013/94", 
      "titre": "R\u00e8glement d\u2019assainissement", 
      "date_reception_pref": "2013-09-20", 
      "id_pref": "044-214400400-20130910-D2013-94-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2013/95 \u2013 Demande de subvention - Investissement : Association Domicile Multi-services (DOMUS) de SAINT AIGNAN DE GRANDLIEU\nMonsieur le Maire, rapporteur, rappelle aux membres du Conseil municipal que lors de sa s\u00e9ance du 6 d\u00e9cembre 2011, il avait \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9 la participation au financement du renouvellement du parc automobile de l\u2019association DOMUS dans le cadre du soutien \u00e0 son activit\u00e9 de portage.\nAu vu de la convention sign\u00e9e entre l\u2019association et la commune le 12 d\u00e9cembre 2011, les montants des subventions vers\u00e9es pour les ann\u00e9es 2012 et 2013 sont erron\u00e9s,\nMontant d\u00fb\nMontant vers\u00e9\nAnn\u00e9e 2012 (1\u00e8re ann\u00e9e)\n146,00 \u20ac\n186,60 \u20ac\nAnn\u00e9e 2013 (2\u00e8me ann\u00e9e)\n265,00 \u20ac\n186,60 \u20ac\nTotal\n411,00 \u20ac\n373,20 \u20ac\nMontant restant \u00e0 devoir\n37,80 \u20ac\nEn effet, au vu de la convention susmentionn\u00e9e, la commune s\u2019est engag\u00e9e \u00e0 financer le remboursement de l\u2019emprunt des v\u00e9hicules sous la forme d\u2019une participation annuelle calcul\u00e9e de la fa\u00e7on suivante :\n50% de la participation au prorata du nombre d\u2019habitants de la commune,\n50% de la participation au prorata du nombre de repas port\u00e9s au cours de l\u2019ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nDe verser une subvention compl\u00e9mentaire \u00e0 l\u2019association DOMUS pour un montant de 37,80 \u20ac,\nDe verser une subvention suivant la convention sign\u00e9e pour les 3 prochaines ann\u00e9es.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n20/09/2013\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2013/95", 
      "titre": "Demande de subvention - Investissement : Association Domicile Multi-services (DOMUS) de SAINT AIGNAN DE GRANDLIEU", 
      "date_reception_pref": "2013-09-20", 
      "id_pref": "044-214400400-20130910-D2013-95-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 Information diverse\nMonsieur le Maire pr\u00e9sente aux membres du Conseil municipal le projet de transfert de l\u2019assainissement collectif \u00e0 la communaut\u00e9 de communes C\u0153ur Pays de Retz.\nMonsieur Jean-Pierre GRANDJOUAN donne lecture des documents d\u2019urbanisme :\nDROIT DE PREEMPTION URBAIN\nAnn\u00e9e\nN\u00b0 dossier\nAdresse du bien\nSection\nN\u00b0\nSuperficie totale\nExercice droit de\npr\u00e9emption\n2013\n21\n10 Bis rue du Coudreau\nF\n1582 et 1583\n404 m\u00b2\nNon\n2013\n22\n11 Bis rue de la Treille\nG\n2138p, 2141p, 2147p et 2967p\n600 m\u00b2\nNon\n2013\n23\n37 rue de la Bride \u00e0 Mains\nG\n3038\n1104 m\u00b2\nNon\nPERMIS DE CONSTRUIRE\nA 1016\n13/07/2013\nCOLIN Christopher\n5 rue des Moissonneurs\nG 2922\nMaison d'habitation\nA 1017\n15/07/2013\nAQUAPRODUCTION\n11 route de Rouans\nG 158p, 165, 166, 167, 2328, 2329 et 2345\n2 d\u00e9p\u00f4ts et 1 zone de pr\u00e9paration/chargement\nA 1018\n18/07/2013\nGAEC DES BROSSES\nLes Brosses\nF 1312\nNurserie\nA 1019\n18/07/2013\nLOIRAT Joseph\n13 Bis rue du Brandais\nG 1603p et 1319p\nMaison d'habitation\nA 1020\n23/07/2013\nBOUYER Jo\u00ebl\n32 Bis rue du Vigneau\nG 3133\nMaison d'habitation\nA 1021\n31/07/2013\nPERROUIN Pierre\n7 rue des Centaur\u00e9es\nG 2761\nAbri camping-car\nA 1022\n06/08/2013\nGAEC de la Barre de Vue\nLa Barre de Vue\nB 35\nStabulation pour vaches allaitantes\nA 1023\n20/08/2013\nPORCHER Arnaud et Emilie\nLes Grands Houx\nF 124\nMaison d'habitation\nDECLARATIONS PREALABLES\nN\u00b0\nDate d\u00e9p\u00f4t\nDemandeur\nAdresse\nR\u00e9f cad\nObjet\nA 2033\n17/06/2013\nBRIANCEAU Guy\n45 rue du Brandais\nG 1530\nGarage\nA 2034\n20/06/2013\nNOC Jonathan\n29 bis rue du Moulin\nG 2849 et 2851\nAbri de jardin\nA 2035\n26/06/2013\nVIOLE Cyrille\n55 rue du Breil\nF 1306\nPose de 2 v\u00e9lux\nA 2036\n01/07/2013\nSAINT Gustave\n30 rue du Vigneau\nG 2615\nCl\u00f4ture\nA 2037\n02/07/2013\nLE BLAY Ma\u00eblle et GUILLOU Olivier\n16 Le Breil\nG 813\nAm\u00e9nagement garage en habitation\nA 2038\n22/07/2013\nPIPAUD Paul\n20 rue du Brigandin\nG 1606\nRavalement de fa\u00e7ade\nA 2039\n05/08/2013\nGUILBAUD Alain\n4 rue du Vigneau\nG 2174 et 2176\nDivision 1 lot \u00e0 b\u00e2tir\nA 2040\n19/08/2013\nROBIN Xavier\n28 rue des Gen\u00eats\nG 2726\nCl\u00f4ture\nA 2041\n21/08/2013\nLABBE J\u00e9r\u00e9my\n2 bis rue de la Bride \u00e0 Mains\nG 2888 et 2895\nCl\u00f4ture\nA 2042\n26/08/2013\nAVENEL Julien\n25 rue de Saint-Hilaire\nF 1430, 1432 et 1492\nExtension habitation\nA 2043\n27/08/2013\nCROMBEZ Samuel\n6 impasse du Buisson\nG 2713\nCl\u00f4ture\nA 2044\n27/08/2013\nBRAZEAU Denis\n27 rue du Brandais\nG 2486\nPanneaux Photovolta\u00efques\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "Information diverse", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }
  ], 
  "date_convocation": "2013-09-03", 
  "date_affichage": "2013-09-18", 
  "excuses": [
    "Nicolas Boucher", 
    "Marie-Jo Batard", 
    "Alice Biczysko", 
    "Lionel Lescurat"
  ], 
  "total_presents": 13, 
  "presents": [
    "Jean-Paul Leray", 
    "Georges Lecleve", 
    "Bernard Chazelas", 
    "Jean-Marie Gatard", 
    "Jean-Pierre Grandjouan", 
    "Jacques Chevalier", 
    "Michel Gravouil", 
    "R\u00e9gine Cormier", 
    "Eric Lombrey", 
    "Annie Bardoul", 
    "Philippe Briand", 
    "Paul Pipaud", 
    "Mich\u00e8le Francheteau"
  ], 
  "heure_debut": "20:30", 
  "ODJ": ""
}
