{
  "absents": [], 
  "heure_fin": "23:30", 
  "secretaire": "Tatiana Berthelot", 
  "date": "2014-12-16", 
  "president": "Georges Lecleve", 
  "deliberations": [
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2014/107 \u2013 Installation d\u2019un nouveau conseiller municipal et mise \u00e0 jour du tableau du Conseil municipal\nMonsieur le Maire informe les membres du Conseil municipal que suite \u00e0 la d\u00e9mission le 28 novembre 2014, de Madame Val\u00e9rie LEBLOND, colisti\u00e8re de la liste \u00ab Ch\u00e9m\u00e9r\u00e9 Passionn\u00e9ment \u00bb, Monsieur Thierry FAVREAU est appel\u00e9 \u00e0 si\u00e9ger au Conseil municipal.\nConform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article L 270 du code \u00e9lectoral, Monsieur le Maire proc\u00e8de \u00e0 l\u2019installation de Monsieur Thierry FAVREAU, candidat issu de la m\u00eame liste et suivant le dernier \u00e9lu, dans ses fonctions de conseiller municipal.\nLe tableau du Conseil municipal est mis \u00e0 jour en cons\u00e9quence comme suit :\nMME ou M.\nNOM et PRENOM\nDate de naissance\nFonction\nSuffrages obtenus par la liste\nM.\nLECLEVE Georges\n13/02/1951\nMaire\n687\nMme\nPORCHER Virginie\n10/12/1968\n1\u00e8re\nAdjointe\n687\nM.\nGRAVOUIL Michel\n23/09/1951\n2\u00e8me\nAdjoint\n687\nMme\nDAVID Marie-Laure\n06/12/1965\n3\u00e8me\nAdjointe\n687\nM.\nCHAUVET G\u00e9rard\n02/02/1967\n4\u00e8me\nAdjoint\n687\nMme\nGIBET Sylviane\n26/06/1949\nConseill\u00e8re municipale\n687\nMme\nBRUNETEAU Anne\n22/05/1964\nConseill\u00e8re municipale\n687\nM.\nBRIAND Philippe\n30/08/1964\nConseiller municipal\n687\nM.\nVOYAU Jean-Marc\n13/09/1964\nConseiller municipal\n687\nM.\nCHEVALIER Jacques\n16/12/1967\nConseiller municipal\n687\nMme\nFOUQUET Karine\n26/04/1976\nConseill\u00e8re municipale\n687\nMme\nGUIGNON Christelle\n01/02/1977\nConseill\u00e8re municipale\n687\nM.\nRUNGOAT Romain\n25/05/1980\nConseiller municipal\n687\nMme\nPENNETIER-BIGOT Sabrina\n16/06/1980\nConseill\u00e8re municipale\n687\nM.\nLATOUCHE Anthony\n05/12/1984\nConseiller municipal\n687\nM.\nMUSLEWSKI Dominique\n20/03/1971\nConseiller municipal\n391\nM.\nBOUCHER Nicolas\n22/01/1974\nConseiller municipal\n391\nMme\nBERTHELOT Tatiana\n04/03/1974\nConseill\u00e8re municipale\n391\nM.\nFAVREAU Thierry\n13/02/1968\nConseiller municipal\n687\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n19/12/2014\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2014/107", 
      "titre": "Installation d\u2019un nouveau conseiller municipal et mise \u00e0 jour du tableau du Conseil municipal", 
      "date_reception_pref": "2014-12-19", 
      "id_pref": "044-214400400-20141216-D2014-107-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2014/108 \u2013 Informations sur la d\u00e9l\u00e9gation du Maire\nSuite \u00e0 la d\u00e9lib\u00e9ration du Conseil municipal n\u00b02014/33 en date du 22 avril 2014, relative \u00e0 la d\u00e9l\u00e9gation donn\u00e9e au Maire par le Conseil municipal, il est rendu compte, conform\u00e9ment aux dispositions de l\u2019article L 2122-23 du Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales, des d\u00e9cisions prises par Monsieur le Maire dans le cadre de cette d\u00e9l\u00e9gation.\nLes tableaux annex\u00e9s ci-apr\u00e8s recensent les d\u00e9cisions prises dans le cadre de cette d\u00e9l\u00e9gation\nInformation sur la d\u00e9l\u00e9gation du maire relative aux march\u00e9s\nDate du march\u00e9\nTitulaire\nObjet du march\u00e9\nMontant en H.T.\n04/11/14\nSARL RONCIN COUVERTURE (44680 CHEMERE)\nEntretien couverture salle de billard (partie bar)\n570,00 \u20ac\n05/11/14\nNEW DIFF (44680 ST HILAIRE DE CHALEONS)\nCartes de visite : 600 exemplaires\n128,00 \u20ac\n18/11/14\nNEW DIFF (44680 ST HILAIRE DE CHALEONS)\nCartes de correspondance/liaison : 500 exemplaires\n75,00 \u20ac\n18/11/14\nCREASIT (44000 NANTES)\nCr\u00e9ation site Internet\n1 830,00 \u20ac\n18/11/14\nCREASIT (44000 NANTES)\nOption Crealocal Technologie responsive web design\n600,00 \u20ac\n21/11/14\nEDP (44115 HAUTE GOULAINE)\nTravaux r\u00e9gies b\u00e2timent ADMR\n506,31 \u20ac\n21/11/14\nEDP (44115 HAUTE GOULAINE)\nTravaux r\u00e9gies b\u00e2timent ADMR\n550,07 \u20ac\n21/11/14\nEDITIONS SORMAN (27230 PIENCOURT)\nAbonnement pour un an \u00e0 \u00ab La Lettre du maire rural \u00bb\n158,90 \u20ac\nTTC\n24/11/14\nBOTON-GOUY TP (44320 ARTHON EN RETZ)\nCr\u00e9ation de voirie :\n17 rue de Nantes\n3 084,10 \u20ac\n25/11/14\nATLANTIQUE ACCES (44320 ST PERE EN RETZ)\nSalle Ellipse : 5 cendriers muraux\n440,00 \u20ac\n02/12/14\nPEINTURES GUILLOTEAU (44188 NANTES)\nFourniture peinture pour travaux salle de sports (hall)\n936,44 \u20ac\n02/12/14\nPRODIM NANTES (44470 CARQUEFOU)\nSalle Ellipse : 2 chariots de nettoyage\n207,66 \u20ac\n02/12/14\nUGAP (44338 NANTES)\nSalle Ellipse : 1 tableau mural simple (120x300 cm) fond blanc\n266,87 \u20ac\n02/12/14\nOMEGA EXPERTISE (44270 MACHECOUL)\n2 DPE (Diagnostics de performance \u00e9nerg\u00e9tique) pour les cases commerciales 2 et 3 de la R\u00e9sidence Le Clocher Caroline\n133,33 \u20ac\n05/12/14\nNEW DIFF (44680 ST HILAIRE DE CHALEONS)\nCartes de voeux doubles volets : 320 exemplaires\n168,00 \u20ac\n05/12/14\nNEW DIFF (44680 ST HILAIRE DE CHALEONS)\nEnveloppes 220x110 mm :\n1000 exemplaires\n143,00 \u20ac\nConventions d\u2019occupations pr\u00e9caires \u00e0 titre on\u00e9reux et \u00e0 dur\u00e9e d\u00e9termin\u00e9e\nAdresse/Parcelles\nB\u00e9n\u00e9ficiaire\nCaract\u00e9ristiques du bien\nDur\u00e9e\nLoyer\nUsage\n1 emplacement - trottoir rue de Nantes en face de la mairie en vue d'installer un v\u00e9hicule pour son activit\u00e9 ambulante de vente de v\u00eatements, bijoux et accessoires\nOLIVEIRA-BARROS Virginie (Boutique BOGUZZ)\nOccupation temporaire du domaine public - Abonnement annuel\n2 ans (2014-2015)\nDroit de place annuel\nProfessionnel :\nInstaller un v\u00e9hicule pour son activit\u00e9 ambulante de vente de v\u00eatements, bijoux et accessoires\nD\u00e9livrance et reprise des concessions dans les cimeti\u00e8res\nN\u00b0 de la concession\nEmplacement\nDate d\u2019attribution\nB\u00e9n\u00e9ficiaire\nNature de la concession\nDur\u00e9e\nMotif\n611\nP9\n01/09/2014\nDRONEAU Roselyne\nCollective\n15 ans\nAttribution\n612\nH25\n24/11/2014\nRONDEAU Jean et Marie-Claude\nFamiliale\n15 ans\nAttribution\nInformation sur la d\u00e9l\u00e9gation du maire relative au droit de pr\u00e9emption urbain (DPU)\nAnn\u00e9e\nN\u00b0 dossier\nAdresse du bien\nSection\nN\u00b0\nSuperficie totale\nExercice droit de\npr\u00e9emption\n2014\n30\n21 rue du Brigandin\nG\n2289\n888 m\u00b2\nNon\n2014\n31\n11 bis rue des Meuniers\nG\n2645\n676 m\u00b2\nNon\n2014\n32\n41 rue du Breil\nF\n1421\n1931 m\u00b2\nNon\n2014\n33\nRue du Brandais\nG\n1542\n400 m\u00b2\nNon\nLe Conseil municipal prend acte des d\u00e9cisions prises par Monsieur le Maire dans le cadre de cette d\u00e9l\u00e9gation.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2014/108", 
      "titre": "Informations sur la d\u00e9l\u00e9gation du Maire", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2014/109 \u2013 Mise \u00e0 jour des commissions communales et dans les organismes ext\u00e9rieurs suite \u00e0 la mise \u00e0 jour du tableau du Conseil municipal\nMonsieur le Maire, rapporteur, informe les membres du Conseil municipal que suite \u00e0 la d\u00e9mission de Madame Val\u00e9rie LEBLOND et \u00e0 l\u2019installation de Monsieur Thierry FAVREAU comme conseiller municipal, il est n\u00e9cessaire de mettre \u00e0 jour les commissions communales et les organismes ext\u00e9rieurs.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9 et vot\u00e9 pour les commissions communales, arr\u00eate \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents la mise \u00e0 jour de la composition des commissions communales et dans les organismes ext\u00e9rieurs suivants :\nCommission\nMembres\nCadre de vie, s\u00e9curit\u00e9, environnement, PLU, urbanisme, relations avec les professionnels\nVirginie PORCHER (Adjointe)\nChristelle GUIGNON, Jacques CHEVALIER, Romain RUNGOAT, Philippe BRIAND, Dominique MUSLEWSKI, Anne BRUNETEAU, Thierry FAVREAU\nCommission Appels d\u2019Offres (CAO) (Pour les communes de moins de 3500 habitants, elle est constitu\u00e9e, outre du maire, Pr\u00e9sident de droit, de 3 autres membres et 3 suppl\u00e9ants) et march\u00e9s publics \u00e0 proc\u00e9dure adapt\u00e9e (MAPA)\nTitulaires :\nGeorges LECLEVE,\nNicolas BOUCHER, Michel GRAVOUIL, Philippe BRIAND\nSuppl\u00e9ants :\nJacques CHEVALIER, Christelle GUIGNON, Thierry FAVREAU\nComit\u00e9\nMembres\n\u00ab R\u00e9vision du PLU \u00bb\nGeorges LECLEVE, Virginie PORCHER, Nicolas BOUCHER, Christelle GUIGNON, Jacques CHEVALIER, Philippe BRIAND, Anne BRUNETEAU, Sylviane GIBET, Jean-Marc VOYAU, G\u00e9rard CHAUVET, Thierry FAVREAU\nMonsieur Georges LECLEVE, Maire, est le pr\u00e9sident de droit de toutes ces commissions. Il pourra n\u00e9anmoins se faire repr\u00e9senter par un adjoint ou un conseiller d\u00e9l\u00e9gu\u00e9.\nRepr\u00e9sentants commune aupr\u00e8s des associations ou syndicats :\nASSOCIATIONS\nINSERETZ\nMarie-Laure DAVID, Sylviane GIBET\nBiblioth\u00e8que municipale \u00ab Le Marque Page \u00bb\nG\u00e9rard CHAUVET, Thierry FAVREAU\nSYNDICATS INTERCOMMUNAUX\nSyndicat D\u00e9partemental D\u2019\u00e9nergie de Loire-Atlantique (SYDELA)\nTitulaires :\nChristelle GUIGNON, Georges LECLEVE\nSuppl\u00e9ant :\nJean-Marc VOYAU\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n19/12/2014\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2014/109", 
      "titre": "Mise \u00e0 jour des commissions communales et dans les organismes ext\u00e9rieurs suite \u00e0 la mise \u00e0 jour du tableau du Conseil municipal", 
      "date_reception_pref": "2014-12-19", 
      "id_pref": "044-214400400-20141216-D2014-109-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2014/110 \u2013 Fonds d\u2019amor\u00e7age : R\u00e9partition et reversement \u00e0 la communaut\u00e9 de communes C\u0153ur Pays de Retz\nMonsieur le Maire, rapporteur, expose :\n\u00ab La r\u00e9forme des rythmes scolaires est une d\u00e9pense nouvelle depuis la rentr\u00e9e scolaire 2014. L\u2019\u00e9tat accompagne cette mise en place de la r\u00e9forme en finan\u00e7ant les communes par le biais d\u2019un fonds d\u2019amor\u00e7age qui s\u2019\u00e9l\u00e8ve \u00e0 90 \u20ac/\u00e9l\u00e8ve.\nDans le cadre de sa comp\u00e9tence Petite Enfance, Enfance, Jeunesse, la communaut\u00e9 de communes C\u0153ur Pays de Retz a \u00e9t\u00e9 charg\u00e9e de coordonner la mise en place de cette nouvelle organisation pour son territoire.\nLes co\u00fbts pour la communaut\u00e9 de communes et pour les communes ont \u00e9t\u00e9 estim\u00e9s.\nLe co\u00fbt repr\u00e9sente en moyenne : 60% pour la communaut\u00e9 de communes et 40% pour la commune.\nLe Conseil communautaire, r\u00e9uni en s\u00e9ance ordinaire le 20 novembre dernier, s\u2019est prononc\u00e9 \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 sur une r\u00e9partition selon ces pourcentages, \u00e0 savoir 54 \u20ac/\u00e9l\u00e8ve pour la communaut\u00e9 de communes et 36 \u20ac/\u00e9l\u00e8ve pour la commune.\nIl est demand\u00e9 aux membres du Conseil municipal de se prononcer sur un reversement \u00e0 la communaut\u00e9 de communes de 54 \u20ac/\u00e9l\u00e8ve. \u00bb\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents, de reverser \u00e0 la communaut\u00e9 de communes le fonds d\u2019amor\u00e7age per\u00e7u de l\u2019\u00e9tat \u00e0 hauteur de 54\u20ac/\u00e9l\u00e8ve.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n19/12/2014\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2014/110", 
      "titre": "Fonds d\u2019amor\u00e7age : R\u00e9partition et reversement \u00e0 la communaut\u00e9 de communes C\u0153ur Pays de Retz", 
      "date_reception_pref": "2014-12-19", 
      "id_pref": "044-214400400-20141216-D2014-110-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2014/111 \u2013 Commande group\u00e9e de gaz avec le SYDELA :\nAdh\u00e9sion \u00e0 un groupement de commandes et autorisation de signer les march\u00e9s correspondants\nVu le\nCode\ndes march\u00e9s\npublics\net notamment\nson\narticle\n8,\nVu le\nCode\nG\u00e9n\u00e9ral\ndes Collectivit\u00e9s\nTerritoriales.\nVu la convention constitutive du groupement de commandes gaz jointe en annexe,\nDepuis le 1er juillet 2007, le march\u00e9 de l\u2019\u00e9nergie est ouvert \u00e0 la concurrence. Conform\u00e9ment aux articles L. 333-1 et L. 441-1 du Code de l\u2019Energie, les consommateurs de gaz naturel peuvent librement choisir un fournisseur sur le march\u00e9. Il convient de constater que la plupart des consommateurs sont rest\u00e9s aux tarifs r\u00e9glement\u00e9s de vente propos\u00e9s par les op\u00e9rateurs historiques.\nCependant, certains de ces tarifs r\u00e9glement\u00e9s de vente sont amen\u00e9s \u00e0 dispara\u00eetre selon le calendrier suivant :\nA compter du 1er janvier 2015, (d\u00e9rogation jusqu\u2019au 30 juin 2015) pour les sites dont la consommation de gaz naturel est sup\u00e9rieure \u00e0 200 000kWh par an ;\nA compter du 1er janvier 2016, pour les sites dont la consommation de gaz naturel est sup\u00e9rieure \u00e0 30 000kWh par an ;\nDans ce contexte, le SYDELA propose de constituer un groupement de commandes d\u2019achat de gaz naturel et des services associ\u00e9s afin de permettre aux adh\u00e9rents au groupement de se mettre en conformit\u00e9 avec la loi, tout en optimisant la proc\u00e9dure de mise en concurrence.\nLe groupement d\u2019achat propos\u00e9 ayant pour objet un achat r\u00e9p\u00e9titif, il est constitu\u00e9 pour une dur\u00e9e illimit\u00e9e. Cependant, un membre qui le souhaite peut quitter le groupement, en annon\u00e7ant son intention un an au plus tard avant l\u2019\u00e9ch\u00e9ance d\u2019un contrat en cours.\nLa commission d\u2019appel d\u2019offres du groupement sera celle du SYDELA, coordonnateur du groupement.\nEn\ncons\u00e9quence,\nil est\ndemand\u00e9\naux membres du Conseil municipal :\nd\u2019accepter\nles\ntermes\nde la\nconvention\nconstitutive\ndu groupement\nde commandes\npour\nle gaz, annex\u00e9e\nci-apr\u00e8s \u00e0 la\npr\u00e9sente\nd\u00e9lib\u00e9ration,\nd\u2019autoriser\nl\u2019adh\u00e9sion\nde\nla\nville\nde CHEMERE au\ngroupement\nde commandes\nayant\npour\nobjet l\u2019achat de gaz naturel et des services associ\u00e9s,\nd\u2019autoriser\nle\nMaire\n\u00e0 signer\nla\nconvention\nde groupement,\nd\u2019autoriser\nle\nrepr\u00e9sentant\ndu coordonnateur\n\u00e0 signer\nles\nmarch\u00e9s correspondants issus\ndu groupement\nde commandes\npour\nle\ncompte\nde la\nville\nde CHEMERE.\nAnnexe :\nConvention pour la constitution d\u2019un groupement de commandes pour l\u2019achat de gaz naturel, de fournitures et de services en mati\u00e8re d\u2019efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique\nIl est constitu\u00e9 un groupement de commandes, en application de l\u2019article 8 du Code des march\u00e9s publics, entre les entit\u00e9s d\u00e9sign\u00e9es infra :\nLe Syndicat d\u00e9partemental d\u2019\u00e9nergie de Loire Atlantique (SYDELA) repr\u00e9sent\u00e9 par son Pr\u00e9sident Bernard CLOUET, d\u00fbment habilit\u00e9 par d\u00e9lib\u00e9ration du comit\u00e9 syndical en date du 13 novembre 2014, coordonnateur du groupement,\nLa commune de \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026repr\u00e9sent\u00e9e par son Maire\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026.\nd\u00fbment habilit\u00e9(e) par d\u00e9lib\u00e9ration du conseil municipal en date du ......,\nLa communaut\u00e9 de communes de \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026. repr\u00e9sent\u00e9e par son Pr\u00e9sident \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026.\nd\u00fbment habilit\u00e9(e) par d\u00e9lib\u00e9ration du conseil communautaire en date du ......,\nLa communaut\u00e9 d\u2019agglom\u00e9rations de \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026repr\u00e9sent\u00e9e par son Pr\u00e9sident \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026.\nd\u00fbment habilit\u00e9(e) par d\u00e9lib\u00e9ration du conseil communautaire en date du ......,\nL\u2019\u00e9tablissement de \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026 repr\u00e9sent\u00e9(e) par son Directeur\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026.\nd\u00fbment habilit\u00e9(e) par d\u00e9lib\u00e9ration du conseil d\u2019administration en date du ......,\nExpos\u00e9 des motifs\nDepuis le 1er\njuillet 2007, le march\u00e9 de l\u2019\u00e9nergie est ouvert \u00e0 la concurrence. Conform\u00e9ment aux articles L. 333-1 et L. 441-1 du Code de l\u2019Energie, les consommateurs de gaz naturel peuvent librement choisir un fournisseur sur le march\u00e9. Il convient de constater que la plupart des consommateurs sont rest\u00e9s aux tarifs r\u00e9glement\u00e9s de vente propos\u00e9s par les op\u00e9rateurs historiques.\nCependant, certains de ces tarifs r\u00e9glement\u00e9s de vente sont amen\u00e9s \u00e0 dispara\u00eetre selon le calendrier suivant :\nA compter du 1er\njanvier 2015, (d\u00e9rogation jusqu\u2019au 30 juin 2015) pour les sites dont la consommation de gaz naturel est sup\u00e9rieure \u00e0 200 000kWh par an ;\nA compter du 1er janvier 2016, pour les sites dont la consommation de gaz naturel est sup\u00e9rieure \u00e0 30 000kWh par an ;\nDans ce contexte, le SYDELA propose de constituer un groupement de commandes d\u2019achat de gaz naturel et des services associ\u00e9s afin de permettre aux adh\u00e9rents au groupement de se mettre en conformit\u00e9 avec la loi, tout en optimisant la proc\u00e9dure de mise en concurrence.\nSuite de quoi il est arr\u00eat\u00e9 :\nArticle 1er. - Objet\nLe groupement de commandes constitu\u00e9 sur le fondement de l'article 8 VII du Code des march\u00e9s publics, ci-apr\u00e8s d\u00e9sign\u00e9 &quot;le groupement&quot;, a pour objet la passation des march\u00e9s de fourniture de gaz et des services associ\u00e9s pour les besoins propres de ses membres.\nArticle 2. - Composition du groupement\nLe groupement est ouvert aux personnes publiques et priv\u00e9es mentionn\u00e9es \u00e0 l'article 8 I du Code des march\u00e9s publics.\nLa liste des membres du groupement est arr\u00eat\u00e9e au 19 d\u00e9cembre 2014, elle figure supra.\nArticle 3. - Conditions d\u2019adh\u00e9sion et de sortie du groupement\n3-1- Conditions d\u2019adh\u00e9sion au groupement\nLes membres du groupement de commandes acceptent, sans qu\u2019il soit besoin de recueillir l\u2019avis formel de chacun des membres, l\u2019adh\u00e9sion au groupement de tout nouveau membre, apr\u00e8s demande accompagn\u00e9e le cas \u00e9chant d\u2019une d\u00e9lib\u00e9ration de celui-ci. Le coordonnateur compl\u00e8te en cons\u00e9quence la convention constitutive, la d\u00e9pose en Pr\u00e9fecture et la notifie aux autres membres du groupement.\nCette adh\u00e9sion ne deviendra effective qu\u2019au d\u00e9but d\u2019un march\u00e9 suivant sous r\u00e9serve que le nouveau membre ait transmis sa demande au plus tard un an avant la fin du march\u00e9 en cours.\n3-2 \u2013Conditions de sortie du groupement\nLorsqu'un membre souhaite quitter le groupement, il annonce son intention un an avant l\u2019\u00e9ch\u00e9ance du march\u00e9 en cours. La sortie est effective \u00e0 la fin du march\u00e9. Le coordonnateur effectue le solde comptable et financier de la situation du membre sortant. Si cette sortie entra\u00eene des modifications sur le fonctionnement du groupement, elles sont prises en compte dans une convention modificative.\nArticle 4. - Obligations des membres\nLes membres sont charg\u00e9s :\nde communiquer au coordonnateur une \u00e9valuation de leurs besoins quantitatifs, par le truchement \u00e9ventuellement d\u2019une fiche de recensement ;\nde respecter les demandes du coordonnateur en s\u2019engageant \u00e0 y r\u00e9pondre dans le d\u00e9lai imparti ;\nde respecter les clauses du contrat sign\u00e9 par le coordonnateur ;\nd\u2019inscrire le montant de l\u2019op\u00e9ration qui le concerne dans son budget et d\u2019assurer l\u2019ex\u00e9cution comptable du march\u00e9 ;\nd\u2019informer le coordonnateur de tout litige n\u00e9 \u00e0 l\u2019occasion de l\u2019ex\u00e9cution du march\u00e9. Le r\u00e8glement des litiges rel\u00e8ve de la responsabilit\u00e9 de chacun des membres du groupement;\nde participer financi\u00e8rement aux frais de fonctionnement du groupement conform\u00e9ment \u00e0 l'article 7.\nArticle 5. - Missions du coordonnateur\nLe coordonnateur est d\u00e9sign\u00e9 pour la dur\u00e9e de la convention. Ses missions (article 8 du CMP) consistent \u00e0 assurer la proc\u00e9dure de mise en concurrence ainsi que l\u2019attribution, la signature et la notification des march\u00e9s.\nChaque membre est responsable de ses engagements. Le coordonnateur ne saurait en aucun cas \u00eatre tenu responsable de tout litige qui pourrait na\u00eetre du non-respect par les membres de leurs obligations.\nAfin de mener \u00e0 bien les consultations organis\u00e9es pour le groupement, le coordonnateur est ainsi charg\u00e9 :\nd'assister les membres dans la d\u00e9finition de leurs besoins et de centraliser ces besoins. \u00c0 cette fin, le coordonnateur peut, en tant que de besoin, solliciter, au nom des membres et directement aupr\u00e8s des gestionnaires de r\u00e9seaux et des fournisseurs d'\u00e9nergie, l'ensemble des informations relatives aux diff\u00e9rents points de livraison ;\nde d\u00e9finir l'organisation technique et administrative des proc\u00e9dures de consultation ;\nd'assurer l'ensemble des op\u00e9rations de s\u00e9lection des cocontractants (publication des avis d'appel public \u00e0 la concurrence et d'attribution, envoi des dossiers de consultation des entreprises, r\u00e9ception des offres, analyse des offres, rapport de pr\u00e9sentation, convocation et r\u00e9union de la commission d'appel d'offres, etc.) ;\nde signer et notifier les march\u00e9s ;\nde transmettre aux membres les documents n\u00e9cessaires \u00e0 l'ex\u00e9cution des march\u00e9s en ce qui les concerne;\nde transmettre les march\u00e9s aux autorit\u00e9s de contr\u00f4le ;\nde g\u00e9rer les pr\u00e9contentieux et les contentieux form\u00e9s par ou contre le groupement, \u00e0 l'exception des litiges form\u00e9s \u00e0 titre individuel par un membre du groupement ;\nde r\u00e9aliser les avenants.\nArticle 6. - Commission d'appel d'offres (CAO)\nSi la totalit\u00e9 des besoins r\u00e9pertori\u00e9s conduit en application de l'article 26 du Code des march\u00e9s publics \u00e0 la proc\u00e9dure de l'appel d'offres, la commission d'appel d'offres du groupement est celle du coordonnateur.\nArticle 7. - Dispositions financi\u00e8res : indemnisation du coordonnateur\n7.1 Frais du groupement :\nChaque membre du groupement contribue \u00e0 hauteur de 0,5% du montant de la fourniture annuelle TTC avec une indemnisation plancher de 250 \u20ac/an.\n7.2 Frais de justice :\nL\u2019ensemble des membres du groupement porte la responsabilit\u00e9 de la proc\u00e9dure de passation.\nEn cas de condamnation financi\u00e8re du coordonnateur par une d\u00e9cision devenue d\u00e9finitive d\u2019une juridiction administrative, le coordonnateur divise la charge financi\u00e8re par le nombre de membres pond\u00e9r\u00e9 par le poids relatif de chacun d'entre eux dans le march\u00e9 aff\u00e9rent \u00e0 la convention. Il effectue l'appel de fonds aupr\u00e8s de chaque membre pour la part qui lui revient.\nArticle 8. - Dur\u00e9e de la convention\nLe groupement ayant pour objet un achat r\u00e9p\u00e9titif est constitu\u00e9 pour une dur\u00e9e illimit\u00e9e.\n\u00c0 la suite de la r\u00e9ception par le coordonnateur de toutes les d\u00e9lib\u00e9rations constitutives des collectivit\u00e9s membres du groupement, il est proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 la signature de la pr\u00e9sente convention par l'ensemble des parties et la date d'effet de la convention est celle de la notification de la convention \u00e0 tous les membres, \u00e0 la diligence du coordonnateur.\nLa convention peut \u00eatre modifi\u00e9e par avenant ayant re\u00e7u l'accord d'une majorit\u00e9 qualifi\u00e9e des deux tiers de ses membres.\nArticle 9.- Capacit\u00e9 \u00e0 ester en justice\nLe repr\u00e9sentant du coordonnateur peut ester en justice au nom et pour le compte des membres du groupement pour les proc\u00e9dures dont il a la charge.\nIl informe et consulte les membres sur sa d\u00e9marche et son \u00e9volution.\nArticle 10. - Dissolution du groupement\nLe groupement est dissout par d\u00e9cision d'une majorit\u00e9 qualifi\u00e9e des deux tiers de ses membres devant intervenir un an au moins avant la fin d\u2019un march\u00e9. La d\u00e9cision devient effective \u00e0 la fin du march\u00e9 en cours.\nFait \u00e0 ......, le ......\nEn ...... exemplaires originaux\nLe coordonnateur du groupement\nLes membres du groupement\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9 et proc\u00e9d\u00e9 un vote \u00e0 main lev\u00e9e, par 17 voix \u00ab Pour \u00bb et 2 \u00ab Abstention \u00bb d\u00e9cide \u00e0 la majorit\u00e9 des membres pr\u00e9sents des membres pr\u00e9sents :\nd\u2019accepter\nles\ntermes\nde la\nconvention\nconstitutive\ndu groupement\nde commandes\npour\nle gaz, annex\u00e9e\n\u00e0 la\npr\u00e9sente\nd\u00e9lib\u00e9ration,\nd\u2019autoriser\nl\u2019adh\u00e9sion\nde\nla\nville de CHEMERE au\ngroupement\nde commandes\nayant\npour\nobjet l\u2019achat de gaz naturel et des services associ\u00e9s,\nd\u2019autoriser\nMonsieur le Maire\n\u00e0 signer\nla\nconvention\nde groupement,\nd\u2019autoriser\nle\nrepr\u00e9sentant\ndu coordonnateur\n\u00e0 signer\nles\nmarch\u00e9s correspondants issus\ndu groupement\nde commandes\npour\nle\ncompte\nde la\nville\nde CHEMERE.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n19/12/2014\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2014/111", 
      "titre": "Commande group\u00e9e de gaz avec le SYDELA", 
      "date_reception_pref": "2014-12-19", 
      "id_pref": "044-214400400-20141216-D2014-111-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 R\u00e9vision du Plan local d\u2019urbanisme (PLU) n\u00b01 :\nPr\u00e9sentation du PADD (Plan d\u2019am\u00e9nagement et de d\u00e9veloppement durable)\nUne pr\u00e9sentation du PADD de la r\u00e9vision du Plan local d\u2019urbanisme (PLU) n\u00b01 est effectu\u00e9e par le cabinet A+B Urbanisme et Environnement aux membres du Conseil municipal.\nLors d\u2019une prochaine r\u00e9union de Conseil municipal, ce dernier devra d\u00e9battre sur le PADD.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "R\u00e9vision du Plan local d\u2019urbanisme (PLU) n\u00b01", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2014/112 \u2013 Location de la salle municipale\nMonsieur G\u00e9rard CHAUVET, rapporteur, informe les membres du Conseil municipal de demandes de location qui ont lieu en m\u00eame temps que l\u2019utilisation de la salle Ellipse.\nIl est demand\u00e9 aux membres du Conseil municipal de se prononcer sur la possibilit\u00e9 de la location aux particuliers et aux associations de la salle municipale du 1er\navril au 30 septembre (hors p\u00e9riode de chauffage) quand la salle Ellipse est occup\u00e9e.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide, \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents, d\u2019autoriser la location de la salle municipale aux particuliers et aux associations, du 1er avril au 30 septembre (hors p\u00e9riode de chauffage) sous r\u00e9serve que la salle Ellipse soit lou\u00e9e \u00e0 la m\u00eame date.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n19/12/2014\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2014/112", 
      "titre": "Location de la salle municipale", 
      "date_reception_pref": "2014-12-19", 
      "id_pref": "044-214400400-20141216-D2014-112-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2014/113 \u2013 Vote des tarifs communaux 2015\nMonsieur Romain RUNGOAT, rapporteur, expose :\n\u00ab La commission des finances, r\u00e9unie le 9 d\u00e9cembre dernier, propose aux membres du Conseil municipal d\u2019augmenter les tarifs communaux comme suit pour l\u2019ann\u00e9e 2015:\nUnit\u00e9\nTarifs 2014\nTarifs 2015 propos\u00e9s\nPhotocopies - Fax\nFax\nPar page\n0,55 \u20ac\n0,55 \u20ac\nPhotocopie (format A4)\n1\n0,35 \u20ac\n0,35 \u20ac\nCimeti\u00e8res\nConcession cimeti\u00e8re ou columbarium\n15 ans\n180,00 \u20ac\n182,00 \u20ac\n30 ans\n264,00 \u20ac\n267,00 \u20ac\n50 ans\n561,00 \u20ac\n565,00 \u20ac\nCaveau\n1 place\n741,00 \u20ac\n748,00 \u20ac\n2 places\n876,00 \u20ac\n884,00 \u20ac\n3 places\n1 056,00 \u20ac\n1 066,00 \u20ac\nPlace au columbarium\n1\n602,00 \u20ac\n608,00 \u20ac\nDispersion des cendres au Jardin du Souvenir\nGratuit\nGratuit\nExpression de la m\u00e9moire :\nFourniture d\u2019une plaque destin\u00e9e \u00e0 \u00eatre appos\u00e9e sur la st\u00e8le comm\u00e9morative pour une dur\u00e9e de 15 ans\n(gravure \u00e0 la charge du demandeur)\n51,00 \u20ac\n52,00 \u20ac\nOccupation du domaine public\nDroit de place\nAnn\u00e9e\n110,00 \u20ac\n140,00 \u20ac\nJourn\u00e9e\n45,00 \u20ac\n45,00 \u20ac\n1/2 journ\u00e9e\n26,00 \u20ac\n26,00 \u20ac\nLocation de salles pour les r\u00e9unions politiques\nSalle Ellipse\n\u00bd tarifs particuliers\nSalle 95\nGratuit\u00e9\nSalle municipale\nGratuit\u00e9\nTARIFS ACTUELS DES SALLES (SAUF SALLE ELLIPSE) ET DU MATERIEL\nCat\nD\u00e9signation\n1\nParticuliers r\u00e9sidant la commune et entreprises communales\n2\nAssociations communales et les comit\u00e9s d'entreprise \u00e0 but non lucratif et non commercial\n3\nParticuliers r\u00e9sidant hors commune- Les associations ext\u00e9rieures\n4\nSoci\u00e9t\u00e9s commerciales ou professionnelles hors commune. Les autres utilisateurs non cit\u00e9s pr\u00e9c\u00e9demment\n1\n2\n3\n4\nSALLE 95\nPour r\u00e9union\nN\u00e9ant\nN\u00e9ant\nTarifs 2015 propos\u00e9s\nN\u00e9ant\nN\u00e9ant\nSALLE AU-DESSUS DE LA BIBLIOTHEQUE\nTarifs 2015 propos\u00e9s\nN\u00e9ant\nN\u00e9ant\nHALL DU THEATRE\nPour r\u00e9union\nN\u00e9ant\nN\u00e9ant\nTarifs 2015 propos\u00e9s\nN\u00e9ant\nN\u00e9ant\nPour vin d'honneur\n39,00 \u20ac\nN\u00e9ant\n112,00 \u20ac\n112,00 \u20ac\nTarifs 2015 propos\u00e9s\n39,00 \u20ac\nN\u00e9ant\n112,00 \u20ac\n112,00 \u20ac\nTARIFS ACTUELS DE LOCATION DE LA SALLE DU THEATRE\nCat\nD\u00e9signation\n1\nAssociations communales et les comit\u00e9s d'entreprise \u00e0 but non lucratif et non commercial\n2\nAssociations ext\u00e9rieures\n3\nSoci\u00e9t\u00e9s commerciales ou professionnelles hors commune\n1\n2\n3\nSALLE DU THE\u00c2TRE\nPour spectacle\nN\u00e9ant\n378,00 \u20ac\n483,00 \u20ac\nTarifs 2015 propos\u00e9s\nN\u00e9ant\n378,00 \u20ac\n483,00 \u20ac\n* Les associations intercommunales pouvant \u00eatre assimil\u00e9es \u00e0 celles de CHEMERE ayant un but \u00e9ducatif avec un nombre d'adh\u00e9rents de CHEMERE significatif paieront une location de 100 \u20acuros.\nLOCATION DE LA SALLE MUNICIPALE\nCat\nD\u00e9signation\n1\nParticuliers r\u00e9sidant dans la commune (Pour les mariages, ce tarif s\u2019applique exclusivement aux mari\u00e9s et aux parents des mari\u00e9s au 1er\ndegr\u00e9) et entreprises communales\n2\nAssociations communales et les comit\u00e9s d\u2019entreprise impos\u00e9s \u00e0 CHEMERE\n3\nParticuliers r\u00e9sidant hors commune \u2013 Les associations ext\u00e9rieures \u2013 Les comit\u00e9s d\u2019entreprise et syndicats ext\u00e9rieurs\n4\nSoci\u00e9t\u00e9s commerciales ou professionnelles hors commune. Les autres utilisateurs non cit\u00e9s pr\u00e9c\u00e9demment\n1\n2\n3\n4\nSALLE MUNICIPALE\nPour mariage, repas de famille ou autres\nTarifs 2015 propos\u00e9s\n100,00 \u20ac\n100,00 \u20ac\n100,00 \u20ac\n100,00 \u20ac\nCAUTION POUR LES SALLES :\nHall du th\u00e9\u00e2tre : 160 \u20ac\nSalle municipale : 160 \u20ac\nSalle du th\u00e9\u00e2tre :\n500 \u20ac (sauf utilisation habituelle par les associations)\nSalle Ellipse : Montant de la location avec un forfait minimum de 500,00 \u20ac\nLe mat\u00e9riel cass\u00e9 ou d\u00e9rob\u00e9 sera factur\u00e9 par la Mairie\nUnit\u00e9\nLocation Mat\u00e9riel\nPx location 2014\nPx 2015 propos\u00e9\n1\nBo\u00eete de 12 verres\n1,15 \u20ac\n1,15 \u20ac\n1\nVerre cass\u00e9 ou manquant\n2,35 \u20ac\n2,35 \u20ac\n1\nTorchon manquant\n2,35 \u20ac\n2,35 \u20ac\n1\nPlateau manquant\n9,20 \u20ac\n9,20 \u20ac\n1\nTable\n2,30 \u20ac\n2,30 \u20ac\nPar jour suivant les disponibilit\u00e9s pour les manifestations priv\u00e9es en dehors des salles\n1\nChaise\n0,40 \u20ac\n0,40 \u20ac\nCaution pour location tables & chaises\n80,00 \u20ac\n80,00 \u20ac\nCaution pour location sono\n250,00 \u20ac\n250,00 \u20ac\nLoc r\u00e9serv\u00e9e uniquement aux associations\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents, d\u2019approuver l\u2019augmentation des tarifs 2015 telle qu\u2019elle leur a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9e.\nMonsieur le Maire rappelle aux membres du Conseil municipal que les tarifs de la cotisation de la biblioth\u00e8que seront revus lors d\u2019une prochaine r\u00e9union de conseil.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n19/12/2014\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2014/113", 
      "titre": "Vote des tarifs communaux 2015", 
      "date_reception_pref": "2014-12-19", 
      "id_pref": "044-214400400-20141216-D2014-113-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2014/114 \u2013 Vote des tarifs 2016 pour la salle Ellipse\nMonsieur Romain RUNGOAT, rapporteur, expose :\n\u00ab La commission des finances, r\u00e9unie le 9 d\u00e9cembre dernier, propose aux membres du Conseil municipal d\u2019augmenter les tarifs de la salle Ellipse pour les locations \u00e0 la journ\u00e9e pour mariages, repas de famille ou autres comme suit pour l\u2019ann\u00e9e 2016 :\nIl est rappel\u00e9 que la caution de la salle Ellipse est \u00e9gale au montant de la location avec un forfait minimum de 500,00 \u20ac.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide, \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents d\u2019approuver les tarifs de location de la salle Ellipse 2016 tels qu\u2019ils leur ont \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9s.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n23/12/2014\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2014/114", 
      "titre": "Vote des tarifs 2016 pour la salle Ellipse", 
      "date_reception_pref": "2014-12-23", 
      "id_pref": "044-214400400-20141216-D2014-114-RECT-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2014/115 \u2013 Droit de place : Demande d\u2019exon\u00e9ration partielle\nMonsieur Romain RUNGOAT, rapporteur, informe les membres du Conseil municipal que les 4 commer\u00e7antes du march\u00e9 local sollicitent une exon\u00e9ration partielle sur le droit de place annuel 2014 (actuellement de 110,00 \u20ac), en raison du d\u00e9but d\u2019occupation tardive sur 2014 (11 novembre 2014).\nLa commission des finances r\u00e9unie le 9 d\u00e9cembre dernier propose aux membres du Conseil municipal de fixer le droit de place \u00e0 ces 4 commer\u00e7antes \u00e0 20,00 \u20ac pour l\u2019ann\u00e9e 2014.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide, \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents de r\u00e9pondre favorablement \u00e0 la demande d\u2019exon\u00e9ration partielle pour ces 4 commer\u00e7antes et fixe le droit de place pour l\u2019ann\u00e9e 2014 \u00e0 20,00 \u20ac.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n19/12/2014\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2014/115", 
      "titre": "Droit de place : Demande d\u2019exon\u00e9ration partielle", 
      "date_reception_pref": "2014-12-19", 
      "id_pref": "044-214400400-20141216-D2014-115-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2014/116 \u2013 March\u00e9 \u00e0 proc\u00e9dure adapt\u00e9e (MAPA) \u00ab Construction d\u2019un b\u00e2timent administratif \u00bb :\nAvenants\nMonsieur le Maire, rapporteur, pr\u00e9sente aux membres du Conseil municipal les projets d\u2019avenant pour les travaux suppl\u00e9mentaires ou modificatifs pour le b\u00e2timent administratif\nLot n\u00b02 : Charpente bois \u2013 Menuiseries bois\nAvenant 1 : Plus-value : S\u00e9paration accueil\nAvenant 2 : Moins-value : Pare vapeur non pos\u00e9\nMontant HT\nTaux de la TVA\nMontant TTC\nMarch\u00e9 initial\n15 573,68 \u20ac\n20,00 %\n18 688,42 \u20ac\nAvenant n\u00b01\n1 027,00 \u20ac\n1 478,88 \u20ac\nAvenant n\u00b02\n-105,00 \u20ac\n-126,00 \u20ac\nNouveau montant du march\u00e9\n16 495,68 \u20ac\n19 794,82 \u20ac\nLes membres du Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, approuvent \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9, les avenants tel qu\u2019ils leur sont pr\u00e9sent\u00e9s, et autorisent Monsieur le Maire \u00e0 les signer.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n19/12/2014\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2014/116", 
      "titre": "March\u00e9 \u00e0 proc\u00e9dure adapt\u00e9e (MAPA) \u00ab Construction d\u2019un b\u00e2timent administratif \u00bb", 
      "date_reception_pref": "2014-12-19", 
      "id_pref": "044-214400400-20141216-D2014-116-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 Optimisation des b\u00e2timents communaux\nUne consultation devra \u00eatre faite pour la r\u00e9alisation d\u2019un audit \u00e9nerg\u00e9tique et d\u2019usage sur un ensemble de 16 b\u00e2timents communaux (locaux associatifs, rangement, ateliers, \u2026).\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "Optimisation des b\u00e2timents communaux", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2014/117 \u2013 Association syndicale \u00ab Lotissement des Grands Ormeaux \u00bb : Demande de r\u00e9trocession (r\u00e9seaux, voirie et espaces verts) \u00e0 la commune\nMonsieur le Maire, rapporteur, informe les membres du Conseil municipal que suite \u00e0 la rencontre avec Monsieur le Pr\u00e9sident de l\u2019association syndicale du lotissement priv\u00e9 \u00ab Lotissement des Grands Ormeaux \u00bb, ce dernier sollicite l\u2019int\u00e9gration des voies, r\u00e9seaux et espaces verts dans le domaine public \u00e0 compter du 1er\njanvier 2016 (9 ans).\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9 et proc\u00e9d\u00e9 un vote \u00e0 main lev\u00e9e, d\u00e9cide, \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents, de r\u00e9pondre d\u00e9favorablement \u00e0 la demande de l\u2019Association syndicale du lotissement priv\u00e9 \u00ab Lotissement des Grands Ormeaux \u00bb.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n19/12/2014\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2014/117", 
      "titre": "Association syndicale \u00ab Lotissement des Grands Ormeaux \u00bb : Demande de r\u00e9trocession (r\u00e9seaux, voirie et espaces verts) \u00e0 la commune", 
      "date_reception_pref": "2014-12-19", 
      "id_pref": "044-214400400-20141216-D2014-117-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2014/118 - D\u00e9nomination d\u2019une impasse\nMonsieur le Maire, rapporteur, rappelle aux membres du Conseil municipal qu\u2019ils \u00e9taient sollicit\u00e9s pour d\u00e9nommer l\u2019impasse situ\u00e9e entre le n\u00b025 et le n\u00b029 de la rue du Moulin.\nIl est propos\u00e9 de d\u00e9nommer cette impasse en accord avec les propri\u00e9taires riverains : impasse D\u00e9sir\u00e9 PIPAUD, le plus jeune soldat de CHEMERE mort durant la guerre 14/18.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents de d\u00e9nommer cette impasse, impasse D\u00e9sir\u00e9 PIPAUD.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n19/12/2014\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2014/118", 
      "titre": "D\u00e9nomination d\u2019une impasse", 
      "date_reception_pref": "2014-12-19", 
      "id_pref": "044-214400400-20141216-D2014-118-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 Attribution des locaux de stockage aux associations\nUne r\u00e9union sera organis\u00e9e afin de trouver un consensus entre les associations pour le lieu de stockage de leur mat\u00e9riel.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "Attribution des locaux de stockage aux associations", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2014/119 \u2013 Charte citoyenne de pr\u00e9servation du foncier agricole\nMonsieur Jacques CHEVALIER, rapporteur, informe les membres du Conseil municipal qu\u2019une charte citoyenne de pr\u00e9servation du foncier agricole a \u00e9t\u00e9 \u00e9labor\u00e9e afin d\u2019engager les communes dans le travail de pr\u00e9servation du foncier.\nIl est demand\u00e9 aux membres du Conseil municipal de se porter signataire de cette charte.\nCHARTE CITOYENNE DE LA PRESERVATION DES ESPACES AGRICOLES A L'ATTENTION DES MAIRES DE FRANCE\nDepuis quatre ans, Jeunes Agriculteurs programme une semaine de sensibilisation \u00e0 la pr\u00e9servation du foncier agricole. A l'occasion de l'\u00e9dition 2013 de la Semaine nationale de pr\u00e9servation du foncier agricole, le r\u00e9seau Jeunes Agriculteurs a organis\u00e9 \u00e0 travers toute la France une s\u00e9rie d'actions et de rencontres pour mobiliser les citoyens, mais aussi leurs \u00e9lus, \u00e0 la probl\u00e9matique sp\u00e9cifique du foncier agricole.\nConsid\u00e9rant que :\nDe par son impact sur tout le territoire, le renouvellement des g\u00e9n\u00e9rations en agriculture, c'est-\u00e0-dire l'installation et la transmission des exploitations, doit \u00eatre un enjeu national, priorit\u00e9 de tous les politiques et citoyens.\nLes terrains que les agriculteurs exploitent sont n\u00e9cessaires \u00e0 l'ind\u00e9pendance alimentaire de la France et au r\u00e9\u00e9quilibrage de sa balance commerciale, mais aussi au dynamisme des territoires et au maintien de la biodiversit\u00e9.\nLa raret\u00e9 du foncier agricole devient de plus en plus pr\u00e9occupante : elle constitue un frein \u00e0 l'installation et entra\u00eene une mise en concurrence des agriculteurs entre eux, et avec d'autres secteurs d'activit\u00e9.\nMalgr\u00e9 cela, certains terrains sont en friches ou sont inexploit\u00e9s.\nLa consommation des terres agricoles est consid\u00e9rable, et souvent irr\u00e9versible. A l'heure actuelle, les espaces agricoles r\u00e9gressent d'environ 80.000 hectares par an, soit l'\u00e9quivalent d'un d\u00e9partement tous les 7 ans. A ce rythme, dans 4 g\u00e9n\u00e9rations, la surface disponible pour l'agriculture aura \u00e9t\u00e9 r\u00e9duite \u00e0 quantit\u00e9 n\u00e9gligeable.\nComment, dans ces circonstances, envisager de nourrir les g\u00e9n\u00e9rations futures ?\nIl devient urgent de prendre conscience que ce ph\u00e9nom\u00e8ne ne peut plus durer. C'est pourquoi le r\u00f4le des \u00e9lus locaux est absolument d\u00e9cisif pour permettre d'enrayer la consommation excessive des terres agricoles et la diminution constante du nombre d'agriculteurs.\nNous sommes certains que l'\u00e9lu que vous \u00eates dispose des moyens pour agir : notamment \u00e0 travers la ma\u00eetrise des r\u00e8gles de construction et d'urbanisme.\nTelle est le sens de la pr\u00e9sente charte.\nJe prends l'engagement de pr\u00e9server le foncier agricole afin d'encourager l'installation de jeunes agriculteurs, notamment lors de l'adoption, la r\u00e9vision ou la modification d'un document d'urbanisme, ou de tout document en tenant lieu, selon les modalit\u00e9s qui suivent :\nArticle 1 - Je consid\u00e8re l'agriculteur comme un chef d'entreprise, cr\u00e9ateur d'emplois et de valeur ajout\u00e9e, contribuant au dynamisme \u00e9conomique et social de mon territoire. Je soutiendrai donc l'installation de tout jeune agriculteur, avec un projet viable, vivable et transmissible.\nArticle 2 - Je reconnais \u00e0 l'agriculture son caract\u00e8re d'activit\u00e9 \u00e9conomique \u00e0 part enti\u00e8re, et consid\u00e8re son maintien prioritaire sur ma commune, en mati\u00e8re d'emploi, d'alimentation, de paysages, de cadre de vie et de biodiversit\u00e9.\nArticle 3 - Je prioriserai la densification, la reconstruction de la ville sur la ville, et la r\u00e9habilitation de l'habitat ancien, plut\u00f4t que la construction sur des parcelles encore vierges de toute empreinte humaine.\nArticle 4 - Je lutterai contre l'implantation de panneaux photovolta\u00efques au sol, et privil\u00e9gierai leur implantation sur des toitures.\nArticle 5 - Je calibrerai le classement de nouvelles zones \u00e0 urbaniser en fonction des besoins r\u00e9els et exprim\u00e9s, et non sur de simples prolongements de courbes d\u00e9mographiques.\nArticle 6 - Je serai vigilant, au regard de l'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral, \u00e0 la pertinence des demandes visant au changement de classification des parcelles agricoles.\nArticle 7 - Je ne b\u00e2tirai pas de constructions ni d'infrastructures de loisirs sans privil\u00e9gier d'abord l'utilisation d'\u00e9quipements d\u00e9j\u00e0 existants ou voisins.\nArticle 8 - La construction sur ma commune d'une unit\u00e9 d'habitat individuel (maison, immeuble) ne sera permise que sur des parcelles r\u00e9duites au strict besoin n\u00e9cessaire d'espaces verts de loisir et de jardin.\nArticle 9 - Je veillerai enfin \u00e0 l'absence de terrain vacant, inculte ou en friche sur le territoire communal, et mettrai en \u0153uvre toutes les proc\u00e9dures ad\u00e9quates afin de faire cesser ces situations et rendre ces terrains \u00e0 l'agriculture.\nJe soussign\u00e9\nMaire de\nD\u00e9clare adh\u00e9rer \u00e0 la Charte citoyenne de la pr\u00e9servation des espaces agricoles, et m'engage \u00e0 mettre en \u0153uvre dans ma commune les mesures qu'elle contient.\nJ'autorise Jeunes Agriculteurs \u00e0 diffuser mon nom et la nature de mon engagement.\n\u00ab Lu et approuv\u00e9, le (date) \u00bb Signature\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9 et proc\u00e9d\u00e9 un vote \u00e0 main lev\u00e9e, par 13 voix \u00ab Contre \u00bb et 6 \u00ab Pour \u00bb, d\u00e9cide \u00e0 la majorit\u00e9 des membres pr\u00e9sents, de ne pas se porter signataire de cette charte citoyenne de pr\u00e9servation du foncier agricole.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n19/12/2014\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2014/119", 
      "titre": "Charte citoyenne de pr\u00e9servation du foncier agricole", 
      "date_reception_pref": "2014-12-19", 
      "id_pref": "044-214400400-20141216-D2014-119-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 Informations diverses\nLes informations suivantes ont \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9es aux membres du Conseil municipal :\nClassement du circuit des Iles Enchant\u00e9es en chemin de randonn\u00e9e v\u00e9lo et non plus en chemin de randonn\u00e9e p\u00e9destre (Jacques CHEVALIER),\nPrescription de la proc\u00e9dure de modification n\u00b01 du Plan local d\u2019urbanisme (PLU) par arr\u00eat\u00e9 municipal n\u00b02014/82 en date du 8 d\u00e9cembre 2014 : Modification portant sur le zonage et se justifiant par le projet de construction de logements interm\u00e9diaires. L\u2019enqu\u00eate publique pourrait se d\u00e9rouler de f\u00e9vrier \u00e0 mars 2015. Les dossiers de demande de permis de construire pour les projets de logements interm\u00e9diaires, de la salle de convivialit\u00e9 et d\u2019un foyer logement pour les personnes handicap\u00e9es pourraient par la suite \u00eatre d\u00e9pos\u00e9s (Monsieur le Maire),\nUne subvention dans le cadre du Contrat de territoire d\u00e9partemental C\u0153ur Pays de Retz d\u2019un montant de 156 000,00 \u20ac pourrait \u00eatre attribu\u00e9e pour la r\u00e9alisation de la salle de convivialit\u00e9 estim\u00e9e aux environs de 392 000,00 \u20ac H.T. (Construction et VRD), la SA HLM ESPACE DOMICILE \u00e9tant le bailleur social porteur du projet. (Monsieur le Maire),\nPr\u00e9sentation aux membres du Conseil municipal du nouveau Conseil municipal Junior 2015-2016, \u00e9lu le 11 d\u00e9cembre dernier (G\u00e9rard CHAUVET)\nNom\nPr\u00e9nom\nClasse\nEcole\nArmelle CHEVALIER (AE)/Notre Dame (ND)\nTitulaires\nCHOUTEAU\nCalista\nCM2\nAE\nDERYCKERE\nCharly\nCM1\nAE\nDURAND\nLorena\nCM2\nAE\nFOUQUET\nGa\u00efa\nCM2\nND\nFOURNIER\nErwan\nCM1\nAE\nGEORGELIN\nAyanna\nCM1\nAE\nGUILLON\nAdeline\nCM1\nAE\nGUILLON\nMaylis\nCM2\nAE\nJONQUILLE\nDana\u00ebl\nCM2\nAE\nMOINET\nLola\nCM2\nAE\nMUSLEWSKI\nJules\nCM1\nAE\nPENNETIER\nGwendal\nCM1\nAE\nPINEAU\nMaxime\nCM2\nND\nSuppl\u00e9ants\nCHANDELIER\nKyllian\nCM1\nAE\nRAVEL\nLisa\nCM2\nAE\nR\u00e9flexion par la commission du Cadre de vie sur l\u2019adaptation des horaires d\u2019ouverture de la mairie au public (Virginie PORCHER),\nInformations sur la parcelle Biotope appartenant \u00e0 l\u2019association Bretagne Vivante (Monsieur le Maire),\nDates pr\u00e9visionnelles des prochaines r\u00e9unions du Conseil municipal : 20/01, 24/02, 31/03, 12/05, 07/07 (Monsieur le Maire),\nRepas des A\u00een\u00e9s fix\u00e9 au samedi 11 avril 2015 (Monsieur le Maire).\nMadame Virginie PORCHER donne lecture des documents d\u2019urbanisme :\nPERMIS DE CONSTRUIRE\nN\u00b0\nDate d\u00e9p\u00f4t\nDemandeur\nAdresse\nR\u00e9f cad\nObjet\nA 1019\n10/10/2014\nRENAUD Andr\u00e9 et Nicole\n27 rue du Moulin\nG 3175\nMaison d'habitation\nA 1020\n23/10/2014\nCHAUVET-PRIN C\u00e9cilia\n3 bis rue du Vigneau\nG 274\nMaison d'habitation (Locatif)\nA 1021\n18/11/2014\nCOMMUNE DE CHEMERE\n2 rue de la Blanche\nG 2317\nExtension \u00e9cole publique &quot;Armelle CHEVALIER&quot;\nA 1022\n28/11/2014\nGEORGET Jean-Michel et BERTHAULT Christine\nRue de Pornic\nG 1297p et 2224p\nMaison d'habitation\nA 1023\n28/11/2014\nLERAY Fabien\n67 rue du Breil\nF 1585\nMaison d'habitation\nDECLARATIONS PREALABLES\nN\u00b0\nDate d\u00e9p\u00f4t\nDemandeur\nAdresse\nR\u00e9f cad\nObjet\nA 2041\n30/09/2014\nGUERIN Maurice\n31 Le Breil\nF 673\nMur de cl\u00f4ture\nA 2042\n30/09/2014\nBIGOT Fr\u00e9d\u00e9ric\n30 rue des Meuniers\nG 2650\nRemplacement portail par baie\nA 2043\n30/09/2014\nMUSSEAU Genevi\u00e8ve\n6 rue du Coudreau\nF 1500\nCr\u00e9ation porte de service\nA 2044\n08/10/2014\nRUZZANTE Bertrand\n55 rue de Pornic\nG 1873, G 1874\nMur de cloture\nA 2045\n13/10/2014\nBETHUIZEAU Albert\n5 rue du Brandais\nG 3058, G 3060\nDivision de terrain \u00e0 b\u00e2tir\nA 2046\n22/10/2014\nFERRER Gilles\n3 rue des Gen\u00eats\nG 2354\nMur de cl\u00f4ture et portails\nA 2047\n22/10/2014\nSOCACHEM\nLe Tronc\nC 151, C 482, C 154\nMerlon paysager et protection phonique\nA 2048\n25/10/2014\nAQUAPRODUCTION\n9 rue de Rouans\nG 2022, G 2024, G 2026\nD\u00e9placement portail\nA 2049\n25/10/2014\nLOURENCO William\n3 rue des Moissonneurs\nG 2923\nCl\u00f4ture\nA 2050\n04/11/2014\nMORIN Jacques\nLa Pacauderie\nG 3053, 2710 et 3047\nR\u00e9fection buanderie et toiture + modifcation des ouvertures\nA 2051\n10/11/2014\nPRIN Micka\u00ebl\n1 rue du Vigneau\nG 273\nCl\u00f4ture\nA 2052\n10/11/2014\nROTHAIS Brigitte\n34 rue du Breil\nG 1235\nV\u00e9randa\nA 2053\n20/11/2014\nLE GAC St\u00e9phane\n13 rue des Meuniers\nG 2899\nModification couleur bandeaux et garage\nA 2054\n26/11/2014\nSEGUINEAU Daniel\n85 rue de Pornic\nG 1297p et 2224p\nDivision un terrain \u00e0 b\u00e2tir\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "Informations diverses", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }
  ], 
  "date_convocation": "2014-12-09", 
  "date_affichage": "2014-12-19", 
  "excuses": [], 
  "total_presents": 18, 
  "presents": [
    "Georges Lecleve", 
    "Virginie Porcher", 
    "Michel Gravouil", 
    "Marie-Laure David", 
    "G\u00e9rard Chauvet", 
    "Jean-Marc Voyau", 
    "Jacques Chevalier", 
    "Romain Rungoat", 
    "Sabrina Pennetier-Bigot", 
    "Anthony Latouche", 
    "Sylviane Gibet", 
    "Anne Bruneteau", 
    "Philippe Briand", 
    "Christelle Guignon", 
    "Dominique Muslewski", 
    "Nicolas Boucher", 
    "Tatiana Berthelot", 
    "Thierry Favreau"
  ], 
  "heure_debut": "19:30", 
  "ODJ": ""
}
