{
  "absents": [], 
  "heure_fin": "21:30", 
  "secretaire": "Romain Rungoat", 
  "date": "2014-05-13", 
  "president": "Georges Lecleve", 
  "deliberations": [
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2014/47 \u2013 D\u00e9l\u00e9gations de pouvoirs \u00ab March\u00e9s publics \u00bb : Information\nConform\u00e9ment \u00e0 la d\u00e9lib\u00e9ration n\u00b02014/33\nen date du 22 avril 2014 sur la d\u00e9l\u00e9gation de pouvoirs au niveau des march\u00e9s publics, Monsieur le Maire rend compte au Conseil municipal des d\u00e9cisions prises en vertu de la d\u00e9l\u00e9gation de pouvoirs sur les march\u00e9s publics.\nDate du march\u00e9\nSoci\u00e9t\u00e9\nObjet du march\u00e9\nMontant H.T.\n22/04/14\nBOIS EXPO LA BAULE (44500 LA BAULE)\nBarri\u00e8re pivotante 4,5m de longueur\n478,00 \u20ac\n22/04/14\nSERBA\n(44412 REZE)\nMission de faisabilit\u00e9 pour extension mezzanine \u00e9cole publique\n300,00 \u20ac\n22/04/14\nMAC MOBILIER (35190 TINTENIAC)\n4 claustras \u00ab Chut \u2026 Chut \u00bb pour cantine\n3 616,20 \u20ac\n22/04/14\nPRODIM (44470 CARQUEFOU)\nProduits entretien pour balayeuse et auto-laveuse salle \u00ab ELLIPSE \u00bb\n305,12 \u20ac\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n15/05/2014\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2014/47", 
      "titre": "D\u00e9l\u00e9gations de pouvoirs \u00ab March\u00e9s publics \u00bb : Information", 
      "date_reception_pref": "2014-05-15", 
      "id_pref": "044-214400400-20140513-D2014-47-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2014/48 \u2013 Constitution de la nouvelle commission communale des imp\u00f4ts directs\nMonsieur le Maire, rapporteur, expose :\n\u00ab L\u2019article 1650 du Code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts institue, dans chaque commune, une Commission communale des imp\u00f4ts directs (C.C.I.D.), charg\u00e9e de proposer \u00e0 l\u2019Administration fiscale, la valeur cadastrale des biens soumis aux taxes directes locales.\nCette commission est compos\u00e9e, outre du Maire ou de l\u2019Adjoint d\u00e9l\u00e9gu\u00e9, de 8 commissaires titulaires et 8 commissaires suppl\u00e9ants dans les communes de plus de 2 000 habitants.\nLes commissaires titulaires et suppl\u00e9ants sont d\u00e9sign\u00e9s par le Directeur des services fiscaux sur une liste de contribuables de la commune, en nombre double, dress\u00e9e par le Conseil municipal dans les 2 mois de son renouvellement.\nLes commissaires doivent \u00eatre de nationalit\u00e9 fran\u00e7aise, \u00eatre \u00e2g\u00e9s de 25 ans au moins, jouir de leurs droits civils, \u00eatre inscrits aux r\u00f4les des impositions directes locales de la commune, \u00eatre suffisamment familiaris\u00e9s avec les circonstances locales et poss\u00e9der des connaissances suffisantes pour l\u2019ex\u00e9cution des travaux confi\u00e9s \u00e0 la commission. Un commissaire doit \u00eatre domicili\u00e9 en dehors de la commune.\nComme le territoire communal de CHEMERE comporte un ensemble de propri\u00e9t\u00e9s bois\u00e9es de 100 hectares au minimum, un commissaire doit \u00eatre propri\u00e9taire de bois ou for\u00eats.\nLe choix des commissaires doit \u00eatre effectu\u00e9 de mani\u00e8re \u00e0 assurer une repr\u00e9sentation \u00e9quitable des personnes respectivement impos\u00e9es \u00e0 chacune des quatre taxes directes locales.\nLa dur\u00e9e du mandat des commissaires est la m\u00eame que celle du mandat du Conseil municipal. \u00bb.\nLe Conseil municipal \u00e9tablit la liste des contribuables \u00e0 transmettre au Directeur des services fiscaux pour la d\u00e9signation des commissaires titulaires et suppl\u00e9ants de la C.C.I.D., comme suit :\nTitulaires :\nLE MAIGNAN DE KERANGAT Yves (Propri\u00e9taire de bois)\n08/09/49\nLa Mare Noire\nCHEMERE\nGUILBAUD G\u00e9rard\nAgriculteur\n29/11/58\nLa Grange\nCHEMERE\nBOUSSAUD C\u00e9dric\nEmploy\u00e9\n23/08/73\n38 rue des Meuniers\nCHEMERE\nBIGOT Fran\u00e7oise\nAgent immobilier\n30/07/60\n9 rue de Pornic\nCHEMERE\nPENNETIER Bernard\nArtisan\n17/07/56\n75 rue de Pornic\nCHEMERE\nSIMONNEAU St\u00e8ve\nPompier\n13/11/79\n52 rue des Moissonneurs\nCHEMERE\nDOUSSET Claudine\nAgricultrice\n08/01/65\nLes Grands Houx\nCHEMERE\nRICHEUX Jean-Georges\nOuvrier menuisier\n22/03/58\n40 rue du Brandais\nCHEMERE\nAUBINAIS S\u00e9bastien\nmenuisier\n15/03/82\n20 Le Breil CHEMERE\nGRANDJOUAN Jean-Bernard\nEducateur\n29/07/59\n1 bis rue du Moulin\nCHEMERE\nRATICHAUX Fr\u00e9d\u00e9ric\nArtisan\n18/02/76\nJarrie-Rousse\nCHEMERE\nPLANTIVE Dominique\nRetrait\u00e9\n14/04/51\n2 rue du Clos Gris\nCHEMERE\nBIGOT G\u00e9rard\nRetrait\u00e9\n07/02/51\n11 rue du Parc\nCHEMERE\nDUJARDIN Bernard\nRetrait\u00e9\n27/07/46\n32 rue de Saint-Hilaire\nCHEMERE\nRONDINEAU Laurent\nRetrait\u00e9\n19/02/59\n02 rue Lucas Championni\u00e8re\nSAINT MARS DE COUTAIS (44680)\nROUET Augustin\nRetrait\u00e9\n16/01/51\n5Bis Noyeux SAINT HILAIRE DE CHALEONS (44680)\nSuppl\u00e9ants :\nFOUCHER Andr\u00e9\nRetrait\u00e9\n28/07/51\n2 impasse de la Motte-Hiver CHEMERE\nMERLET Pierre\nRetrait\u00e9\n18/05/53\n34 rue des Gen\u00eats\nCHEMERE\nBRIAND Erika\nViticultrice\n04/04/79\nLa Chapellerie\nCHEMERE\nMELLERIN Anne-Laure\nEmploy\u00e9e\n16/07/75\n32 Bis rue de la Bride \u00e0 Mains\nCHEMERE\nGARRIOU Joseph\nRetrait\u00e9\n19/07/46\n23 Bis rue du Vigneau\nCHEMERE\nBOURIAUD Joseph\nRetrait\u00e9\n17/09/44\n19 rue du Brandais\nCHEMERE\nGUITTENY B\u00e9atrice\nAssistante maternelle\n18/01/61\n13 Le Breil\nCHEMERE\nAVRIL Laurent\nArtisan\n29/06/69\n36 rue de la Treille\nCHEMERE\nHAVARD Jean-Claude\nRetrait\u00e9\n26/05/56\n63 rue du Breil\nCHEMERE\nGUIGNON Christelle\nDessinatrice en architecture\n01/02/77\n14 rue des Sables\nCHEMERE\nCHAUVET C\u00e9cilia\nFonctionnaire d\u2019Etat\n29/06/71\n3 Bis rue du Vigneau\nCHEMERE\nPIPAUD Paul\nConducteur de car\n06/08/56\n20 rue du Brigandin\nCHEMERE\nGATARD Jean-Marie\nCadre bancaire\n02/07/56\n28 rue du Brigandin\nCHEMERE\nFAVREAU Thierry\nOuvrier\n13/02/68\n68 rue de Pornic\nCHEMERE\nBROSSEAU Jean-Marc\nOuvrier \u00e9lectricien\n28/06/67\nLe Tabier\n-\nSAINTE MARIE SUR MER\nPORNIC (44210)\nBOURIAUD Michel\nRetrait\u00e9\n25/08/52\n52 rue de Bourgneuf\nARTHON EN RETZ (44320)\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n15/05/2014\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2014/48", 
      "titre": "Constitution de la nouvelle commission communale des imp\u00f4ts directs", 
      "date_reception_pref": "2014-05-15", 
      "id_pref": "044-214400400-20140513-D2014-48-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8\nDE-2014/49 \u2013 R\u00e9vision g\u00e9n\u00e9rale du Plan local d\u2019urbanisme (PLU) : Changement de composition du Comit\u00e9 et cr\u00e9ation de sous-comit\u00e9s\nMonsieur le Maire, rapporteur, rappelle aux membres du Conseil municipal la d\u00e9lib\u00e9ration n\u00b02014/30 du 22 avril 2014 arr\u00eatant le comit\u00e9 \u00ab R\u00e9vision du PLU \u00bb compos\u00e9 de 11 membres du Conseil municipal, puis la d\u00e9lib\u00e9ration n\u00b02014/35 proposant d\u2019\u00e9largir ce comit\u00e9 \u00e0 8 repr\u00e9sentants locaux. Le bureau d\u2019\u00e9tude charg\u00e9e de la r\u00e9vision ne souhaitant pas, pour travailler dans de bonnes conditions, que le nombre de participants au comit\u00e9 d\u00e9passe 15 personnes et sachant qu\u2019il y a eu 24 inscriptions d\u2019habitants souhaitant int\u00e9grer ce comit\u00e9, Monsieur le Maire propose aux membres du Conseil municipal :\nde cr\u00e9er 3 sous-comit\u00e9s de r\u00e9flexion sur diff\u00e9rents th\u00e8mes permettant d\u2019int\u00e9grer tous les inscrits ;\nde nommer \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur de chaque sous-comit\u00e9 un r\u00e9f\u00e9rent parmi les inscrits qui participera aux diff\u00e9rentes r\u00e9unions du comit\u00e9 \u00ab R\u00e9vision du PLU \u00bb.\nApr\u00e8s avoir entendu\nl\u2019expos\u00e9 du maire\net en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, le Conseil municipal accepte \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents ses propositions et d\u00e9cide :\nde cr\u00e9er 3 sous-comit\u00e9s de r\u00e9flexion sur les th\u00e8mes suivants :\nHabitat, \u00e9quipements d\u2019int\u00e9r\u00eat collectif\nAgriculture, paysage et patrimoine\nActivit\u00e9s \u00e9conomiques, commerces et services\nd\u2019\u00e9largir le comit\u00e9 \u00ab R\u00e9vision du PLU \u00bb compos\u00e9 de 11 membres du Conseil municipal \u00e0 seulement 3 repr\u00e9sentants locaux, r\u00e9f\u00e9rents dans chacun des sous-comit\u00e9s.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n15/05/2014\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "", 
      "date_reception_pref": "2014-05-15", 
      "id_pref": "044-214400400-201405/13-D2014-49-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2014/50 \u2013 Travaux d\u2019am\u00e9nagement de l\u2019entr\u00e9e du bourg dans le cadre du PAVE\nMonsieur le Maire, rapporteur, expose :\n\u00ab Une subvention, d\u2019un montant de 17 500,00 \u20ac, a \u00e9t\u00e9 accord\u00e9e au niveau de l\u2019Etat (Dotation d\u2019\u00e9quipement des territoires ruraux - DETR) pour la 4\u00e8me\ncat\u00e9gorie d\u2019op\u00e9rations \u00ab Accessibilit\u00e9 aux personnes \u00e0 mobilit\u00e9 r\u00e9duite \u00bb afin d\u2019effectuer les travaux d\u2019am\u00e9nagement de l\u2019entr\u00e9e du Bourg, pr\u00e9conis\u00e9s dans le cadre du plan de mise en accessibilit\u00e9 de la voirie et des espaces publics (PAVE).\nAvant de se lancer dans ces travaux et de faire le choix d\u2019un cabinet charg\u00e9 de la ma\u00eetrise d\u2019\u0153uvre, il est n\u00e9cessaire de r\u00e9aliser des relev\u00e9s topographiques et de d\u00e9finir quelques \u00e9bauches afin de bien cadrer et d\u00e9finir le projet. Le cabinet CDC CONSEILS se propose de r\u00e9aliser ces relev\u00e9s topographiques et de produire 3 esquisses d\u2019am\u00e9nagement pour un montant total de 3 007,50 \u20ac H.T. \u00bb\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nde confier \u00e0 CDC CONSEILS la mission de r\u00e9aliser les relev\u00e9s topographiques et de produire diff\u00e9rentes esquisses afin de mieux cadrer le projet,\nde donner tous pouvoirs \u00e0 Monsieur le Maire pour mener ce dossier \u00e0 bien.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n15/05/2014\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2014/50", 
      "titre": "Travaux d\u2019am\u00e9nagement de l\u2019entr\u00e9e du bourg dans le cadre du PAVE", 
      "date_reception_pref": "2014-05-15", 
      "id_pref": "044-214400400-20140513-D2014-50-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2014/51 \u2013 D\u00e9mat\u00e9rialisation des convocations\nMonsieur le Maire, rapporteur, expose :\n\u00ab Les modalit\u00e9s de la convocation des conseillers municipaux par le maire sont fix\u00e9es par l'article L. 2121-10 du code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales. Cet article, qui \u00e9nonce que la convocation \u00ab est adress\u00e9e par \u00e9crit, sous quelque forme que ce soit, au domicile des conseillers municipaux, sauf s'ils font le choix d'une autre adresse \u00bb, permet la transmission des convocations non seulement sur support papier mais aussi sous forme d\u00e9mat\u00e9rialis\u00e9e, afin de b\u00e9n\u00e9ficier des avanc\u00e9es technologiques. Bien que la loi ne l'impose pas, l'envoi avec accus\u00e9 de r\u00e9ception, qu'il soit fait par voie postale ou sous forme d\u00e9mat\u00e9rialis\u00e9e, est une pr\u00e9caution, facultative, permettant au maire de se pr\u00e9munir contre d'\u00e9ventuelles contestations. Il est recommand\u00e9 au maire de d\u00e9cider en accord avec les conseillers municipaux des modalit\u00e9s des convocations. La capacit\u00e9 d'utiliser Internet n'\u00e9tant pas g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e dans toutes les communes, pour tous les conseillers municipaux, il para\u00eet essentiel de permettre \u00e0 tous les \u00e9lus communaux d'\u00eatre convoqu\u00e9s dans les formes qui leur sont accessibles pour assurer leur information. C\u2019est pourquoi je vous sollicite pour mettre en place la d\u00e9mat\u00e9rialisation au niveau de toutes les convocations (commissions ou conseils municipaux,...). \u00bb\nLes membres du Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cident avec 16 voix \u00ab Pour \u00bb et 3 abstentions :\nl\u2019envoi de toutes les convocations sous forme d\u00e9mat\u00e9rialis\u00e9e.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n15/05/2014\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2014/51", 
      "titre": "D\u00e9mat\u00e9rialisation des convocations", 
      "date_reception_pref": "2014-05-15", 
      "id_pref": "044-214400400-20140513-D2014-51-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2014/52 \u2013 Epandage des boues chaul\u00e9es de Nantes M\u00e9tropole : Information\nMonsieur Jacques CHEVALIER, rapporteur, expose :\n\u00ab La soci\u00e9t\u00e9 \u00ab Terre de l\u2019Ouest \u00bb assure depuis le 1er\nf\u00e9vrier 2009 la valorisation agricole des boues chaul\u00e9es pour le compte de Nantes M\u00e9tropole Communaut\u00e9 Urbaine.\nLes boues chaul\u00e9es issues des stations d\u2019\u00e9puration de TOUGAS et PETITE CALIFORNIE font l\u2019objet d\u2019un suivi analytique permanent permettant de v\u00e9rifier leur conformit\u00e9 avec la r\u00e9glementation, notamment \u00e0 l\u2019arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral d\u2019autorisation du 30 juillet 2010.Stabilis\u00e9es (absence de nuisance olfactive) et hygi\u00e9nis\u00e9es (suppression des germes pathog\u00e8nes), les boues chaul\u00e9es, d\u2019aspect pelletable, sont dans un premier temps, livr\u00e9es en bout de champs ou bien sur des plateformes am\u00e9nag\u00e9es pour \u00eatre ensuite \u00e9pandues sur des parcelles agricoles ayant fait l\u2019objet d\u2019un arr\u00eat\u00e9 d\u2019autorisation.\nLa soci\u00e9t\u00e9 a commenc\u00e9 sa 1\u00e8re\ncampagne d\u2019\u00e9pandage annuelle et d\u00e9but\u00e9 ses livraisons sur la commune pour une quantit\u00e9 totale de 150 tonnes.\nConform\u00e9ment \u00e0 ses engagements, la soci\u00e9t\u00e9 \u00ab Terre de l\u2019Ouest \u00bb nous a adress\u00e9 le bilan 2013 des tonnages et des parcelles \u00e9pandues sur la commune : 178 tonnes ont \u00e9t\u00e9 \u00e9pandues sur une surface de 14,7 hectares. \u00bb.\nLe Conseil municipal prend acte du bilan 2013 de l\u2019\u00e9pandage des boues chaul\u00e9es de Nantes M\u00e9tropole sur la commune de CHEMERE.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n15/05/2014\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2014/52", 
      "titre": "Epandage des boues chaul\u00e9es de Nantes M\u00e9tropole : Information", 
      "date_reception_pref": "2014-05-15", 
      "id_pref": "044-214400400-20140513-D2014-52-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2014/53 \u2013 Attribution de pierres\nMonsieur le Maire, rapporteur, expose :\n\u00abDans le cadre du programme annuel d\u2019entretien des chemins ruraux non reconnus, la commune permet aux agriculteurs qui en font la demande l\u2019attribution de pierres afin d\u2019entretenir nos chemins, le transport et la mise en place \u00e9tant assur\u00e9s directement par eux. Je vous propose de reconduire cette action pour cette ann\u00e9e. Les personnes int\u00e9ress\u00e9es pourront ce faire inscrire en mairie. \u00bb\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, approuve \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents la mise en place de l\u2019attribution de pierres.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n15/05/2014\nMadame Virginie PORCHER donne lecture des documents d\u2019urbanisme :\nDROIT DE PREEMPTION URBAIN\nAnn\u00e9e\nN\u00b0 dossier\nAdresse du bien\nSection\nN\u00b0\nSuperficie totale\nPr\u00e9emption\n2014\n10\n65 rue de Pornic\nG\n3114\n502\nNon\n2014\n11\n29 rue du B\u00e9ziau\nG\n277 et 2736\n733\nNon\nDECLARATIONS PREALABLES\nN\u00b0\nDate d\u00e9p\u00f4t\nDemandeur\nAdresse\nR\u00e9f cad\nObjet\nA 2017\n17/04/2014\nMICHEL No\u00ebl\n62Bis rue du Breil\nG 2466, G 2478, G 2479 et G 3003\nAbri de jardin\nA 2018\n22/04/2014\nConsorts BRIAND\nRue du Coudreau\nF 1063\nDivision 2 lots \u00e0 b\u00e2tir\nA 2019\n23/04/2014\nLEBEDEL Jean-Pierre\n13 Rue du Coudreau\nF 1061\nDivision 2 lots \u00e0 b\u00e2tir\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2014/53", 
      "titre": "Attribution de pierres", 
      "date_reception_pref": "2014-05-15", 
      "id_pref": "044-214400400-20140513-D2014-53-DE"
    }
  ], 
  "date_convocation": "2014-05-05", 
  "date_affichage": "2014-05-15", 
  "excuses": [
    "Michel Gravouil", 
    "Val\u00e9rie Leblond", 
    "Tatiana Berthelot"
  ], 
  "total_presents": 16, 
  "presents": [
    "Georges Lecleve", 
    "Virginie Porcher", 
    "Marie-Laure David", 
    "G\u00e9rard Chauvet", 
    "Jean-Marc Voyau", 
    "Jacques Chevalier", 
    "Karine Fouquet", 
    "Romain Rungoat", 
    "Sabrina Pennetier-Bigot", 
    "Anthony Latouche", 
    "Sylviane Gibet", 
    "Anne Bruneteau", 
    "Philippe Briand", 
    "Christelle Guignon", 
    "Dominique Muslewski", 
    "Nicolas Boucher"
  ], 
  "heure_debut": "19:30", 
  "ODJ": ""
}
