{
  "absents": [], 
  "heure_fin": "22:20", 
  "secretaire": "Sabrina Pennetier-Bigot", 
  "date": "2014-07-08", 
  "president": "Georges Lecleve", 
  "deliberations": [
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2014/68 \u2013 D\u00e9l\u00e9gations de pouvoirs \u00ab March\u00e9s publics \u00bb : Information\nConform\u00e9ment \u00e0 la d\u00e9lib\u00e9ration n\u00b02014/33\nen date du 22 avril 2014 sur la d\u00e9l\u00e9gation de pouvoirs au niveau des march\u00e9s publics, Monsieur le Maire rend compte au Conseil municipal des d\u00e9cisions prises en vertu de la d\u00e9l\u00e9gation de pouvoirs sur les march\u00e9s publics.\nDate du march\u00e9\nSoci\u00e9t\u00e9\nObjet du march\u00e9\nMontant H.T.\n18/06/14\nSARL BOTON-GOUY TP (44320 ARTHON EN RETZ)\nTravaux de reprise des eaux us\u00e9es existantes sur le chemin d\u2019acc\u00e8s de la salle Ellipse\n2 720,00 \u20ac\n25/06/14\nROGER LOUERAT (44320 ARTHON EN RETZ)\nTravaux salle Ellipse :\nCompl\u00e9ment sonorisation salle annexe et bar\n915,50 \u20ac\n25/06/14\nROGER LOUERAT (44320 ARTHON EN RETZ)\nTravaux \u00e9cole publique :\nEquipement informatique classes CP et GS\n1 901,80 \u20ac\n02/07/14\nCHARIER TP SUD (44340 BOUGUENAIS)\nPoint \u00e0 temps automatique (PATA) 2014\n8 480,00 \u20ac\n02/07/14\nADICO SARL (44130 FAY DE BRETAGNE)\nIlluminations de No\u00ebl :\nEngagement de location pour 3 ans :\n2014 : 1467,10 \u20ac H.T., 2015 : 1641,70 \u20ac H.T., 2016 : 1641,70 \u20ac H.T.\n4 750,50 \u20ac\nPour 3 ans\n08/07/14\nSPORT France (60820 BORAN SUR OISE)\n2 abris de touche de 3 m\u00e8tres et 1 abri de touche de 1,5 m\u00e8tre\n2 600,00 \u20ac\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n10/07/2014\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2014/68", 
      "titre": "D\u00e9l\u00e9gations de pouvoirs \u00ab March\u00e9s publics \u00bb : Information", 
      "date_reception_pref": "2014-07-10", 
      "id_pref": "044-214400400-20140708-D2014-68-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2014/69 \u2013 Projet d\u2019agrandissement de l\u2019\u00e9cole : Choix du cabinet d\u2019architecte\nMadame Christelle GUIGNON se retire de la salle du Conseil et ne prend pas part au d\u00e9bat ni au vote.\nMonsieur le Maire, rapporteur, rappelle aux membres du Conseil municipal que lors de sa derni\u00e8re r\u00e9union, le Conseil municipal avait d\u00e9cid\u00e9 de lancer le dossier d\u2019extension de l\u2019\u00e9cole.\nQuatre cabinets d\u2019architecte ont \u00e9t\u00e9 consult\u00e9s et ont remis les propositions d\u2019honoraires de ma\u00eetrise d\u2019\u0153uvre suivantes, la ma\u00eetrise d\u2019\u0153uvre portant sur les caract\u00e9ristiques suivantes :\nExtension d\u2019une surface d\u2019environ de 200 m2\ncomprenant la r\u00e9alisation de deux classes de 70 m2 chacune, de l\u2019extension de la salle de repos (35 m2), d\u00e9gagement et sanitaires,\nMontant des travaux envisag\u00e9s : 275 000,00 \u20ac H.T.,\nZone de sismicit\u00e9 mod\u00e9r\u00e9e,\nR\u00e9alisation des travaux en 2 tranches,\nEtude \u00e0 d\u00e9marrer au plus t\u00f4t,\nMission de ma\u00eetrise d\u2019\u0153uvre : Mission compl\u00e8te + EXE\nCabinet d\u2019architecte mandataire\nTaux de la r\u00e9mun\u00e9ration\nMontant de la ma\u00eetrise d\u2019\u0153uvre (donn\u00e9 \u00e0 titre indicatif par rapport au montant des travaux)\nObservations\nDUPONT LAURENT (85306 CHALLANS)\n8,931 %\n24 560,00\u20ac H.T.\nProposition d\u2019honoraires forfaitis\u00e9e\nSURGET WILFRID (44640 ROUANS)\n9,00 %\n24 750,00 \u20ac H.T.\nMissions optionnelles RELEVE des existants, DIA (Etudes de diagnostic) ne sont pas inclues\nTROFFIGUE SANDRA (44210 PORNIC)\n10,90 %\n29 975,00 \u20ac H.T.\nMissions de base\nARC A3 SUD TOURAINE (37600 LOCHES)\n9,85 %\n27 087,50 \u20ac H.T.\nMission OPC (Ordonnancement, pilotage et coordination) est \u00e0 la charge de la ma\u00eetrise d\u2019ouvrage\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir pris connaissance des propositions et apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nDe retenir l\u2019offre du cabinet DUPONT LAURENT qui s\u2019av\u00e8re \u00eatre l\u2019offre \u00e9conomiquement la plus avantageuse pour un taux de r\u00e9mun\u00e9ration fix\u00e9 \u00e0 8,931 %,\nDe donner tous pouvoirs \u00e0 Monsieur le Maire pour mener ce dossier \u00e0 bien, notamment la signature du march\u00e9.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n10/07/2014\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2014/69", 
      "titre": "Projet d\u2019agrandissement de l\u2019\u00e9cole : Choix du cabinet d\u2019architecte", 
      "date_reception_pref": "2014-07-10", 
      "id_pref": "044-214400400-20140708-D2014-69-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2014/70 \u2013 Travaux d\u2019am\u00e9nagement de l\u2019entr\u00e9e du bourg : Pr\u00e9sentation des esquisses et lancement du projet\nMonsieur le Maire, rapporteur, rappelle aux membres du Conseil municipal de la d\u00e9cision prise lors de la derni\u00e8re s\u00e9ance, d\u2019effacer les r\u00e9seaux de l\u2019entr\u00e9e du bourg route de Rouans et pr\u00e9sente aux membres du Conseil municipal les esquisses d\u2019am\u00e9nagement de le la route de Rouans \u2013 RD 66 entre les 2 giratoires.\nLe sc\u00e9nario 1 d\u2019am\u00e9nagement du secteur 1 porte sur l\u2019am\u00e9nagement d\u2019une piste mixte cycle et pi\u00e9ton en p\u00e9riph\u00e9rie du giratoire et cr\u00e9ation travers\u00e9es pi\u00e9tonnes et cycles.\nLe sc\u00e9nario 3 d\u2019am\u00e9nagement du secteur 3 porte sur la cr\u00e9ation d\u2019une continuit\u00e9 mixte pi\u00e9tons/cycles c\u00f4t\u00e9 ouest en prenant dans l\u2019emprise priv\u00e9e jusqu\u2019\u00e0 la cl\u00f4ture existante et cr\u00e9ation d\u2019une continuit\u00e9 c\u00f4t\u00e9 Est et cr\u00e9ation d\u2019un plateau aux abords de la voie ferr\u00e9e.\nLe Conseil municipal doit se prononcer sur la r\u00e9alisation de l\u2019am\u00e9nagement de ces secteurs\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nde lancer le projet d\u2019am\u00e9nagement de l\u2019entr\u00e9e du bourg tel que pr\u00e9sent\u00e9 ci-dessus,\nde donner tous pouvoirs \u00e0 Monsieur le Maire pour mener ce dossier \u00e0 bien, notamment pour la consultation de la ma\u00eetrise d\u2019\u0153uvre et pour la demande de subventions \u00e9ventuelles.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n10/07/2014\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2014/70", 
      "titre": "Travaux d\u2019am\u00e9nagement de l\u2019entr\u00e9e du bourg : Pr\u00e9sentation des esquisses et lancement du projet", 
      "date_reception_pref": "2014-07-10", 
      "id_pref": "044-214400400-20140708-D2014-70-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2014/71 \u2013 Contrat d\u2019accompagnement dans l\u2019emploi (CAE) : Cr\u00e9ation\nMonsieur le Maire, rapporteur, informe les membres du Conseil municipal que la nouvelle organisation p\u00e9dagogique instaurant une 4\u00e8me classe de maternelle \u00e0 l\u2019\u00e9cole Armelle CHEVALIER, ainsi que la mise en place des nouveaux rythmes scolaires demandent la pr\u00e9sence d\u2019une personne suppl\u00e9mentaire.\nLa commune pourrait b\u00e9n\u00e9ficier d\u2019un contrat aid\u00e9 (Contrat d\u2019accompagnement dans l\u2019emploi).\nIl est propos\u00e9 au Conseil municipal, au vu des besoins au niveau scolaire, de cr\u00e9er un emploi d\u2019agent scolaire\npar CAE sur un temps non complet (24\nheures hebdomadaires) d\u2019une dur\u00e9e minimum d\u2019un an \u00e0 trois ans maximum. Les missions de cet agent seront les suivantes : missions d\u2019ASEM, surveillance temps du midi et entretien des locaux scolaires.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide\n\u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents. :\nde cr\u00e9er un emploi aid\u00e9 d\u2019agent scolaire \u00e0 temps non complet (24 heures hebdomadaires) pour une dur\u00e9e d\u2019un an,\nde donner tous pouvoirs \u00e0 Monsieur le Maire pour mener ce dossier \u00e0 bien.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n10/07/2014\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2014/71", 
      "titre": "Contrat d\u2019accompagnement dans l\u2019emploi (CAE) : Cr\u00e9ation", 
      "date_reception_pref": "2014-07-10", 
      "id_pref": "044-214400400-20140708-D2014-71-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2014/72 \u2013 GRDF : Projet de comptage\nMonsieur le Maire, rapporteur, informe les membres du Conseil municipal que le groupe GRDF demande la mise \u00e0 disposition d\u2019un lieu pour installer un capteur radio qui communiquera avec les nouveaux compteurs (Gazpar) pour le suivi des consommations journali\u00e8res.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide\n\u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nde proposer \u00e0 GRDF, le clocher de l\u2019\u00e9glise et le th\u00e9\u00e2tre (dans la partie haute) pour y installer un capteur radio,\nde donner tous pouvoirs \u00e0 Monsieur le Maire pour mener ce dossier \u00e0 bien, notamment la signature de la convention avec GRDF pour l\u2019installation et l\u2019h\u00e9bergement d\u2019\u00e9quipement de t\u00e9l\u00e9relev\u00e9 en hauteur si les lieux propos\u00e9s conviennent \u00e0 GRDF.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n10/07/2014\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2014/72", 
      "titre": "GRDF : Projet de comptage", 
      "date_reception_pref": "2014-07-10", 
      "id_pref": "044-214400400-20140708-D2014-72-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2014/73 \u2013 Conseil municipal :\nR\u00e8glement int\u00e9rieur\nMadame Karine FOUQUET, Conseill\u00e8re municipale d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e, rapporteur, pr\u00e9sente aux membres du Conseil municipal le projet de r\u00e8glement int\u00e9rieur \u00e9labor\u00e9 par le comit\u00e9 communication r\u00e9gissant le fonctionnement du Conseil municipal.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir pris connaissance du projet et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide de reporter le vote \u00e0 la prochaine r\u00e9union afin d\u2019apporter quelques modifications \u00e0 ce dernier.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2014/73", 
      "titre": "Conseil municipal", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2014/74 \u2013 Service public d\u2019assainissement collectif : Rapport annuel 2013 du d\u00e9l\u00e9gataire\nMonsieur Jacques CHEVALIER, rapporteur, pr\u00e9sente aux membres du Conseil municipal le rapport annuel du service public d\u2019assainissement collectif pr\u00e9sent\u00e9 par le d\u00e9l\u00e9gataire, SAUR France.\nVu le dossier qui lui est pr\u00e9sent\u00e9,\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9\ndes membres pr\u00e9sents d\u2019adopter le rapport annuel 2013 sur le service public d\u2019assainissement collectif tel qu\u2019il lui est pr\u00e9sent\u00e9.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n10/07/2014\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2014/74", 
      "titre": "Service public d\u2019assainissement collectif : Rapport annuel 2013 du d\u00e9l\u00e9gataire", 
      "date_reception_pref": "2014-07-10", 
      "id_pref": "044-214400400-20140708-D2014-74-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2014/75 \u2013 Contrat unique d\u2019insertion (CUI) : Modification\nMonsieur le Maire, rapporteur, informe les membres du Conseil municipal que le contrat sign\u00e9 avec la personne recrut\u00e9e en CUI pour le poste d\u2019adjoint technique \u00e0 temps non complet (20 heures hebdomadaires) ne peut \u00eatre inf\u00e9rieur \u00e0 un an au vu de sa situation particuli\u00e8re (plus de 50 ans).\nIl est propos\u00e9 au Conseil municipal\nde modifier la dur\u00e9e du contrat de travail passant de 6 mois \u00e0 un an.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide\n\u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents. :\nde cr\u00e9er un emploi aid\u00e9 d\u2019adjoint technique \u00e0 temps non complet (20 heures hebdomadaires) pour une dur\u00e9e d\u2019un an,\nde donner tous pouvoirs \u00e0 Monsieur le Maire pour mener ce dossier \u00e0 bien.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n10/07/2014\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2014/75", 
      "titre": "Contrat unique d\u2019insertion (CUI) : Modification", 
      "date_reception_pref": "2014-07-10", 
      "id_pref": "044-214400400-20140708-D2014-75-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8\nDE-2014/76 \u2013 Cession du chemin communal du Breil\nMonsieur le Maire, rapporteur, informe les membres du Conseil municipal que ce dernier a d\u00e9cid\u00e9, dans sa s\u00e9ance du 20 avril 2010, \u00ab de d\u00e9classer le chemin communal situ\u00e9 au village du Breil qui desservait autrefois la parcelle G 1393 et de le c\u00e9der aux propri\u00e9taires riverains \u00e0 un prix \u00e0 d\u00e9finir ult\u00e9rieurement \u00bb (d\u00e9lib\u00e9ration n\u00b02010/57).\nIl s\u2019av\u00e8re qu\u2019un portail appartenant \u00e0 Monsieur et Madame Ren\u00e9 PENNETIER a \u00e9t\u00e9 install\u00e9 sur ce chemin. Afin de r\u00e9gler ce litige, il est propos\u00e9 de leur c\u00e9der, ce chemin d\u00e9class\u00e9 d\u2019une surface approximative de 165 m2 (bornage \u00e0 effectuer) \u00e0 15,00 \u20ac du m2 et que les frais de bornage soient pris en charge par les futurs acqu\u00e9reurs (Il est \u00e0 noter que la commune leur avait propos\u00e9 de leur c\u00e9der ce chemin sur la base de 30,00 \u20ac du m2\net qu\u2019un compromis a \u00e9t\u00e9 trouv\u00e9 entre les deux parties fixant le prix \u00e0 15,00 \u20ac du m2).\nFrance Domaine a \u00e9t\u00e9 consult\u00e9e pour la cession de cette parcelle et l\u2019a \u00e9valu\u00e9e \u00e0 9,00 \u20ac du m2 (Evaluation domaniale VV n\u00b02014-040V1230 du 25 juin 2014) compte tenu du march\u00e9 foncier local et des caract\u00e9ristiques du bien.\nIl est demand\u00e9 aux membres du Conseil municipal, de se positionner sur une proposition de cession \u00e0 Monsieur et Madame Ren\u00e9 PENNETIER suivant les conditions sus-mentionn\u00e9es.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nde c\u00e9der \u00e0 Madame et Monsieur Ren\u00e9 PENNETIER le chemin d\u00e9class\u00e9 situ\u00e9 au village du Breil, chemin qui desservait autrefois la parcelle G 1393, pour un prix fix\u00e9 \u00e0 15,00 \u20ac du m2,\nsous r\u00e9serve que ces derniers prennent \u00e0 leur charge les frais de bornage relatifs \u00e0 ce chemin,\nde donner tous pouvoirs \u00e0 Monsieur le Maire de faire tout ce qui sera utile ou n\u00e9cessaire pour mener ce dossier \u00e0 bien.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n10/07/2014\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "", 
      "date_reception_pref": "2014-07-10", 
      "id_pref": "044-214400400-20140708-D2014-76-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2014/77 \u2013 R\u00e9sidence Saint Joseph :\nGarantie d\u2019emprunts pour l\u2019extension de l\u2019EHPAD \u2013 Pr\u00eat Caisse des d\u00e9p\u00f4ts et de consignations de 2 059 916 \u20ac\nMonsieur le Maire, rapporteur, expose :\n\u00ab Pour le financement de l'extension de 9 places et de la restructuration partielle de l'EHPAD R\u00e9sidence Saint-Joseph, le Conseil municipal avait accord\u00e9, dans sa s\u00e9ance du 20 f\u00e9vrier 2013, sa garantie \u00e0 hauteur de 15% \u00e0 cette derni\u00e8re pour la r\u00e9alisation d\u2019un emprunt de 2 527 672 \u20ac (D\u00e9lib\u00e9ration n\u00b02013/17). Les communes d\u2019ARTHON EN RETZ et de CHAUVE ont \u00e9galement accord\u00e9 leur garantie respectivement \u00e0 hauteur de 20% et 15%.\nAujourd\u2019hui, afin de finaliser leur dossier de pr\u00eats, de nouvelles d\u00e9lib\u00e9rations doivent \u00eatre prises avec les caract\u00e9ristiques de chaque ligne de pr\u00eat effectu\u00e9e aupr\u00e8s de la Caisse des d\u00e9p\u00f4t et de consignations \u00bb.\nPlan de financement de l'op\u00e9ration\nRessources\nMontant\n%\nSubvention Conseil g\u00e9n\u00e9ral\n244 816,00 \u20ac\n8,58\nTotal des pr\u00eats CDC\n2 427 672,00 \u20ac\n85,10\nTotal des pr\u00eats hors CDC sauf CIL\n100 000,00 \u20ac\n3,51\nPr\u00eat(s) CIL\n0,00 \u20ac\n0,00\nFonds propres\n80100,00 \u20ac\n2,81\nTOTAL des ressources\n2 852 588,00 \u20ac\n100,00\nMontage de garantie\nPHARE\nPHARE\nPLS\nType de garantie\nD\u00e9nomination / D\u00e9signation\nMontant Garanti (\u20ac)\nQuotit\u00e9 (%)\nMontant Garanti (\u20ac)\nQuotit\u00e9 (%)\nMontant Garanti (\u20ac)\nQuotit\u00e9 (%)\nCollectivit\u00e9s locales\nCOMMUNE DE CHAUVE\n98 414,40\n15,00\n55 163,40\n15,00\n210 573,00\n15,00\nCollectivit\u00e9s locales\nDEPARTEMENT DE LOIRE-ATLANTIQ\n328 048,00\n50,00\n183 878,00\n50,00\n701 910,00\n50,00\nCollectivit\u00e9s locales\nCOMMUNE D'ARTHON EN RETZ\n131 219,20\n20,00\n73 551,20\n20,00\n280 764,00\n20,00\nCollectivit\u00e9s locales\nCOMMUNE DE CHEMERE\n98 414,40\n15,00\n55 163,40\n15,00\n210 573,00\n15,00\nTotal garanti par pr\u00eat\n656 096,00\n100,00\n367 756,00\n100,00\n1 403 820,00\n100,00\nLe Conseil municipal de CHEMERE\nVu le rapport \u00e9tabli par Monsieur le Maire\nLa pr\u00e9sente garantie est sollicit\u00e9e dans les conditions fix\u00e9es ci-dessous.\nVu les articles L 2252-1 et L 2252-2 du Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales,\nVu l'article 2298 du Code civil,\nApr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nArticle 1 : L'assembl\u00e9e d\u00e9lib\u00e9rante de CHEMERE accorde sa garantie \u00e0 hauteur de 15% pour le remboursement d'un Pr\u00eat d'un montant total de 2 059 916 euros souscrit par l'Emprunteur aupr\u00e8s de la Caisse des d\u00e9p\u00f4ts et consignations.\nCe Pr\u00eat constitu\u00e9 de deux Lignes du Pr\u00eat est destin\u00e9 \u00e0 financer l'extension de l'EHPAD situ\u00e9 Chemin Saint Joseph \u00e0 ARTHON EN RETZ.\nArticle 2 : Les caract\u00e9ristiques financi\u00e8res de chaque ligne du pr\u00eat sont les suivantes :\nLigne du Pr\u00eat 1\nLigne du Pr\u00eat\nMontant\n1\n1 403 820 \u20ac\nDur\u00e9e de la phase de pr\u00e9financement\nDur\u00e9e de la phase d\u2019amortissement\nDe 3 \u00e0 24 mois\n120 trimestres\nP\u00e9riodicit\u00e9 des \u00e9ch\u00e9ances\nTrimestrielles\nIndex\nLivret A\nTaux d\u2019int\u00e9r\u00eat actuariel annuel\nTaux du livret A\nen vigueur \u00e0 la date d\u2019effet du Contrat de pr\u00eat +1,11%\nR\u00e9vision du taux d\u2019int\u00e9r\u00eat \u00e0 chaque \u00e9ch\u00e9ance en fonction de la variation du taux du livret A sans que le taux d\u2019int\u00e9r\u00eat puisse \u00eatre inf\u00e9rieur \u00e0 0%\nProfil d\u2019amortissement\nAmortissement prioritaire avec \u00e9ch\u00e9ance d\u00e9duite\nModalit\u00e9 de r\u00e9vision\nSimple r\u00e9visabilit\u00e9 (SR)\nTaux de progressivit\u00e9 des \u00e9ch\u00e9ances\nSans objet\nLigne du Pr\u00eat 2\nLigne du Pr\u00eat\nMontant\n2\n656 096 \u20ac\nDur\u00e9e de la phase de pr\u00e9financement\nDur\u00e9e de la phase d\u2019amortissement\nDe 3 \u00e0 24 mois\n120 trimestres\nP\u00e9riodicit\u00e9 des \u00e9ch\u00e9ances\nTrimestrielles\nIndex\nLivret A\nTaux d\u2019int\u00e9r\u00eat actuariel annuel\nTaux du livret A\nen vigueur \u00e0 la date d\u2019effet du Contrat de pr\u00eat +1,04%\nR\u00e9vision du taux d\u2019int\u00e9r\u00eat \u00e0 chaque \u00e9ch\u00e9ance en fonction de la variation du taux du livret A sans que le taux d\u2019int\u00e9r\u00eat puisse \u00eatre inf\u00e9rieur \u00e0 0%\nProfil d\u2019amortissement\nAmortissement prioritaire avec \u00e9ch\u00e9ance d\u00e9duite\nModalit\u00e9 de r\u00e9vision\nSimple r\u00e9visabilit\u00e9 (SR)\nTaux de progressivit\u00e9 des \u00e9ch\u00e9ances\nSans objet\nArticle 3 : La garantie est apport\u00e9e aux conditions suivantes :\nLa garantie de la collectivit\u00e9 est accord\u00e9e pour la dur\u00e9e totale du Contrat de Pr\u00eat et jusqu'au complet remboursement de celui-ci et porte sur l'ensemble des sommes contractuellement dues par l'Emprunteur dont il ne se serait pas acquitt\u00e9 \u00e0 la date d'exigibilit\u00e9.\nSur notification de l'impay\u00e9 par lettre simple de la Caisse des d\u00e9p\u00f4ts et consignations, la collectivit\u00e9 s'engage dans les meilleurs d\u00e9lais \u00e0 se substituer \u00e0 l'Emprunteur pour son paiement, en renon\u00e7ant au b\u00e9n\u00e9fice de discussion et sans jamais opposer le d\u00e9faut de ressources n\u00e9cessaires \u00e0 ce r\u00e8glement.\nIl est pr\u00e9cis\u00e9 que, si la dur\u00e9e de pr\u00e9financement retenue par l'Emprunteur est inf\u00e9rieure \u00e0 douze (12) mois, les int\u00e9r\u00eats courus pendant cette p\u00e9riode sont exigibles au terme de celle-ci et si cette dur\u00e9e est \u00e9gale ou sup\u00e9rieure \u00e0 douze (12) mois, les int\u00e9r\u00eats feront l'objet d'une capitalisation sauf si l'Emprunteur opte pour le paiement des int\u00e9r\u00eats de la p\u00e9riode.\nArticle 4 : Le Conseil s'engage pendant toute la dur\u00e9e du Contrat de Pr\u00eat \u00e0 lib\u00e9rer, en cas de besoin, des ressources suffisantes pour couvrir les charges de celui-ci.\nArticle 5 : Le Conseil autorise le Maire \u00e0 intervenir au Contrat de Pr\u00eat qui sera pass\u00e9 entre la Caisse des d\u00e9p\u00f4ts et consignations et l'Emprunteur.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n10/07/2014\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2014/77", 
      "titre": "R\u00e9sidence Saint Joseph", 
      "date_reception_pref": "2014-07-10", 
      "id_pref": "044-214400400-20140708-D2014-77-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2014/78 \u2013 R\u00e9sidence Saint Joseph :\nGarantie d\u2019emprunt pour l\u2019extension de l\u2019EHPAD \u2013 Pr\u00eat Caisse des d\u00e9p\u00f4ts et de consignations de 367 756 \u20ac\nMonsieur le Maire, rapporteur, expose :\n\u00ab Pour le financement de l'extension de 9 places et de la restructuration partielle de l'EHPAD R\u00e9sidence Saint-Joseph, le Conseil municipal avait accord\u00e9, dans sa s\u00e9ance du 20 f\u00e9vrier 2013, sa garantie \u00e0 hauteur de 15% \u00e0 cette derni\u00e8re pour la r\u00e9alisation d\u2019un emprunt de 2 527 672 \u20ac (D\u00e9lib\u00e9ration n\u00b02013/17). Les communes d\u2019ARTHON EN RETZ et de CHAUVE ont \u00e9galement accord\u00e9 leur garantie respectivement \u00e0 hauteur de 20% et 15%.\nAujourd\u2019hui, afin de finaliser leur dossier de pr\u00eats, de nouvelles d\u00e9lib\u00e9rations doivent \u00eatre prises avec les caract\u00e9ristiques de chaque ligne de pr\u00eat effectu\u00e9e aupr\u00e8s de la Caisse des d\u00e9p\u00f4t et de consignations \u00bb.\nPlan de financement de l'op\u00e9ration\nRessources\nMontant\n%\nSubvention Conseil g\u00e9n\u00e9ral\n244 816,00 \u20ac\n8,58\nTotal des pr\u00eats CDC\n2 427 672,00 \u20ac\n85,10\nTotal des pr\u00eats hors CDC sauf CIL\n100 000,00 \u20ac\n3,51\nPr\u00eat(s) CIL\n0,00 \u20ac\n0,00\nFonds propres\n80100,00 \u20ac\n2,81\nTOTAL des ressources\n2 852 588,00 \u20ac\n100,00\nMontage de garantie\nPHARE\nPHARE\nPLS\nType de garantie\nD\u00e9nomination / D\u00e9signation\nMontant Garanti (\u20ac)\nQuotit\u00e9 (%)\nMontant Garanti (\u20ac)\nQuotit\u00e9 (%)\nMontant Garanti (\u20ac)\nQuotit\u00e9 (%)\nCollectivit\u00e9s locales\nCOMMUNE DE CHAUVE\n98 414,40\n15,00\n55 163,40\n15,00\n210 573,00\n15,00\nCollectivit\u00e9s locales\nDEPARTEMENT DE LOIRE-ATLANTIQ\n328 048,00\n50,00\n183 878,00\n50,00\n701 910,00\n50,00\nCollectivit\u00e9s locales\nCOMMUNE D'ARTHON EN RETZ\n131 219,20\n20,00\n73 551,20\n20,00\n280 764,00\n20,00\nCollectivit\u00e9s locales\nCOMMUNE DE CHEMERE\n98 414,40\n15,00\n55 163,40\n15,00\n210 573,00\n15,00\nTotal garanti par pr\u00eat\n656 096,00\n100,00\n367 756,00\n100,00\n1 403 820,00\n100,00\nLe Conseil municipal de CHEMERE\nVu le rapport \u00e9tabli par Monsieur le Maire\nLa pr\u00e9sente garantie est sollicit\u00e9e dans les conditions fix\u00e9es ci-dessous.\nVu les articles L 2252-1 et L 2252-2 du Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales,\nVu l'article 2298 du Code civil,\nApr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nArticle 1 : L'assembl\u00e9e d\u00e9lib\u00e9rante de CHEMERE accorde sa garantie \u00e0 hauteur de 15% pour le remboursement d'un Pr\u00eat d'un montant total de 367 756 euros souscrit par l'Emprunteur aupr\u00e8s de la Caisse des d\u00e9p\u00f4ts et consignations.\nCe Pr\u00eat constitu\u00e9 d\u2019une ligne de Pr\u00eat est destin\u00e9 \u00e0 financer la restructuration partielle de l'EHPAD situ\u00e9 Chemin Saint Joseph \u00e0 ARTHON EN RETZ.\nArticle 2 : Les caract\u00e9ristiques financi\u00e8res de chaque ligne du pr\u00eat sont les suivantes :\nLigne du Pr\u00eat 1\nLigne du Pr\u00eat\nMontant\n1\n367 756 \u20ac\nDur\u00e9e de la phase de pr\u00e9financement\nDur\u00e9e de la phase d\u2019amortissement\nDe 3 \u00e0 24 mois\n120 trimestres\nP\u00e9riodicit\u00e9 des \u00e9ch\u00e9ances\nTrimestrielles\nTaux d\u2019int\u00e9r\u00eat annuel fixe\n3,09 %\nProfil d\u2019amortissement\nAmortissement prioritaire avec \u00e9ch\u00e9ance d\u00e9duite\nArticle 3 : La garantie est apport\u00e9e aux conditions suivantes :\nLa garantie de la collectivit\u00e9 est accord\u00e9e pour la dur\u00e9e totale du Contrat de Pr\u00eat et jusqu'au complet remboursement de celui-ci et porte sur l'ensemble des sommes contractuellement dues par l'Emprunteur dont il ne se serait pas acquitt\u00e9 \u00e0 la date d'exigibilit\u00e9.\nSur notification de l'impay\u00e9 par lettre simple de la Caisse des d\u00e9p\u00f4ts et consignations, la collectivit\u00e9 s'engage dans les meilleurs d\u00e9lais \u00e0 se substituer \u00e0 l'Emprunteur pour son paiement, en renon\u00e7ant au b\u00e9n\u00e9fice de discussion et sans jamais opposer le d\u00e9faut de ressources n\u00e9cessaires \u00e0 ce r\u00e8glement.\nIl est pr\u00e9cis\u00e9 que, si la dur\u00e9e de pr\u00e9financement retenue par l'Emprunteur est inf\u00e9rieure \u00e0 douze (12) mois, les int\u00e9r\u00eats courus pendant cette p\u00e9riode sont exigibles au terme de celle-ci et si cette dur\u00e9e est \u00e9gale ou sup\u00e9rieure \u00e0 douze (12) mois, les int\u00e9r\u00eats feront l'objet d'une capitalisation sauf si l'Emprunteur opte pour le paiement des int\u00e9r\u00eats de la p\u00e9riode.\nArticle 4 : Le Conseil s'engage pendant toute la dur\u00e9e du Contrat de Pr\u00eat \u00e0 lib\u00e9rer, en cas de besoin, des ressources suffisantes pour couvrir les charges de celui-ci.\nArticle 5 : Le Conseil autorise le Maire \u00e0 intervenir au Contrat de Pr\u00eat qui sera pass\u00e9 entre la Caisse des d\u00e9p\u00f4ts et consignations et l'Emprunteur.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n10/07/2014\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2014/78", 
      "titre": "R\u00e9sidence Saint Joseph", 
      "date_reception_pref": "2014-07-10", 
      "id_pref": "044-214400400-20140708-D2014-78-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2014/79 \u2013 Effacement de r\u00e9seaux rue de Pornic\nMonsieur Michel GRAVOUIL, rapporteur, expose :\n\u00ab En raison de travaux occasionn\u00e9s par la pose d\u2019un transformateur \u00e9lectrique pour l\u2019alimentation du futur lotissement du Brandais, la commune pourrait profiter de ces travaux pour r\u00e9aliser l\u2019effacement des r\u00e9seaux \u00e9lectriques et t\u00e9l\u00e9phoniques de la rue de Pornic allant du cimeti\u00e8re au n\u00b055.\nLe SYDELA a estim\u00e9\nle montant des travaux comme suit :\nTravaux\nMontant des travaux\nParticipation de la commune\nEffacement r\u00e9seau Basse tension\n80 000 \u20ac\n16 000 \u20ac\nR\u00e9seau d\u2019\u00e9clairage public\n10 000 \u20ac\n2 000 \u20ac\nMat\u00e9riel d\u2019\u00e9clairage public\n20 000 \u20ac\n12 000 \u20ac\nSous-total 1 R\u00e9seau \u00e9lectrique et \u00e9clairage public\n110 000 \u20ac\n30 000 \u20ac\nEffacement G\u00e9nie civil des r\u00e9seaux t\u00e9l\u00e9phoniques\n20 000 \u20ac\n20 000 \u20ac\nSous-total 2 R\u00e9seau t\u00e9l\u00e9phonique\n20 000 \u20ac\n20 000 \u20ac\nMontant total sous-total 1 +sous-total 2\n130 000 \u20ac\n50 000,00 \u20ac\nLa commission \u00ab B\u00e2timents communaux, voirie, PAVE \u00bb, r\u00e9unie le 23 juin dernier, \u00e9met un avis favorable \u00e0 ce projet d\u2019effacement des r\u00e9seaux \u00e9lectriques et t\u00e9l\u00e9phoniques.\nIl est proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 deux votes \u00e0 main lev\u00e9e :\nLe premier vote porte sur l\u2019effacement des r\u00e9seaux \u00e9lectriques et de l\u2019\u00e9clairage public. A l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents, le Conseil municipal, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide de r\u00e9aliser les travaux d\u2019effacement des r\u00e9seaux de la rue de Pornic, pour la portion sus-mentionn\u00e9e ;\nLe deuxi\u00e8me vote porte sur l\u2019effacement du r\u00e9seau t\u00e9l\u00e9phonique. Par 12 voix \u00ab Pour \u00bb et 6 \u00ab Abstention \u00bb, le Conseil municipal, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 la majorit\u00e9 des membres pr\u00e9sents de r\u00e9aliser les travaux d\u2019effacement du r\u00e9seau t\u00e9l\u00e9phonique de la rue de Pornic, pour la portion sus-mentionn\u00e9e.\nPar ailleurs, le Conseil municipal donne tous pouvoirs \u00e0 Monsieur le Maire pour mener ce dossier \u00e0 bien.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n10/07/2014\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2014/79", 
      "titre": "Effacement de r\u00e9seaux rue de Pornic", 
      "date_reception_pref": "2014-07-10", 
      "id_pref": "044-214400400-20140708-D2014-79-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2014/80 \u2013 Groupe de travail \u00ab Avenir de l\u2019agriculture \u00bb : Cr\u00e9ation d\u2019un comit\u00e9\nMonsieur Jacques CHEVALIER, rapporteur, informe les membres du Conseil municipal que la Chambre d\u2019agriculture sollicite la commune pour la mise en place d\u2019un groupe de r\u00e9flexion qui travaillerait sur la probl\u00e9matique de la transmission des exploitations.\nIl est propos\u00e9 aux membres du Conseil municipal de cr\u00e9er un comit\u00e9 \u00ab Avenir de l\u2019agriculture \u00bb qui serait compos\u00e9 d\u2019\u00e9lus et de personnes travaillant dans le monde agricole.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents, de cr\u00e9er un comit\u00e9 \u00ab Avenir de l\u2019agriculture \u00bb compos\u00e9 de 4 \u00e9lus et de membres ext\u00e9rieurs au nombre ind\u00e9fini :\n4 Elus\nMembres ext\u00e9rieurs \u2013 Nombre ind\u00e9fini\nJacques CHEVALIER\nG\u00e9rard GUILBAUD\nAnne BRUNETEAU\nChristophe LOQUAIS\nVirginie PORCHER\nHerv\u00e9 BRIAND\nNicolas BOUCHER\nVincent BRIAND\nHubert BICHON\nRen\u00e9 BICHON\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n10/07/2014\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2014/80", 
      "titre": "Groupe de travail \u00ab Avenir de l\u2019agriculture \u00bb : Cr\u00e9ation d\u2019un comit\u00e9", 
      "date_reception_pref": "2014-07-10", 
      "id_pref": "044-214400400-20140708-D2014-80-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2014/81\n\u2013 P\u00e9tition en faveur d\u2019une action sur l\u2019entretien des foss\u00e9s tertiaires des marais du Pays de Retz : Participation\nMonsieur le Maire, rapporteur, informe les membres du Conseil municipal, que depuis 2009, un groupe de travail constitu\u00e9 d\u2019agriculteurs, d\u2019\u00e9lus locaux, de repr\u00e9sentants du SAH et de l\u2019Union des Cuma, a engag\u00e9 une action sur l\u2019entretien des foss\u00e9s tertiaires des marais du Pays de Retz.\nDevant la complexit\u00e9 r\u00e9glementaire li\u00e9e \u00e0 la r\u00e9alisation de ces travaux, le groupe a mandat\u00e9 la Chambre d\u2019agriculture pour l\u2019accompagner dans ses d\u00e9marches aupr\u00e8s de Monsieur le Pr\u00e9fet. Cette derni\u00e8re a donc \u00e9tabli le courrier ci-apr\u00e8s :\n\u00ab Monsieur le Pr\u00e9fet,\nL'entretien du r\u00e9seau hydraulique et plus principalement du r\u00e9seau tertiaire (petit foss\u00e9 priv\u00e9) est au c\u0153ur des pr\u00e9occupations des propri\u00e9taires et des exploitants de marais.\nSi les r\u00e9seaux collectifs sont entretenus par le Syndicat d'Am\u00e9nagement Hydraulique (SAH) du Sud Loire depuis 2012, les foss\u00e9s tertiaires s'envasent progressivement. Une \u00e9tude en 2009 faisait \u00e9tat de foss\u00e9s tertiaires envas\u00e9s \u00e0 46 % avec des valeurs comprises entre 30 % et 75 %. Les \u00e9leveurs de par le statut de fermage ont l'obligation et souhaitent perp\u00e9tuer l'entretien des marais par le curage des foss\u00e9s tertiaires. La qualit\u00e9 d'une zone de marais est indubitablement li\u00e9e au bon fonctionnement hydraulique de son r\u00e9seau de foss\u00e9s et l'entretien du r\u00e9seau par curage est une plus-value pour le milieu.\nDe plus, sur le marais Breton, une Mesure Agro Environnementale pour le curage des foss\u00e9s tertiaires est en cours. De nombreux exploitants ont contractualis\u00e9 la mesure avec une pleine r\u00e9ussite.\nDepuis 2009, un groupe de travail constitu\u00e9 d'agriculteurs, d'\u00e9lus, du SAH et de l'Union des Cuma tente de mener \u00e0 bien une action sur l'entretien du r\u00e9seau hydraulique des marais du Pays de Retz. Cette r\u00e9flexion initi\u00e9e par des \u00e9leveurs est bas\u00e9e sur un constat simple : le r\u00e9seau hydraulique des marais est fortement envas\u00e9.\nLe groupe de travail a r\u00e9fl\u00e9chi \u00e0 un cahier des charges d'entretien des foss\u00e9s, au type de mat\u00e9riel, et a men\u00e9 une \u00e9tude \u00e9conomique sur la faisabilit\u00e9 du projet (acquisition de mat\u00e9riel et emploi d'un chauffeur \u00e0 l'\u00e9chelle des CUMA locales).\nA ce jour, nous pouvons constater que peu de foss\u00e9s sont entretenus. La principale raison \u00e9voqu\u00e9e est la complexit\u00e9 des d\u00e9marches administratives. Effectivement, la loi sur l'Eau et la r\u00e9glementation Natura 2000 exigent des dossiers de d\u00e9claration et d'incidences.\nCes d\u00e9marches lourdes sont difficilement compatibles avec l'activit\u00e9 agricole. La loi sur l'Eau, en Loire Atlantique, classe l'ensemble du r\u00e9seau hydraulique en \u00ab cours d'eau \u00bb, cela implique au minimum une d\u00e9claration de travaux. Ce qui n'est pas le cas en Vend\u00e9e puisque le r\u00e9seau tertiaire est class\u00e9 \u00abcanal artificiel\u00bb, les travaux ne sont donc pas soumis \u00e0 d\u00e9claration.\nLe marais est le fruit du labeur de plusieurs g\u00e9n\u00e9rations d'\u00e9leveurs qui ont su le modeler pour en faire un milieu remarquable au point que tout le monde s'accorde aujourd'hui sur la n\u00e9cessit\u00e9 de le prot\u00e9ger. Il est aberrant que la profession qui a su le mener de fa\u00e7on empirique \u00e0 ce niveau d'excellence, notamment \u00e9cologique, se voit aujourd'hui brid\u00e9e par des contraintes administratives dans sa volont\u00e9 d'entretenir ce milieu qui ne peut se maintenir naturellement.\nEn avril 2013, le SAH du Sud Loire a r\u00e9uni sur le terrain la DDTM 44, les syndicats de marais et des \u00e9leveurs de marais. L'objectif \u00e9tait d'\u00e9changer sur l'entretien des foss\u00e9s de marais. Les services de la Police de l'eau de la DDTM ont expliqu\u00e9 les d\u00e9marches \u00e0 effectuer et ont \u00e9voqu\u00e9 la possibilit\u00e9 d'assouplir la r\u00e9glementation. Cette modification de la r\u00e9glementation serait une avanc\u00e9e positive si elle avait pour effet d'all\u00e9ger les d\u00e9marches administratives.\nAfin de r\u00e9aliser les travaux dans les meilleures conditions, le groupe de travail propose de r\u00e9diger un cahier des charges qui sera soumis \u00e0 la DDTM 44.\nMonsieur le Pr\u00e9fet, nous sommes en pr\u00e9sence d'\u00e9leveurs de marais qui souhaitent s'engager dans une d\u00e9marche vertueuse pour le marais et son environnement, qui ne demandent pas d'aide financi\u00e8re pour r\u00e9aliser leur projet, seules les d\u00e9marches administratives sont un frein \u00e0 la mise en \u0153uvre de l'action.\nCompte tenu de l'importance du projet, nous sollicitons, Monsieur le Pr\u00e9fet, un rendez-vous afin de pouvoir nous entretenir plus en d\u00e9tail sur le sujet.\nNous vous remercions de l'importance que vous accorderez \u00e0 notre demande et vous prions de bien vouloir agr\u00e9er, Monsieur le Pr\u00e9fet, l'expression de notre haute consid\u00e9ration.\nPr\u00e9sident de la Maison r\u00e9gionale de la Chambre d'agriculture du Pays de Retz, Patrick Prin\nPr\u00e9sident de l'Union des\nCuma, Jean-Paul Lecorps \u00bb\nEn tant qu\u2019acteur du territoire, la Chambre d\u2019agriculture souhaite associer la commune \u00e0 cette d\u00e9marche. Il est demand\u00e9 aux membres du Conseil municipal s\u2019ils souhaitent appara\u00eetre comme p\u00e9titionnaire de ce courrier.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents de participer \u00e0 la p\u00e9tition en faveur d\u2019une action sur l\u2019entretien des foss\u00e9s tertiaires des marais du Pays de Retz.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n10/07/2014\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "DE-2014/81", 
      "date_reception_pref": "2014-07-10", 
      "id_pref": "044-214400400-20140708-D2014-81-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 Informations diverses\nMadame Marie-Laure DAVID informe les membres du Conseil municipal sur le r\u00f4le et la composition du Centre communal d\u2019action sociale (CCAS) qui est la suivante :\nElus\nMembres ext\u00e9rieurs nomm\u00e9s\nGeorges LECLEVE, Pr\u00e9sident\nMarie-Laure DAVID, Vice-Pr\u00e9sidente\nMarie-Th\u00e9r\u00e8se GRAVOUIL, repr\u00e9sentante UDAF\nSylviane GIBET\nMarie-Th\u00e9r\u00e8se DURAND, repr\u00e9sentante association des Anciens\nAnthony LATOUCHE\nAnnie BARDOUL, repr\u00e9sentante association des personnes handicap\u00e9es\nTatiana BERTHELOT\nSylvie THOMAS, repr\u00e9sentante du Secours Catholique\nAnne BRUNETEAU\nR\u00e9gine CORMIER, repr\u00e9sentante de l\u2019action sociale\nJacques CHEVALIER\nMarie-Paule PIPAUD, repr\u00e9sentante de l\u2019ARCHE FC\nMonsieur le Maire informe les membres du Conseil municipal qu\u2019une nouvelle convention sera sign\u00e9e entre l\u2019AFR et la commune pour l\u2019utilisation des locaux, de mat\u00e9riel et de mobilier scolaires dans le cadre de son activit\u00e9 \u00ab Accueil de Loisirs sans H\u00e9bergement \u00bb durant le mois de juillet 2014.\nMadame Val\u00e9rie LEBLOND informe les membres du Conseil municipal du d\u00e9sherbage des ouvrages de la biblioth\u00e8que qui aura lieu cet \u00e9t\u00e9. Lors de ce d\u00e9sherbage, il est propos\u00e9 de revendre les livres \u00ab adultes \u00bb \u00e0 1,00 \u20ac et les livres \u00ab enfants \u00bb \u00e0 0,50 \u20ac.\nMadame Virginie PORCHER donne lecture des documents d\u2019urbanisme :\nDROIT DE PREEMPTION URBAIN\nAnn\u00e9e\nN\u00b0 dossier\nAdresse du bien\nSection\nN\u00b0\nSuperficie totale\nExercice droit de\npr\u00e9emption\n2014\n15\n3 rue du Clos Gris\nF\n1551\n155 m\u00b2\nNon\n2014\n16\n22 rue des Meuniers\nG\n2666\n607 m\u00b2\nNon\n2014\n17\n9 Bis rue de la Treille\nG\n3148\n731 m\u00b2\nNon\nPERMIS DE CONSTRUIRE\nN\u00b0\nDate d\u00e9p\u00f4t\nDemandeur\nAdresse\nR\u00e9f cad\nObjet\nA 1012\n19/06/2014\nGAEC de Grand'Lande (BRUNETEAU Jean-Pierre)\nGrand'Lande\nB 273, B 380, B 387\nConstruction d'une fosse g\u00e9omembrane\nDECLARATIONS PREALABLES\nN\u00b0\nDate d\u00e9p\u00f4t\nDemandeur\nAdresse\nR\u00e9f cad\nObjet\nA 2024\n28/05/2014\nTESSIER Patrice\n61 rue de Pornic\nG 1577\nModification portail de garage\nA 2025\n11/06/2014\nLOSSON Jean-Marc\n7 rue des Meuniers\nG 2731\nRavalement de fa\u00e7ade\nA 2026\n17/06/2014\nGONCALVES David\n6 Impasse des Gen\u00eats\nF 1377p\nConstruction cl\u00f4ture (mur + grillage)\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "Informations diverses", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }
  ], 
  "date_convocation": "2014-07-02", 
  "date_affichage": "2014-07-10", 
  "excuses": [
    "Anthony Latouche"
  ], 
  "total_presents": 17, 
  "presents": [
    "Georges Lecleve", 
    "Virginie Porcher", 
    "Michel Gravouil", 
    "Marie-Laure David", 
    "G\u00e9rard Chauvet", 
    "Jean-Marc Voyau", 
    "Jacques Chevalier", 
    "Karine Fouquet", 
    "Romain Rungoat", 
    "Sabrina Pennetier-Bigot", 
    "Sylviane Gibet", 
    "Val\u00e9rie Leblond", 
    "Anne Bruneteau", 
    "Philippe Briand", 
    "Christelle Guignon", 
    "Dominique Muslewski", 
    "Nicolas Boucher"
  ], 
  "heure_debut": "19:30", 
  "ODJ": ""
}
