{
  "absents": [], 
  "heure_fin": "22:45", 
  "secretaire": "Nicolas Boucher", 
  "date": "2014-11-04", 
  "president": "Georges Lecleve", 
  "deliberations": [
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2014/97 \u2013 Informations sur la d\u00e9l\u00e9gation du Maire\nSuite \u00e0 la d\u00e9lib\u00e9ration du Conseil municipal n\u00b02014/33 en date du 22 avril 2014, relative \u00e0 la d\u00e9l\u00e9gation donn\u00e9e au Maire par le Conseil municipal, il est rendu compte, conform\u00e9ment aux dispositions de l\u2019article L 2122-23 du Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales, des d\u00e9cisions prises par Monsieur le Maire dans le cadre de cette d\u00e9l\u00e9gation.\nLes tableaux annex\u00e9s ci-apr\u00e8s recensent les d\u00e9cisions prises dans le cadre de cette d\u00e9l\u00e9gation\nInformation sur la d\u00e9l\u00e9gation du maire relative aux march\u00e9s\nDate du march\u00e9\nTitulaire\nObjet du march\u00e9\nMontant en H.T.\n09/09/14\nGDF SUEZ (92400 COURBEVOIE)\nAbonnement gaz restaurant scolaire 3 ans \u00e0 prix fixe (01/12/14 au 30/11/17)\n77,50 \u20ac/an\n22/09/14\nCHARIER TP SUD (44344 BOUGUENAIS CEDEX)\nTravaux r\u00e9gies rue du Breil : Location niveleuse et compacteur avec chauffeur pour 2 jours\n2 850,00 \u20ac\n29/09/14\nFREDON-FDGDON (44119 GRANDCHAMP DES FONTAINES)\nLutte collective biologique contre les chenilles processionnaires du pin (4 sites, 40 arbres)\n350,00 \u20ac\n30/09/14\nSYDELA (44701 ORVAULT)\nTravaux d\u2019\u00e9clairage public rue du Breil : Extension de r\u00e9seau et mat\u00e9riel \u00e9clairage public\n2 842,81 \u20ac T.T.C.\n08/10/14\nCHUBB (44472 CARQUEFOU CEDEX)\nEntretien syst\u00e8me de d\u00e9tection incendie du th\u00e9\u00e2tre : Remplacement des batteries et du report d\u2019alarme et d\u00e9mant\u00e8lement des d\u00e9tecteurs\n1 325,21 \u20ac\n08/10/14\nREXEL (44210 PORNIC)\nEntretien maison des jeunes : Acquisition 1 convecteur \u00e9lectrique\n66,53 \u20ac\n09/10/14\nEDITIONS PROST (69412 LYON CEDEX)\n80 exemplaires \u00ab A la d\u00e9couverte de ta commune \u00bb 14\u00e8me\n\u00e9dition\n160,00 \u20ac\n10/10/14\nHORIS SERVICES (22003 SAINT BRIEUC)\nRestaurant scolaire :\nRemplacement \u00e9vaporateur armoire froide positive\n836,65 \u20ac\n16/10/14\nSARL PINSON JOEL (44680 CHEMERE)\nTravaux de busage rue de la Bride \u00e0 Mains\n9 890,00 \u20ac\n20/10/14\nNEW DIFF (44680 SAINT HILAIRE DE CHALEONS)\nR\u00e9alisation bulletin municipal ann\u00e9e 2015 (1300 exemplaires)\nParution trimestrielle 1 218,00 \u20ac (16 pages)\n1 595,00 \u20ac (20 pages)\n23/10/14\nMICHAUD JJH (44680 CHEMERE)\nTravaux local \u00ab Votre March\u00e9 \u00bb : porte acc\u00e8s jardin\n880,00 \u20ac\n23/10/14\nBOIS EXPO LA BAULE (44500 LA BAULE)\nTravaux r\u00e9gies aux Chauss\u00e9es : Rondins\n1 334,45 \u20ac\n28/10/14\nAXES (44700 ORVAULT)\nMise en place du SCAN du photocopieur suite changement serveur\n90,00 \u20ac\n24/10/14\nROGER LOUERAT (44320 RATHON EN RETZ)\nTravaux d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 Maison de la Gare (local \u00e9tage)\n4 051,50 \u20ac\n30/10/14\nSYDELA (44701 ORVAULT)\nPose et d\u00e9pose des illuminations de fin d\u2019ann\u00e9e\n2 813,65 \u20ac\n31/10/14\nMICHAUD JJH (44680 CHEMERE)\nSalle Ellipse \u2013 acc\u00e8s sc\u00e8ne : R\u00e9alisation d\u2019une main courante\n190,00 \u20ac\nConventions d\u2019occupations pr\u00e9caires \u00e0 titre on\u00e9reux et \u00e0 dur\u00e9e d\u00e9termin\u00e9e\nAdresse/Parcelles\nB\u00e9n\u00e9ficiaire\nCaract\u00e9ristiques du bien\nDur\u00e9e\nLoyer\nUsage\nD\u00e9laiss\u00e9 RD 751 (Voie n\u00b019 r\u00e9troc\u00e9de par le Conseil g\u00e9n\u00e9ral - Voie n\u00b0 d'ordre communal : 53)\nCOHONER Jo\u00ebl (Ecole de conduite Ch\u00e9m\u00e9r\u00e9)\nOccupation temporaire d'occupation du domaine public\n1 an du 01/09/14 au 31/08/15, renouvelable par tacite reconduction\nGratuit\nProfessionnel :\nDispense des cours de conduite concernant les permis &quot;Moto&quot;\n3 emplacements (parking du cimeti\u00e8re, parking de la Gare et parking du Parc de Loisirs)\nFABBRO Sandrine (Boutique ambulante LE TAPIS VOLANT DES BOUTCHOUS)\nOccupation temporaire du domaine public - Abonnement annuel\n2 ans (2014-2015)\nDroit de place annuel\nProfessionnel :\nInstaller un v\u00e9hicule pour la vente de v\u00eatements neufs et d'occasion pour enfants\n1 emplacement - trottoir rue de Nantes entre Bureau de Tabac et Mairie en vue d'installer un v\u00e9hicule\nRIFLET Mickael\n(Camion ambulant LES PLATS GOURMANDS)\nOccupation temporaire du domaine public - Abonnement annuel\n2 ans (2014-2015)\nDroit de place annuel\nProfessionnel :\nInstaller un v\u00e9hicule pour la pr\u00e9paration et vente de plats cuisin\u00e9s \u00e0 emporter\n1 emplacement - trottoir rue de Nantes en face de la mairie en vue d'installer un v\u00e9hicule pour son activit\u00e9 ambulante de charcuterie traiteur\nBRIANCEAU Karine (Camion ambulant AU FAISAN DE RETZ)\nOccupation temporaire du domaine public - Abonnement annuel\n2 ans (2014-2015)\nDroit de place annuel\nProfessionnel :\nInstaller un v\u00e9hicule pour son activit\u00e9 ambulante de charcuterie traiteur\n1 emplacement - trottoir rue de Nantes en face de la mairie en vue d'installer un v\u00e9hicule pour son activit\u00e9 ambulante de vente de fruits et de l\u00e9gumes et de bijoux fantaisie\nPETIT Isabelle (Camion ambulant SYLPHIDES)\nOccupation temporaire du domaine public - Abonnement annuel\n2 ans (2014-2015)\nDroit de place annuel\nProfessionnel :\nInstaller un v\u00e9hicule pour son activit\u00e9 ambulante de vente de fruits et de l\u00e9gumes et de bijoux fantaisie\n1 emplacement - trottoir rue de Nantes en face de la mairie en vue d'installer un v\u00e9hicule pour son activit\u00e9 ambulante de restauration rapide cr\u00eapes et galettes\nSTREIFF Myriam (Camion ambulant LA GALETTE BRETONNE)\nOccupation temporaire du domaine public - Abonnement annuel\n2 ans (2014-2015)\nDroit de place annuel\nProfessionnel :\nInstaller un v\u00e9hicule pour son activit\u00e9 ambulante de restauration rapide cr\u00eapes et galettes\nD\u00e9livrance et reprise des concessions dans les cimeti\u00e8res\nN\u00b0 de la concession\nEmplacement\nDate d\u2019attribution\nB\u00e9n\u00e9ficiaire\nNature de la concession\nDur\u00e9e\nMotif\n369\nD31\n18/09/14\nBRUNETEAU Huguette\nFamiliale\n30 ans\nRenouvellement\n361\nE14\n08/09/14\nGUILLOU Marie-Paule\nFamiliale\n30 ans\nRenouvellement\n609\nJ2\n16/09/14\nLERAY Pierre\nIndividuelle\n30 ans\nRenouvellement\nInformation sur la d\u00e9l\u00e9gation du maire relative au droit de pr\u00e9emption urbain (DPU)\nAnn\u00e9e\nN\u00b0 dossier\nAdresse du bien\nSection\nN\u00b0\nSuperficie totale\nExercice droit de\npr\u00e9emption\n2014\n25\n8 rue L\u00e9onard de Vinci\nF\n1575, 1576 et 1579\n4564 m\u00b2\nNon\n2014\n26\nRue du Moulin\nG\n3175\n355 m\u00b2\nNon\n2014\n27\n14 rue de Saint-Hilaire\nF\n435\n565 m\u00b2\nNon\n2014\n28\n2 rue des Sables\nG\n1144\n873 m\u00b2\nNon\n2014\n29\n11 rue de Pornic\nG\n1486\n171 m\u00b2\nNon\nLe Conseil municipal prend acte des d\u00e9cisions prises par Monsieur le Maire dans le cadre de cette d\u00e9l\u00e9gation.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2014/97", 
      "titre": "Informations sur la d\u00e9l\u00e9gation du Maire", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2014/98 \u2013 Salle Ellipse : R\u00e8glement int\u00e9rieur \u2013 Modification (version 3)\nMonsieur G\u00e9rard CHAUVET, rapporteur, informe les membres du Conseil municipal de la n\u00e9cessit\u00e9 de proc\u00e9der \u00e0 des modifications du r\u00e8glement int\u00e9rieur de la salle Ellipse suite \u00e0 son utilisation effective depuis le d\u00e9but de l\u2019ann\u00e9e 2014.\nIl est propos\u00e9 d\u2019effectuer les modifications suivantes (modifications apport\u00e9es en italique et gras) :\n\u00ab Le pr\u00e9sent r\u00e8glement int\u00e9rieur a pour objet de d\u00e9finir les conditions d\u2019utilisation de la salle ELLIPSE de Ch\u00e9m\u00e9r\u00e9.\nIl est pr\u00e9sent\u00e9 avant toute mise \u00e0 disposition, aux utilisateurs qui devront en avoir pris connaissance et en avoir accept\u00e9 les modalit\u00e9s.\nLa salle ELLIPSE est utilisable tous les jours de l\u2019ann\u00e9e.\nI - LES UTILISATEURS\nLa mise \u00e0 disposition de la salle ELLIPSE est soumise \u00e0 la signature d\u2019une convention entre la commune de Ch\u00e9m\u00e9r\u00e9 et l\u2019utilisateur et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, au paiement d\u2019une redevance r\u00e9visable chaque ann\u00e9e par le Conseil Municipal.\nL\u2019utilisateur ne peut effectuer de sous location, ni servir de pr\u00eate-nom pour masquer des utilisations. (cf. VI-B)\nLes utilisateurs se r\u00e9partissent en 5 cat\u00e9gories :\nA. La commune de Ch\u00e9m\u00e9r\u00e9\nLa commune se r\u00e9serve une priorit\u00e9 d\u2019utilisation de la salle ELLIPSE, principalement pour :\nL\u2019organisation de la F\u00eate du Parc,\nL\u2019organisation de r\u00e9unions publiques, de manifestations municipales ou en partenariat avec des associations,\nLes \u00e9v\u00e9nements ou les obligations impr\u00e9vus au moment de la r\u00e9servation,\nLes travaux et les interventions techniques \u00e0 r\u00e9aliser.\nB. Les associations ch\u00e9m\u00e9r\u00e9ennes\n- Toutes les associations ch\u00e9m\u00e9r\u00e9ennes,\nEt par analogie :\nLes \u00e9coles ch\u00e9m\u00e9r\u00e9ennes\nLes associations ch\u00e9m\u00e9r\u00e9ennes peuvent r\u00e9server la salle ELLIPSE pour y organiser leurs \u00e9v\u00e8nements.\nC. Les particuliers ch\u00e9m\u00e9r\u00e9ens\nLes particuliers ch\u00e9m\u00e9r\u00e9ens peuvent louer la salle ELLIPSE pour des r\u00e9unions \u00e0 caract\u00e8re familial ou amical.\nD. Les autres utilisateurs\nRel\u00e8vent de cette cat\u00e9gorie :\nLes associations ext\u00e9rieures,\nLes particuliers non-r\u00e9sidents sur la commune, pour des r\u00e9unions \u00e0 caract\u00e8re familial ou amical,\nLes entreprises de droit priv\u00e9 ou public\nLes partis politiques,\nLes organisations syndicales,\nLes candidats \u00e0 une \u00e9lection qui utilisent une salle municipale \u00e0 l\u2019occasion de leur campagne.\nE. R\u00e8gles g\u00e9n\u00e9rales s\u2019appliquant aux diverses demandes\nLa commune examine les demandes au cas par cas et se r\u00e9serve la possibilit\u00e9 de refuser toute activit\u00e9 susceptible de g\u00e9n\u00e9rer des troubles \u00e0 l\u2019ordre public et/ou \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 et/ou \u00e0 la tranquillit\u00e9 publique.\nAfin d\u2019assurer la conservation de son patrimoine, la commune pourra refuser toute demande de location formul\u00e9e par un demandeur ayant, lors d\u2019une pr\u00e9c\u00e9dente r\u00e9servation, caus\u00e9 des dommages cons\u00e9quents \u00e0 la salle et/ou au mobilier mis \u00e0 disposition.\nII. LES MODALITES DE RESERVATION\nA. La demande\n1. Les modalit\u00e9s\nLes demandes de r\u00e9servation se font :\nSoit en contactant directement le service location des salles \u00e0 la mairie,\nSoit en ligne, via le site internet de la commune : www.chemere.fr\nrubrique location des salles.\nToute demande fait l\u2019objet d\u2019un formulaire de r\u00e9servation \u00e0 compl\u00e9ter et \u00e0 adresser \u00e0 la mairie, au plus t\u00f4t selon les d\u00e9lais indiqu\u00e9s ci-dessous.\n2. Les d\u00e9lais\nLa demande de location de la salle ELLIPSE devra \u00eatre sollicit\u00e9e au moins deux semaines avant la date pr\u00e9vue.\nLes r\u00e9servations de la petite salle pourront se faire au maximum sur 9 mois glissant au jour le jour.\nLes associations ch\u00e9m\u00e9r\u00e9ennes pourront effectuer leurs r\u00e9servations annuelles lors de la r\u00e9union fix\u00e9e au dernier vendredi du mois d\u2019octobre\n\u00e9tablissant le planning des manifestations locales jusqu\u2019au 31 d\u00e9cembre N+1.\nB. Le dossier administratif\nLa convention\nA la r\u00e9ception du formulaire de r\u00e9servation, une convention est \u00e9tablie entre la commune de Ch\u00e9m\u00e9r\u00e9, repr\u00e9sent\u00e9e par le Maire, et l\u2019utilisateur.\nLa convention engage l\u2019utilisateur \u00e0 respecter strictement :\nLes dispositions du pr\u00e9sent r\u00e8glement,\nLes horaires d\u2019utilisation de la salle indiqu\u00e9s sur la convention (temps d\u2019am\u00e9nagement et de rangement compris).\n2. Le dossier de r\u00e9servation\nLe dossier complet de r\u00e9servation comporte les pi\u00e8ces suivantes :\nLa convention sign\u00e9e par le Maire et l\u2019utilisateur,\nLe pr\u00e9sent r\u00e8glement sign\u00e9 par l\u2019utilisateur,\nLes arrhes,\nPour les particuliers, un justificatif de domicile de moins de trois mois,\nPour les entreprises, un extrait Kbis, s\u2019il s\u2019agit d\u2019une premi\u00e8re demande,\nPour les associations, les statuts compl\u00e9t\u00e9s du r\u00e9c\u00e9piss\u00e9 de la d\u00e9claration en Pr\u00e9fecture et la composition du bureau s\u2019il s\u2019agit d\u2019une premi\u00e8re demande ou si les statuts ont \u00e9t\u00e9 modifi\u00e9s. La commune pourra solliciter des pi\u00e8ces compl\u00e9mentaires (notamment, rapport d\u2019activit\u00e9, rapport moral \u2026) dans le but de s\u2019assurer de l\u2019effectivit\u00e9 du fonctionnement administratif de l\u2019association.\nLe demandeur retourne dans les 15 jours le dossier de r\u00e9servation dument compl\u00e9t\u00e9 et sign\u00e9, accompagn\u00e9 des pi\u00e8ces justificatives demand\u00e9es (selon les cas : KBis, Statuts, justificatif de domicile, lien de parent\u00e9 \u2026.).\nSeule la r\u00e9ception du dossier de r\u00e9servation complet par la commune, dans le d\u00e9lai imparti, confirme la r\u00e9servation.\nCelle-ci est acquise sous r\u00e9serve de l\u2019application des dispositions (IV-A).\n3. Les pi\u00e8ces suppl\u00e9mentaires\n- L\u2019attestation de responsabilit\u00e9 civile,\n- Le d\u00e9p\u00f4t de garantie (caution),\n- Le solde.\nCes pi\u00e8ces devront \u00eatre d\u00e9pos\u00e9es \u00e0 la mairie au moins 15 jours avant la date d\u2019utilisation.\nC. Le d\u00e9p\u00f4t de garantie (caution)\nLe\nd\u00e9p\u00f4t de garantie, vers\u00e9 par le demandeur, permet d\u2019assurer l\u2019ex\u00e9cution des obligations locatives et de couvrir les \u00e9ventuels dommages.\nAinsi, il sera demand\u00e9 trois ch\u00e8ques :\n- 50 \u20ac pour le tri s\u00e9lectif et le rangement de mat\u00e9riel,\n- 200 \u20ac pour le m\u00e9nage,\n- le montant total de la location (au minimum 500 \u20ac) pour les \u00e9ventuels dommages\nLe\nd\u00e9p\u00f4t de garantie est restitu\u00e9 apr\u00e8s l\u2019utilisation de la salle ELLIPSE s\u2019il n\u2019y a pas lieu de mettre en oeuvre les dispositions pr\u00e9cis\u00e9es au chapitre V-B.\nD. La redevance (tarif)\nSauf cas particuliers (cf. II-F), la mise \u00e0 disposition fait l\u2019objet d\u2019une redevance.\nLe montant appel\u00e9 pour la redevance sera celui qui sera appliqu\u00e9 le jour de la manifestation.\n1. Les arrhes\nLe demandeur joint au dossier de r\u00e9servation un ch\u00e8que d\u2019arrhes, \u00e0 l\u2019ordre du Tr\u00e9sor Public, d\u2019une valeur de 30% du montant de la location. qui sera encaiss\u00e9 un mois apr\u00e8s la r\u00e9servation. (\u00e0 supprimer)\n2. Le solde\nLe demandeur doit s\u2019acquitter du solde de la redevance, par ch\u00e8que \u00e0 l\u2019ordre du Tr\u00e9sor Public, au plus tard, 15 jours avant la date d\u2019utilisation. Celui-ci sera encaiss\u00e9 qu\u2019apr\u00e8s la manifestation.\nIII. LES CONDITIONS D\u2019UTILISATION\nLa location de la salle ELLIPSE comprend la mise \u00e0 disposition des locaux, du mobilier attenant (tables, chaises), et des mat\u00e9riels qui s\u2019y rattachent.\nA. Configurations possibles\nLa conception de la salle ELLIPSE rend possible la location de tout ou partie de l\u2019\u00e9quipement. Les configurations possibles sont les suivantes :\nSalle\nSurface en m2\nCapacit\u00e9 en fonction du type de la manifestation\nEspaces lou\u00e9s\nPrestations p\u00e9riph\u00e9riques gratuites\nSalle enti\u00e8re\nCombinaison de la petite salle et de la grande salle\n430\nUtilisation type repas :\n300 personnes attabl\u00e9es\nUtilisation type r\u00e9union :\n400 personnes assises\nMaximum 443 personnes (433 publics+10personnels)\nHall\nSc\u00e8ne\nParquet\nAvec ou sans office\nMobilier :\n55 tables rectangulaires\nDimension 183 x 76 cm\n- 30 tables rondes\nDiam\u00e8tre 180 cm\n- 500 chaises\n- Sono + micro*\n- Vid\u00e9oprojecteur\nGrande salle\n318\nMaximum 322 personnes\nHall\nSc\u00e8ne\nParquet\nAvec ou sans office\nMobilier :\n- 55 tables rectangulaires\nDimension 183 x 76 cm\n- 30 tables rondes\nDiam\u00e8tre 180 cm\n- 500 chaises\n- Sono\n+ micro*\n- Vid\u00e9oprojecteur\nPetite salle\n111\nUtilisation type repas :\nEnviron 80 personnes attabl\u00e9es\nMaximum 111 personnes\nHall\nAvec ou sans office\nMobilier :\n- 10\ntables rectangulaires\nDimension 183 x 76 cm\n- 60\nchaises\nPossibilit\u00e9 d\u2019en mettre plus sur demande\nHall pour les habitants de la commune\n135\nHall\nBar\nverres\nChambre froide\nHall pour les habitants hors commune\n135\nUniquement pour vin d\u2019honneur (dur\u00e9e de location 4H max)\nHall\nBar\nverres\nChambre froide\n*Sono + micro : la sono est utilis\u00e9e pour amplifier la voie des personnes et des musiques mais en aucun cas pour remplacer une sonorisation de bal ou de discoth\u00e8que. Le micro fonctionne avec une pile de 9V qui doit \u00eatre fournie par l\u2019utilisateur.\nB. Les horaires\nLa mise \u00e0 disposition est accord\u00e9e \u00e0 la journ\u00e9e. L\u2019utilisateur pourra acc\u00e9der \u00e0 la salle ELLIPSE \u00e0 partir de 8h00 du matin (possibilit\u00e9 plus t\u00f4t sur demande). En aucun cas, la salle ne peut \u00eatre mise \u00e0 disposition gratuitement la veille.\nLes horaires de fermeture sont fix\u00e9s comme suit : du dimanche au jeudi \u00e0 1 heure du matin, et les vendredi et samedi \u00e0 2 heures du matin.\nLe temps n\u00e9cessaire \u00e0 la remise en \u00e9tat de propret\u00e9 \u00e9tant seul tol\u00e9r\u00e9. Les locaux devront \u00eatre lib\u00e9r\u00e9s de toute pr\u00e9sence au plus tard \u00e0 4h00\ndu matin, heure \u00e0 laquelle vous ne pourrez plus fermer la salle.\nC. La responsabilit\u00e9\n1. Le principe g\u00e9n\u00e9ral\nPendant l\u2019utilisation de la salle, la pr\u00e9sence de l\u2019utilisateur est requise. Il prend les dispositions de surveillance et de protection n\u00e9cessaires.\nL\u2019utilisateur engage sa responsabilit\u00e9 personnelle. Il respecte, sous peine de p\u00e9nalit\u00e9 (cf. VI-b) :\nLes horaires de mise \u00e0 disposition,\nLa propret\u00e9 et l\u2019int\u00e9grit\u00e9 des locaux, du mobilier et des mat\u00e9riels,\nLe nombre maximum de personnes attendues, mentionn\u00e9 sur la convention sign\u00e9e.\n2. Vols et d\u00e9gradations\nLe locataire est responsable des d\u00e9gradations faites sur le mat\u00e9riel, aux installations et au b\u00e2timent.\nTout accident corporel ou mat\u00e9riel survenu aux personnes ou aux choses, \u00e0 l\u2019occasion d\u2019une manifestation quelle qu\u2019elle soit est imputable aux organisateurs, \u00e0 charge pour ceux-ci de se couvrir des risques.\nLa commune n\u2019est pas responsable de la conservation du mat\u00e9riel et des produits alimentaires dont elle n\u2019est pas propri\u00e9taire et qui sont entrepos\u00e9s dans la salle par les organisateurs de la manifestation.\nLa commune n\u2019est pas responsable des vols ou des d\u00e9t\u00e9riorations des mat\u00e9riels appartenant au locataire ou aux participants (v\u00eatements, sacs, objets divers \u2026).\n3. Pannes\nPour toute panne ou incident technique perturbant le d\u00e9roulement de l\u2019activit\u00e9, la commune ne pourra \u00eatre tenue pour responsable des \u00e9ventuels d\u00e9sagr\u00e9ments caus\u00e9s.\nD. La s\u00e9curit\u00e9\nPour des raisons de s\u00e9curit\u00e9, l\u2019utilisateur respecte la capacit\u00e9 d\u2019accueil indiqu\u00e9e sur la convention sign\u00e9e. Il interdit toute activit\u00e9 dangereuse et applique les dispositions l\u00e9gales d\u2019hygi\u00e8ne et de s\u00e9curit\u00e9, en particulier :\nLa circulation du public ne doit pas \u00eatre g\u00ean\u00e9e aux abords, \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur des salles et \u00e0 proximit\u00e9 des issues de secours,\nLes blocs autonomes, les issues de secours doivent rester visibles,\nAucune intervention sur les installations \u00e9lectriques et dans les locaux techniques n\u2019est autoris\u00e9e,\nAucun mat\u00e9riel de cuisson ne devra \u00eatre introduit (four, barbecue, bouteille de gaz\u2026) dans les salles,\nL\u2019utilisation de feux d\u2019artifice ou de fumig\u00e8nes est interdite \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur de la salle ELLIPSE.\nD\u2019une mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale, l\u2019utilisateur est r\u00e9put\u00e9 avoir pris connaissance des consignes g\u00e9n\u00e9rales de s\u00e9curit\u00e9, avoir constat\u00e9 l\u2019emplacement des syst\u00e8mes de secours et avoir pris connaissance des itin\u00e9raires et sorties d\u2019\u00e9vacuation et s\u2019engage \u00e0 respecter toutes les prescriptions en mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9.\nE. L\u2019ordre public\nL\u2019utilisateur garantit le respect de l\u2019ordre public sur place, aux abords de la salle et notamment sur les parkings.\nRappels :\nIl est interdit de fumer dans la salle ELLIPSE,\nLes dispositions relatives \u00e0 l\u2019ivresse publique sont applicables notamment l\u2019interdiction de vendre des boissons alcoolis\u00e9es aux mineurs,\nL\u2019acc\u00e8s aux \u00e9quipements est interdit aux personnes en \u00e9tat d\u2019\u00e9bri\u00e9t\u00e9,\nLa salle ELLIPSE ne peut abriter des activit\u00e9s contraires aux bonnes m\u0153urs,\nTout abus relatif aux nuisances sonores entra\u00eenera l\u2019\u00e9vacuation et la fermeture imm\u00e9diate des locaux,\nAssurer la discr\u00e9tion lors des d\u00e9parts des voitures.\nF. Le respect de l\u2019environnement\nL\u2019utilisateur fait preuve d\u2019un comportement citoyen, en particulier en mati\u00e8re de respect de l\u2019environnement pour :\nL\u2019utilisation raisonn\u00e9e de l\u2019\u00e9clairage et de l\u2019eau,\nLe rejet des eaux us\u00e9es dans les \u00e9viers exclusivement,\nLe tri s\u00e9lectif des d\u00e9chets,\nLe respect des espaces verts.\nEn cas de manquements, les dispositions pr\u00e9vues au chapitre VI-B pourront \u00eatre appliqu\u00e9es.\nG. Rangement - Nettoyage\nLe nettoyage des locaux est \u00e0 la charge de l\u2019utilisateur selon les crit\u00e8res suivants :\nLes chaises et les tables sont \u00e0 nettoyer et \u00e0 remettre en place comme il est indiqu\u00e9 sur les photos\ndans les locaux pr\u00e9vus \u00e0 cet effet.\nLa grande salle et la salle enti\u00e8re devront \u00eatre balay\u00e9es,\nLa petite salle, le hall, les cuisines, les sanitaires et locaux annexes devront \u00eatre lav\u00e9s et rendus propres avec lavage des sols.\nLe nettoyage des abords est \u00e9galement \u00e0 la charge des utilisateurs,\nLe tri s\u00e9lectif des d\u00e9chets est \u00e0 la charge du locataire (des bacs sp\u00e9cifiques sont mis \u00e0 disposition dans l\u2019abri poubelle pour les d\u00e9chets m\u00e9nagers et les emballages). Les verres et les papiers devront \u00eatre d\u00e9pos\u00e9s dans les colonnes de tris sp\u00e9cifiques de la commune. Les cartons et les cagettes devront \u00eatre emmen\u00e9s \u00e0 la d\u00e9chetterie,\nDes verres sont mis \u00e0 disposition pour les vins d\u2019honneur et pour le bar, ils devront \u00eatre rendus propres. En cas de casse ou de manque, ils seront factur\u00e9s au locataire au tarif pr\u00e9vu par la d\u00e9lib\u00e9ration du Conseil Municipal.\nEn cas de non-respect de ces consignes, une p\u00e9nalit\u00e9 de 200 \u20ac sera appliqu\u00e9e pour le nettoyage et une autre p\u00e9nalit\u00e9 de 50 \u20ac sera appliqu\u00e9e pour le tri s\u00e9lectif des d\u00e9chets. (cf. II-C).\nH. L\u2019\u00e9tat des lieux \u2013 Caution\nTrois ch\u00e8ques de caution seront exig\u00e9s lors du r\u00e8glement du solde de la location, soit au plus tard 15 jours avant la date d\u2019utilisation.\n- 50 \u20ac pour le tri s\u00e9lectif et le rangement de mat\u00e9riel\n- 200 \u20ac pour le m\u00e9nage\n- le montant total de la location (au minimum 500 \u20ac) pour les \u00e9ventuels dommages\nLa caution sera restitu\u00e9e \u00e0 l\u2019utilisateur si la salle est rendue dans un \u00e9tat satisfaisant en conformit\u00e9 avec le pr\u00e9sent r\u00e8glement. Sans r\u00e9serve de la part de la mairie, l\u2019utilisateur devra passer en mairie afin de retirer ses ch\u00e8ques de caution.\nSi des d\u00e9t\u00e9riorations sont constat\u00e9es et d\u2019un montant sup\u00e9rieur au ch\u00e8que de caution, le ch\u00e8que sera encaiss\u00e9 et les frais suppl\u00e9mentaires seront \u00e0 la charge du locataire.\nSi le montant des d\u00e9t\u00e9riorations est inf\u00e9rieur au montant du ch\u00e8que caution, soit le locataire r\u00e8gle directement les frais, soit le ch\u00e8que est encaiss\u00e9.\nLa caution n\u2019est pas limitative quant \u00e0 la responsabilit\u00e9 de l\u2019utilisateur de la salle.\nUn premier \u00e9tat des lieux sera effectu\u00e9 par le personnel communal avec le locataire lors de la remise des cl\u00e9s et un second \u00e9tat des lieux apr\u00e8s la manifestation.\nSi le locataire est absent lors de l\u2019\u00e9tat des lieux, il n\u2019y aura pas de r\u00e9clamation possible.\nTous d\u00e9g\u00e2ts pourront \u00eatre prouv\u00e9s par des photographies ou une vid\u00e9o. Les d\u00e9t\u00e9riorations, m\u00eame l\u00e9g\u00e8res, seront factur\u00e9es \u00e0 l\u2019utilisateur.\nI. Les autorisations de d\u00e9bits de boissons et les d\u00e9clarations\nChaque locataire doit d\u00e8s la r\u00e9servation de la salle faire les d\u00e9clarations r\u00e8glementaires auxquelles il peut \u00eatre soumis :\nDes formalit\u00e9s \u00e9ventuelles d\u2019ouverture d\u2019un d\u00e9bit temporaire de boissons aupr\u00e8s de la mairie et respecter la r\u00e9glementation en vigueur en la mati\u00e8re,\nDes d\u00e9clarations r\u00e8glementaires (SACEM, URSSAF\u2026).\nIV. LES CONDITIONS D\u2019ANNULATION\nA. La r\u00e9siliation par la commune\nEn cas de manquement \u00e0 l\u2019une quelconque des obligations prescrites dans le pr\u00e9sent r\u00e8glement, l\u2019utilisateur s\u2019expose \u00e0 une r\u00e9siliation imm\u00e9diate de la r\u00e9servation par la commune, prononc\u00e9e \u00e0 ses torts exclusifs sans qu\u2019il puisse pr\u00e9tendre \u00e0 indemnisation.\nLa r\u00e9siliation \u00e0 l\u2019initiative de la commune est effective d\u00e8s envoi recommand\u00e9 avec accus\u00e9 de r\u00e9ception ou remise en main propre d\u2019un courrier informant l\u2019utilisateur de la d\u00e9cision r\u00e9solutoire de la commune accompagn\u00e9e des motifs ayant conduit \u00e0 l\u2019application du pr\u00e9sent article.\nPour des raisons imp\u00e9rieuses de s\u00e9curit\u00e9, la commune peut, \u00e0 tout moment et sans pr\u00e9avis, immobiliser la salle ELLIPSE. L\u2019utilisateur est imm\u00e9diatement inform\u00e9 de la situation et est rembours\u00e9 des montants d\u00e9j\u00e0 acquitt\u00e9s de sa r\u00e9servation valant indemnisation.\nB. La r\u00e9siliation par l\u2019utilisateur\nL\u2019utilisateur, souhaitant annuler sa r\u00e9servation, informe le Maire, par lettre recommand\u00e9e avec accus\u00e9 de r\u00e9ception ou par d\u00e9p\u00f4t en Mairie contre un r\u00e9c\u00e9piss\u00e9 sign\u00e9.\nEn cas d\u2019annulation, les arrhes ne sont pas rembours\u00e9es et l\u2019utilisateur b\u00e9n\u00e9ficiant d\u2019une mise \u00e0 disposition gratuite de la salle, devra r\u00e9gler une p\u00e9nalit\u00e9 de 150 \u20ac.\nCes retenues ou p\u00e9nalit\u00e9s ne s\u2019appliquent pas en cas de forces majeures, et sur pr\u00e9sentations des justificatifs qui seront examin\u00e9s au cas par cas.\nV. LES MESURES D\u2019ORDRE\nDans la salle ELLIPSE, il est interdit :\nDe fumer,\nDe fixer quoi que ce soit au mur avec des adh\u00e9sifs, clous, pointes, punaises,\nD\u2019utiliser des confettis, des p\u00e9tards, des bougies et/ou d\u00e9corations inflammables (les cotillons sont autoris\u00e9s),\nD\u2019y introduire des animaux, seuls les animaux \u00e0 vocation d\u2019accompagnement de personnes \u00e0 handicap sont autoris\u00e9s sur l\u2019ensemble du site,\nDe pratiquer des jeux ou actes dangereux ou immoraux de pratiquer des jeux d'eau,\nDe faire des barbecues sur les terrasses et les gazons, utiliser l\u2019espace pr\u00e9vu \u00e0 cet effet ou l\u2019arri\u00e8re de la salle c\u00f4t\u00e9 bar (voir les photos).\nVI. LES LITIGES\nA. Les r\u00e9clamations\nLes r\u00e9clamations sont formul\u00e9es par \u00e9crit \u00e0 M. le Maire, Mairie, 6 rue de Nantes, 44680 Ch\u00e9m\u00e9r\u00e9.\nB. Les p\u00e9nalit\u00e9s et les facturations compl\u00e9mentaires\nUne p\u00e9nalit\u00e9 \u00e9gale au 1/3 du d\u00e9p\u00f4t de garantie est appliqu\u00e9e dans les cas suivants :\nD\u00e9clarations inexactes ou mensong\u00e8res,\nNon-respect des horaires,\nNon-respect de l\u2019environnement.\nSi le lieu n\u2019est pas rendu dans un \u00e9tat satisfaisant. La commune proc\u00e8de en sus \u00e0 un nettoyage aux frais de l\u2019utilisateur.\nPar ailleurs, en cas de d\u00e9gradation des biens, les frais de remise en \u00e9tat ou de remplacement du mat\u00e9riel et mobilier d\u00e9t\u00e9rior\u00e9s sont \u00e0 la charge de l\u2019utilisateur et factur\u00e9s au co\u00fbt r\u00e9el.\nEn cas d\u2019abus manifeste, le contrevenant s\u2019expose \u00e0 un refus d\u00e9finitif d\u2019acc\u00e8s \u00e0 la salle ELLIPSE\nC. Les litiges\nLes parties s\u2019engagent \u00e0 se rencontrer pour d\u00e9battre des \u00e9ventuels diff\u00e9rends sur l\u2019application du pr\u00e9sent r\u00e8glement.\nTout litige portant sur l\u2019application du pr\u00e9sent r\u00e8glement est de la comp\u00e9tence du Tribunal Administratif de Nantes. \u00bb\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents d\u2019adopter le r\u00e8glement de la salle Ellipse (version 3) tel que pr\u00e9sent\u00e9.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n13/11/2014\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2014/98", 
      "titre": "Salle Ellipse : R\u00e8glement int\u00e9rieur \u2013 Modification (version 3)", 
      "date_reception_pref": "2014-11-13", 
      "id_pref": "044-214400400-20141104-D2014-98-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2014/99 \u2013 Demande de subvention 2014 : OGEC Ecole Notre Dame\nMonsieur le Maire, rapporteur, informe le Conseil municipal, que lors de la s\u00e9ance du vote des subventions 2014 aux organismes de droit priv\u00e9 en date du 26 f\u00e9vrier 2014, il y a eu une erreur dans le calcul de la d\u00e9duction du co\u00fbt de la piscine \u00e0 retirer du montant de la subvention.\nEn effet, il fallait d\u00e9duire la somme de 1 133,60 \u20ac (104 \u00e9l\u00e8ves x 10,90 \u20ac) et non pas 2 318,16 \u20ac.\nIl est propos\u00e9 aux membres du Conseil municipal de r\u00e9gulariser la demande de subvention et d\u2019attribuer une subvention compl\u00e9mentaire de 1 184,56 \u20ac.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 la majorit\u00e9 des membres pr\u00e9sents (Vote \u00e0 main lev\u00e9e : 18 voix \u00ab Pour \u00bb et 1 voix \u00ab Contre \u00bb), d\u2019attribuer une subvention compl\u00e9mentaire \u00e0 l\u2019OGEC Notre Dame de 1 184,56 \u20ac.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n13/11/2014\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2014/99", 
      "titre": "Demande de subvention 2014 : OGEC Ecole Notre Dame", 
      "date_reception_pref": "2014-11-13", 
      "id_pref": "044-214400400-20141104-D2014-99-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2014/100 \u2013 Nouveau logo\nMadame Karine FOUQUET, rapporteur, informe les membres du Conseil municipal que le comit\u00e9 \u00ab Communication \u00bb a travaill\u00e9 sur l\u2019\u00e9laboration d\u2019une nouvelle identit\u00e9 visuelle pour le mot \u00ab Ch\u00e9m\u00e9r\u00e9 \u00bb.\nDans la charte graphique propos\u00e9e, le comit\u00e9 \u00ab Communication \u00bb souhaitait retranscrire les \u00e9l\u00e9ments suivants caract\u00e9risant la commune :\nLa feuille symbolisant la ruralit\u00e9,\nle gris repr\u00e9sentant le tissu entrepreneurial,\nle c\u0153ur indiquant la centralit\u00e9 de la commune dans le Pays de Retz.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents de cr\u00e9er un nouveau logo pour la commune.\nLe choix du logo a fait l\u2019objet d\u2019un vote \u00e0 main lev\u00e9e. Il ressort de ce vote, les r\u00e9sultats suivants : 18 voix pour le logo n\u00b01 et 1 voix pour le logo n\u00b02.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n13/11/2014\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2014/100", 
      "titre": "Nouveau logo", 
      "date_reception_pref": "2014-11-13", 
      "id_pref": "044-214400400-20141104-D2014-100-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2014/101 \u2013 Extension \u00e9cole publique \u00ab Armelle CHEVALIER \u00bb : Demande de subventions\nMonsieur le Maire, rapporteur, expose :\n\u00ab Le projet d\u2019extension de l\u2019\u00e9cole publique \u00ab Armelle CHEVALIER \u00bb est estim\u00e9 aux environs de 268 680,00 \u20ac H.T. au stade APS.\nCes travaux sont susceptibles d\u2019\u00eatre subventionn\u00e9s par l\u2019Etat (DETR 2015, r\u00e9serve parlementaire), du Conseil g\u00e9n\u00e9ral dans le cadre du Fonds de d\u00e9veloppement solidaire pour les communes (FDSC 2012-2015).\nLe plan de financement pourrait se d\u00e9composer comme suit (on prendrait comme base un montant de travaux estim\u00e9 aux environs de 275 000,00 \u20ac H.T. \u00e9tant donn\u00e9 que l\u2019estimatif n\u2019a pas encore pris en compte l\u2019\u00e9tude b\u00e9ton) :\nDETR 2015\t96 250,00 \u20ac\n(taux de subvention de 35 % plafonn\u00e9 \u00e0 350 000 \u20ac de d\u00e9penses)\nFDSC (taux de subvention de 20%)\t55 000,00 \u20ac\nR\u00e9serve parlementaire\t20 000,00 \u20ac\nAutofinancement/Emprunt\t103 750,00 \u20ac \u00bb.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nde solliciter une subvention aupr\u00e8s des diff\u00e9rents organismes susmentionn\u00e9s pour les travaux sus-mentionn\u00e9s avec le plan de financement tel que propos\u00e9,\nde donner tous pouvoirs \u00e0 Monsieur le Maire de faire tout ce qui sera utile ou n\u00e9cessaire pour mener ce dossier \u00e0 bien.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n13/11/2014\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2014/101", 
      "titre": "Extension \u00e9cole publique \u00ab Armelle CHEVALIER \u00bb : Demande de subventions", 
      "date_reception_pref": "2014-11-13", 
      "id_pref": "044-214400400-20141104-D2014-101-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2014/102 \u2013 Taxe d\u2019am\u00e9nagement : Reconduction\nMonsieur Romain RUNGOAT, rapporteur, informe les membres du Conseil municipal que la d\u00e9lib\u00e9ration n\u00b02011/132 en date du 8 novembre 2011 instituant la taxe d\u2019am\u00e9nagement pr\u00e9sente une dur\u00e9e de validit\u00e9 qui s\u2019ach\u00e8vera au 31 d\u00e9cembre 2014. Cette taxe ne pourra plus s\u2019appliquer sur notre territoire pour les autorisations d\u00e9livr\u00e9es \u00e0 compter du 1er\njanvier 2015.\nLe Conseil municipal doit d\u00e9lib\u00e9rer avant le 30 novembre 2014 pour continuer \u00e0 percevoir la taxe \u00e0 compter du 1er janvier 2015.\nLa commission des finances propose aux membres du Conseil municipal de reconduire la d\u00e9lib\u00e9ration n\u00b02011/132 en date du 8 novembre 2011.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide, \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents, que la d\u00e9lib\u00e9ration n\u00b02011/132 en date du 8 novembre 2011 soit reconduite de plein droit annuellement.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n13/11/2014\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2014/102", 
      "titre": "Taxe d\u2019am\u00e9nagement : Reconduction", 
      "date_reception_pref": "2014-11-13", 
      "id_pref": "044-214400400-20141104-D2014-102-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2014/103 \u2013 Taxe d\u2019am\u00e9nagement : Fixation du taux\nMonsieur Romain RUNGOAT, rapporteur, informe les membres du Conseil municipal que la commission des finances a \u00e9mis, \u00e0 la majorit\u00e9 des membres, un avis favorable \u00e0 l\u2019augmentation d\u2019un point, du taux de la taxe d\u2019am\u00e9nagement (qui est actuellement de 4,00%). Cette augmentation s\u2019explique par la prise en charge par la commune, de l\u2019instruction des documents d\u2019urbanisme \u00e0 compter du 1er\njuillet 2015.\nIl est proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 un vote \u00e0 main lev\u00e9e. Il ressort de ce vote, les r\u00e9sultats suivants :\n3 voix pour une augmentation de 0,5 point,\n15 voix pour une augmentation d\u2019un point,\n1 \u00ab Abstention \u00bb.\nVu le Code de l\u2019Urbanisme et notamment ses articles L 331-1 et suivants,\nVu la d\u00e9lib\u00e9ration n\u00b02014/102 du 4 novembre 2014 reconduisant la taxe d\u2019am\u00e9nagement sur le territoire communal,\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 la majorit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nDe fixer le taux de la taxe d\u2019am\u00e9nagement \u00e0 5% sur l\u2019ensemble du territoire communal.\nLa pr\u00e9sente d\u00e9lib\u00e9ration est valable pour une dur\u00e9e d\u2019un an reconductible. Elle est transmise au service de l\u2019Etat charg\u00e9 de l\u2019urbanisme dans le d\u00e9partement au plus tard le 1er\njour du 2\u00e8me mois suivant son adoption.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n13/11/2014\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2014/103", 
      "titre": "Taxe d\u2019am\u00e9nagement : Fixation du taux", 
      "date_reception_pref": "2014-11-13", 
      "id_pref": "044-214400400-20141104-D2014-103-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2014/104 \u2013 Taxe d\u2019am\u00e9nagement : Exon\u00e9ration facultative de la part communale des abris de jardin soumis \u00e0 d\u00e9claration pr\u00e9alable\nMonsieur le Maire, rapporteur, informe les membres du Conseil municipal que les abris de jardin soumis \u00e0 d\u00e9claration pr\u00e9alable (moins de 20m2) peuvent \u00eatre exon\u00e9r\u00e9s de la part communale de la taxe d\u2019am\u00e9nagement.\nIl est proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 un vote \u00e0 main lev\u00e9e sur la question suivante : \u00ab Etes-vous pour l\u2019exon\u00e9ration de la part communale de la taxe d\u2019am\u00e9nagement pour les abris de jardin soumis \u00e0 d\u00e9claration pr\u00e9alable.\nIl ressort de ce vote, les r\u00e9sultats suivants :\n8 voix \u00ab Pour \u00bb,\n8 voix \u00ab Contre \u00bb,\n3 \u00ab Abstention \u00bb.\nLa voix de Monsieur le Maire \u00e9tant pr\u00e9pond\u00e9rante (\u00ab Contre \u00bb), le Conseil municipal, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 la majorit\u00e9 des membres pr\u00e9sents de ne pas exon\u00e9rer de la part communale de la taxe d\u2019am\u00e9nagement pour les abris de jardin soumis \u00e0 d\u00e9claration pr\u00e9alable.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n13/11/2014\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2014/104", 
      "titre": "Taxe d\u2019am\u00e9nagement : Exon\u00e9ration facultative de la part communale des abris de jardin soumis \u00e0 d\u00e9claration pr\u00e9alable", 
      "date_reception_pref": "2014-11-13", 
      "id_pref": "044-214400400-20141104-D2014-104-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 D\u00e9nomination d\u2019une impasse\nLe comit\u00e9 \u00ab Communication \u00bb est missionn\u00e9 pour \u00e9tablir un listing de noms qui seraient attribu\u00e9s \u00e0 des nouvelles rues ou impasses.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "D\u00e9nomination d\u2019une impasse", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2014/105 \u2013 Rue des Orvaults : Probl\u00e8me d\u2019arbres\nMonsieur le Maire, rapporteur, informe les membres du Conseil municipal que des riverains de la rue des Orvaults se plaignent d\u2019\u00eatre envahis par les feuilles de platanes.\nIl est demand\u00e9 au Conseil municipal de statuer sur l\u2019avenir de ces arbres : Abattage, Elagage annuel ou ne rien faire.\nIl est proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 un vote \u00e0 bulletin secret demand\u00e9 par Monsieur le Maire. Il ressort de ce vote, les r\u00e9sultats suivants :\n2 voix : \u00ab Abattage \u00bb,\n14 voix \u00ab Elagage annuel \u00bb,\n3 voix \u00ab Ne rien faire \u00bb\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 la majorit\u00e9 des membres pr\u00e9sents, de proc\u00e9der \u00e0 un \u00e9lagage annuel des platanes situ\u00e9s dans la rue des Orvaults.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n13/11/2014\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2014/105", 
      "titre": "Rue des Orvaults : Probl\u00e8me d\u2019arbres", 
      "date_reception_pref": "2014-11-13", 
      "id_pref": "044-214400400-20141104-D2014-105-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2014/106 \u2013 Am\u00e9nagement de la route de Rouans :\nApprobation du plan\nMonsieur Michel GRAVOUIL, rapporteur, pr\u00e9sente aux membres du Conseil municipal, l\u2019avant-projet de l\u2019am\u00e9nagement de la route de Rouans estim\u00e9 \u00e0 153 925,00 \u20ac H.T. Cet avant-projet est provisoire, car il n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 encore valid\u00e9 par les services du d\u00e9partement.\nIl est propos\u00e9 aux membres du Conseil municipal de valider cet avant-projet afin de lancer la consultation des entreprises. Dans le cas o\u00f9 ce projet n\u2019aurait pas l\u2019aval des services du d\u00e9partement, le plan modifi\u00e9 sera de nouveau soumis au Conseil municipal pour approbation.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nD\u2019approuver l\u2019avant-projet pr\u00e9sent\u00e9 pour un montant estim\u00e9 aux environs de 153 925,00 \u20ac H.T.,\nDe donner tous pouvoirs \u00e0 Monsieur le Maire pour mener ce dossier \u00e0 bien, notamment de lancer la consultation des entreprises.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n13/11/2014\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2014/106", 
      "titre": "Am\u00e9nagement de la route de Rouans", 
      "date_reception_pref": "2014-11-13", 
      "id_pref": "044-214400400-20141104-D2014-106-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 Informations diverses\nLes informations suivantes ont \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9es aux membres du Conseil municipal :\nLancement d\u2019un march\u00e9 local hebdomadaire le mardi 11 novembre 2014 (Virginie PORCHER),\nDes travaux de fondations pour un mur de cl\u00f4ture ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9s rue de Pornic sur une propri\u00e9t\u00e9 priv\u00e9e dans le cadre d\u2019un accord intervenu entre la commune et l\u2019AFUL du Brandais (Monsieur le Maire),\nDate de la c\u00e9r\u00e9monie des v\u0153ux : Samedi apr\u00e8s-midi du 10 janvier 2015 (Monsieur le Maire),\nRencontre avec les \u00e9lus d\u2019ARTHON EN RETZ afin d\u2019entamer une r\u00e9flexion sur des am\u00e9nagements de voiries concommittantes et sur une mutualisation des moyens (Monsieur le Maire),\nElection du Conseil municipal Junior le jeudi 11 d\u00e9cembre 2014 (G\u00e9rard CHAUVET).\nMadame Virginie PORCHER donne lecture des documents d\u2019urbanisme :\nPERMIS DE CONSTRUIRE\nN\u00b0\nDate d\u00e9p\u00f4t\nDemandeur\nAdresse\nR\u00e9f cad\nObjet\nA 1018\n12/09/2014\nCHEVALIER Jacques\n17 bis rue du Coudreau\nF 1589p\nMaison d'habitation\nDECLARATIONS PREALABLES\nN\u00b0\nDate d\u00e9p\u00f4t\nDemandeur\nAdresse\nR\u00e9f cad\nObjet\nA 2037\n09/09/2014\nLE FUR Dimitri / GAGLIONE Emilie\n35 rue de la Bride \u00e0 mains\nG 3028\nCl\u00f4ture\nA 2038\n17/09/2014\nCOQUENLORGE Gw\u00e9na\u00ebl\n24 rue de la Treille\nG 2093\nPr\u00e9au\nA 2039\n22/09/2014\nWHITE Neil\n3 Le Grand Credo\nF 1374\nRemplacement portail par fen\u00eatres\nA 2040\n25/09/2014\nGUIMARD Jean-Julien\n16 bis rue du B\u00e9ziau\nG 2270, 2272 et 297\nPose cl\u00f4ture et portail\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "Informations diverses", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }
  ], 
  "date_convocation": "2014-10-28", 
  "date_affichage": "2014-11-10", 
  "excuses": [], 
  "total_presents": 18, 
  "presents": [
    "Georges Lecleve", 
    "Virginie Porcher", 
    "Michel Gravouil", 
    "Marie-Laure David", 
    "G\u00e9rard Chauvet", 
    "Jean-Marc Voyau", 
    "Jacques Chevalier", 
    "Karine Fouquet", 
    "Romain Rungoat", 
    "Sabrina Pennetier-Bigot", 
    "Anthony Latouche", 
    "Sylviane Gibet", 
    "Val\u00e9rie Leblond", 
    "Anne Bruneteau", 
    "Philippe Briand", 
    "Christelle Guignon", 
    "Dominique Muslewski", 
    "Nicolas Boucher"
  ], 
  "heure_debut": "19:30", 
  "ODJ": ""
}
