{
  "absents": [], 
  "heure_fin": "21:55", 
  "secretaire": "Christelle Guignon", 
  "date": "2014-06-17", 
  "president": "Georges Lecleve", 
  "deliberations": [
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2014/54 \u2013 D\u00e9l\u00e9gations de pouvoirs \u00ab March\u00e9s publics \u00bb : Information\nConform\u00e9ment \u00e0 la d\u00e9lib\u00e9ration n\u00b02014/33\nen date du 22 avril 2014 sur la d\u00e9l\u00e9gation de pouvoirs au niveau des march\u00e9s publics, Monsieur le Maire rend compte au Conseil municipal des d\u00e9cisions prises en vertu de la d\u00e9l\u00e9gation de pouvoirs sur les march\u00e9s publics.\nDate du march\u00e9\nSoci\u00e9t\u00e9\nObjet du march\u00e9\nMontant H.T.\n24/04/14\nFrance ARTIFICES (14350 LE BENY BOCAGE)\nFeu d\u2019artifice du 14/06/14\n1 666,67 \u20ac\n26/05/14\nMANUTAN COLLECTIVITES (EX. CAMIF COLLECTIVITES) (79074 NIORT CEDEX 9)\nMobilier/mat\u00e9riel informatique \u00e9cole publique\n1 806,29 \u20ac\n06/06/14\nART CAMP (22901 ST BRIEUC CEDEX 9)\nTravaux d\u2019entretien sur les cloches de l\u2019\u00e9glise (remplacement de l\u2019ensemble de tirage cloche 3 et r\u00e9paration du moteur de tintement cloche 1)\n650,00 \u20ac\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n25/06/2014\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2014/54", 
      "titre": "D\u00e9l\u00e9gations de pouvoirs \u00ab March\u00e9s publics \u00bb : Information", 
      "date_reception_pref": "2014-06-25", 
      "id_pref": "044-214400400-20140617-D2014-54-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2014/55 \u2013 Am\u00e9nagement de l\u2019entr\u00e9e du bourg\nMonsieur le Maire, rapporteur, expose :\n\u00ab Dans le cadre de l\u2019am\u00e9nagement de l\u2019entr\u00e9e du bourg route de Rouans, il faut envisager l\u2019effacement des r\u00e9seaux \u00e9lectriques et t\u00e9l\u00e9phoniques.\nL\u2019\u00e9tude de faisabilit\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e par le SYDELA d\u00e9termine les co\u00fbts et les participations estim\u00e9s comme suit :\nmontant des travaux d\u2019effacement de r\u00e9seaux \u00e9lectriques et t\u00e9l\u00e9phoniques :\n51 566,00 \u20ac H.T., dont 9 779,00 \u20ac seraient \u00e0 la charge de la commune (hors \u00e9tude et c\u00e2blage due \u00e0 ORANGE pour la participation sur le r\u00e9seau t\u00e9l\u00e9phonique),\nmontant du mat\u00e9riel d\u2019\u00e9clairage public (on prend comme scenario une estimation moyenne) : 28 214,00 \u20ac H.T., dont 22 573,00 \u20ac seraient \u00e0 la charge de la commune \u00bb\nIl vous est demand\u00e9 de vous prononcer sur ces travaux d\u2019effacement de r\u00e9seaux \u00bb.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nde r\u00e9aliser les travaux d\u2019effacement des r\u00e9seaux de l\u2019entr\u00e9e du bourg route de Rouans pour les montants estim\u00e9s sus-mentionn\u00e9s,\nde donner tous pouvoirs \u00e0 Monsieur le Maire pour mener ce dossier \u00e0 bien.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n25/06/2014\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2014/55", 
      "titre": "Am\u00e9nagement de l\u2019entr\u00e9e du bourg", 
      "date_reception_pref": "2014-06-25", 
      "id_pref": "044-214400400-20140617-D2014-55-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2014/56 \u2013 Agrandissement de l\u2019\u00e9cole\nMonsieur le Maire, rapporteur, expose :\n\u00ab L\u2019\u00e9tude sur l\u2019agrandissement de la mezzanine de la salle de repos a conclu que ce projet n\u2019\u00e9tait pas r\u00e9alisable.\nIl vous est propos\u00e9 de revoir le projet dans sa globalit\u00e9 \u00e0 savoir l\u2019agrandissement de l\u2019\u00e9cole afin d\u2019int\u00e9grer l\u2019extension de la salle de repos et d\u2019anticiper la cr\u00e9ation d\u2019une \u00e9ventuelle classe suppl\u00e9mentaire.\nPour cela, il est n\u00e9cessaire de recourir \u00e0 un cabinet d\u2019architectes.\nIl vous est demand\u00e9 de vous prononcer sur le lancement de ce dossier. \u00bb\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nde lancer le projet d\u2019extension de l\u2019\u00e9cole,\nde donner tous pouvoirs \u00e0 Monsieur le Maire pour mener le dossier \u00e0 bien, notamment pour la consultation de la ma\u00eetrise d\u2019\u0153uvre.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n25/06/2014\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2014/56", 
      "titre": "Agrandissement de l\u2019\u00e9cole", 
      "date_reception_pref": "2014-06-25", 
      "id_pref": "044-214400400-20140617-D2014-56-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8\nDE-2014/57 \u2013 Ouverture de la cantine le mercredi\nMonsieur le Maire, rapporteur, expose :\n\u00ab En raison du recensement de demandes de repas le mercredi au restaurant scolaire sans CLSH (environ 30), il vous est demand\u00e9 de vous prononcer sur la prise en charge de ce repas \u00e0 hauteur de 1,12 \u20ac par repas servi (base actuelle de la subvention vers\u00e9e \u00e0 l\u2019AFR). \u00bb\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 la majorit\u00e9 des membres pr\u00e9sents (16 votes \u00ab Pour \u00bb et 3 \u00ab Abstention \u00bb), de prendre en charge le repas du mercredi \u00e0 hauteur de 1,12 \u20ac/repas servi.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n25/06/2014\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "", 
      "date_reception_pref": "2014-06-25", 
      "id_pref": "044-214400400-20140617-D2014-57-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2014/58 \u2013 Cr\u00e9ation d\u2019un poste en Contrat Unique d\u2019Insertion (CUI)\nMonsieur le Maire, rapporteur, informe les membres du Conseil municipal que le Conseil g\u00e9n\u00e9ral propose \u00e0 la commune la possibilit\u00e9 de recruter un emploi aid\u00e9 qui serait financ\u00e9 \u00e0 hauteur de 80% par ce dernier\nsur la base d\u2019un contrat hebdomadaire 20 heures. Ce contrat est destin\u00e9 \u00e0 venir en aide aux b\u00e9n\u00e9ficiaires du RSA (Revenu de solidarit\u00e9 active)\nsoumis aux obligations d\u2019accompagnement dit \u00ab RSA socle \u00bb\n(\u201cRSA socle \u00bb correspond \u00e0 un niveau minimum de garanti pour les foyers de disposant d\u2019aucun revenu d\u2019activit\u00e9).\nCe contrat unique d\u2019insertion (CUI) d\u2019une dur\u00e9e de travail comprise entre 20 et 35 heures doit \u00eatre compl\u00e9t\u00e9 d\u2019action de formation et d\u2019accompagnement ayant pour objectif un retour en emploi durable.\nIl peut \u00eatre renouvel\u00e9 jusqu\u2019\u00e0 24 mois, voire 60 mois pour certains publics.\nIl est propos\u00e9 au Conseil municipal, au vu des besoins des services techniques, de cr\u00e9er un emploi d\u2019adjoint technique par CUI sur un temps non complet (20\nheures hebdomadaires) pour 6 mois.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide\n\u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents. :\nde cr\u00e9er un emploi aid\u00e9 d\u2019adjoint technique \u00e0 temps non complet (20 heures hebdomadaires) pour 6 mois,\nde donner tous pouvoirs \u00e0 Monsieur le Maire pour mener ce dossier \u00e0 bien.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n25/06/2014\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2014/58", 
      "titre": "Cr\u00e9ation d\u2019un poste en Contrat Unique d\u2019Insertion (CUI)", 
      "date_reception_pref": "2014-06-25", 
      "id_pref": "044-214400400-20140617-D2014-58-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2014/59 \u2013 Nouveaux rythmes scolaires\nMonsieur le Maire, rapporteur, pr\u00e9sente aux membres du Conseil municipal l\u2019incidence de la r\u00e9forme des rythmes scolaires sur le temps de travail \u00e0 compter de la rentr\u00e9e scolaire 2014/2015.\nPersonnel concern\u00e9\nHeures suppl\u00e9mentaires prises en charge par la commune\nObservations\nASEM\n198 H\nAfin d\u2019\u00e9viter que les familles ne payent 15 mn de p\u00e9riscolaire le matin, il est propos\u00e9 que les ASEM accueilleraient les enfants \u00e0 8H40\nTemps de surveillance du midi\n24 H\nTemps du midi (d\u00e9placements, couchage des petits)\n264 H\nAide \u00e0 la surveillance \u00e0 l\u2019\u00e9cole Notre Dame\n180 H\nCompromis trouv\u00e9 avec la communaut\u00e9 de communes C\u0153ur Pays de Retz qui affecterait un animateur m\u00eame si l\u2019\u00e9cole Notre Dame n\u2019applique pas la r\u00e9forme\nTotal\n666 H\nLa communaut\u00e9 de communes, quant \u00e0 elle, financerait 684 heures pour les temps d\u2019activit\u00e9s p\u00e9riscolaires.\nMonsieur le Maire informe \u00e9galement les membres du Conseil municipal le montant du fonds d\u2019amor\u00e7age qui s\u2019\u00e9l\u00e8verait \u00e0 90 \u20ac/\u00e9l\u00e8ve.\nIl est demand\u00e9 aux membres du Conseil municipal de se prononcer sur l\u2019attribution de ces heures suppl\u00e9mentaires et du partage du fonds d\u2019amor\u00e7age avec la communaut\u00e9 de communes C\u0153ur Pays de Retz.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres suivants :\nd\u2019attribuer les heures suppl\u00e9mentaires induites par la r\u00e9forme des rythmes scolaires au personnel concern\u00e9,\nde s\u2019engager \u00e0 partager le fond d\u2019amor\u00e7age avec la communaut\u00e9 de communes C\u0153ur Pays de Retz.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n25/06/2014\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2014/59", 
      "titre": "Nouveaux rythmes scolaires", 
      "date_reception_pref": "2014-06-25", 
      "id_pref": "044-214400400-20140617-D2014-59-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2014/60 \u2013Subvention d\u2019\u00e9quilibre au budget annexe \u00ab Immeuble commercial \u00bb\nMonsieur le Maire, informe les membres du Conseil municipal qu\u2019il est n\u00e9cessaire de pr\u00e9voir au budget communal une subvention d\u2019\u00e9quilibre de 10 500,00 \u20ac \u00e0 destination du budget annexe \u00ab Immeuble commercial \u00bb pour couvrir les d\u00e9penses d\u2019investissement relatives \u00e0 la construction du b\u00e2timent administratif.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents de verser une subvention d\u2019\u00e9quilibre d\u2019un montant de 10 500,00 \u20ac au budget annexe \u00ab Immeuble commercial \u00bb et d\u2019inscrire cette d\u00e9pense dans une d\u00e9cision modificative.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n25/06/2014\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2014/60", 
      "titre": "Subvention d\u2019\u00e9quilibre au budget annexe \u00ab Immeuble commercial \u00bb", 
      "date_reception_pref": "2014-06-25", 
      "id_pref": "044-214400400-20140617-D2014-60-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2014/61 \u2013 Budget Commune 2014 : D\u00e9cision modificative (DM) n\u00b01\nAfin d\u2019int\u00e9grer de nouvelles recettes et d\u00e9penses en section de fonctionnement et d\u2019investissement, Monsieur le Maire pr\u00e9sente aux membres du Conseil municipal, le projet de la DM n\u00b01 du budget 2014 de la commune.\nCette DM n\u00b01 s\u2019\u00e9quilibre, tant en recettes qu\u2019en d\u00e9penses, de la fa\u00e7on suivante :\n- Section de fonctionnement\t79 095,82 \u20acuros\n- Section d\u2019investissement :\t285 419,33 \u20acuros\nArticle\nD\u00e9penses\nRecettes\nFONCTIONNEMENT\nD 61521\n8 087,22 \u20ac\nD 616\n1 683,00 \u20ac\nD 66111\n2 000,00 \u20ac\nD 6748\n10 500,00 \u20ac\nD 678\n56 825,60 \u20ac\nR 002\n55 399,82 \u20ac\nR 7411\n12 210,00 \u20ac\nR 74127\n11 486,00 \u20ac\nTotal section de fonctionnement\n79 095,82 \u20ac\n79 095,82 \u20ac\nINVESTISSEMENT\nD 1641\n250 000,00 \u20ac\nD 2313-188\n35 419,33 \u20ac\nR 001\n35 419,33 \u20ac\nR 1641\n250 000,00 \u20ac\nTotal section d\u2019investissement\n285 419,33 \u20ac\n285 419,33 \u20ac\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, adopte \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents la DM n\u00b01 du budget communal telle qu\u2019elle leur a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9e par Monsieur le Maire.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n25/06/2014\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2014/61", 
      "titre": "Budget Commune 2014 : D\u00e9cision modificative (DM) n\u00b01", 
      "date_reception_pref": "2014-06-25", 
      "id_pref": "044-214400400-20140617-D2014-61-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2014/62 \u2013 Budget Immeuble commercial 2014 :\nD\u00e9cision modificative (DM) n\u00b01\nAfin d\u2019int\u00e9grer la subvention d\u2019\u00e9quilibre vers\u00e9e par le budget communal, Monsieur le Maire pr\u00e9sente aux membres du Conseil municipal, le projet de la DM n\u00b01 du budget Immeuble commercial 2014.\nCette DM n\u00b01 s\u2019\u00e9quilibre, tant en recettes qu\u2019en d\u00e9penses, de la fa\u00e7on suivante :\n- Section de fonctionnement\t10 500,00 \u20acuros\n- Section d\u2019investissement :\t10 500,00 \u20acuros\nArticle\nD\u00e9penses\nRecettes\nFONCTIONNEMENT\nD 023\n10 500,00 \u20ac\nR 774\n10 500,00 \u20ac\nTotal section de fonctionnement\n10 500,00 \u20ac\n10 500,00 \u20ac\nINVESTISSEMENT\nD 2313-100\n10 500,00 \u20ac\nR 021\n10 500,00 \u20ac\nTotal section d\u2019investissement\n10 500,00 \u20ac\n10 500,00 \u20ac\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, adopte \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents la DM n\u00b01 du budget Immeuble commercial telle qu\u2019elle leur a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9e par Monsieur le Maire.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n25/06/2014\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2014/62", 
      "titre": "Budget Immeuble commercial 2014", 
      "date_reception_pref": "2014-06-25", 
      "id_pref": "044-214400400-20140617-D2014-62-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2014/63 \u2013 Location de l\u2019\u00e9tage de la maison de la gare\nMonsieur le Maire, rapporteur, fait part au Conseil municipal de la candidature de la soci\u00e9t\u00e9 \u00ab jeveuxdubois.com \u00bb pour la location du logement d\u2019une surface d\u2019environ 45 m2\nsitu\u00e9 au 4 impasse du Lavoir \u00e0 partir du 1er juillet 2014. Ce logement serait exploit\u00e9 en bureaux commerciaux.\nCompte tenu que cet appartement est rest\u00e9 vide de nombreuses ann\u00e9es et n\u2019est pas du tout am\u00e9nag\u00e9, d\u2019importants travaux de r\u00e9habilitation (am\u00e9nagement int\u00e9rieur, travaux de plomberie et d\u2019\u00e9lectricit\u00e9) doivent \u00eatre r\u00e9alis\u00e9s.\nLe g\u00e9rant de cette soci\u00e9t\u00e9 se propose de r\u00e9aliser les travaux d\u2019am\u00e9nagement int\u00e9rieur (hors travaux d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 et de plomberie) qui sont estim\u00e9s \u00e0 7 272,00 \u20ac T.T.C., en contrepartie d\u2019une r\u00e9duction de loyers.\nIl est demand\u00e9 aux membres du Conseil municipal :\nde fixer le montant du loyer mensuel de la location \u00e0 9,44 \u20ac H.T./m2,\nd\u2019accorder une r\u00e9duction de loyers en contrepartie de la r\u00e9alisation des travaux d\u2019am\u00e9nagement int\u00e9rieur.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nde fixer le montant du loyer mensuel de la location \u00e0 9,44 \u20ac H.T./m2,\nd\u2019accorder une r\u00e9duction de loyers correspondant au montant des travaux d\u2019am\u00e9nagement,\nde donner tous pouvoirs \u00e0 Monsieur le Maire pour mener ce dossier \u00e0 bien.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n25/06/2014\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2014/63", 
      "titre": "Location de l\u2019\u00e9tage de la maison de la gare", 
      "date_reception_pref": "2014-06-25", 
      "id_pref": "044-214400400-20140617-D2014-63-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2014/64 \u2013 Mise \u00e0 jour du tableau des effectifs\nMonsieur le Maire, rapporteur, informe le Conseil municipal, que suite \u00e0 l\u2019avis favorable \u00e9mis le 24 avril 2014 par la Commission administrative paritaire (CAP) de la cat\u00e9gorie C :\nun agent relevant du cadre d\u2019emploi des adjoints administratifs de 2\u00e8me classe est inscrit au titre de l\u2019ann\u00e9e 2014 sur le tableau d\u2019avancement au grade d\u2019adjoint administratif de 1\u00e8re\nclasse,\nun agent relevant du cadre d\u2019emploi des adjoints administratifs de 1\u00e8re classe est inscrit au titre de l\u2019ann\u00e9e 2014 sur le tableau d\u2019avancement au grade d\u2019adjoint administratif principal de 2\u00e8me classe,\nun agent relevant du cadre d\u2019emploi des agents de ma\u00eetrise est inscrit au titre de l\u2019ann\u00e9e 2014 sur le tableau d\u2019avancement au grade d\u2019agent de ma\u00eetrise principal.\nIl appartient aux membres du Conseil municipal de d\u00e9cider ou non de la cr\u00e9ation des trois postes correspondant \u00e0 ces nouveaux grades.\nIl leur est propos\u00e9 de :\nsupprimer le poste d\u2019adjoint administratif de 2\u00e8me\nclasse \u00e0 temps non complet (25 heures hebdomadaires) et de cr\u00e9er 1 poste d\u2019adjoint administratif de 1\u00e8re classe \u00e0 temps non complet (25 heures hebdomadaires),\nsupprimer le poste d\u2019adjoint administratif de 1\u00e8re\nclasse \u00e0 temps complet et de cr\u00e9er 1 poste d\u2019adjoint administratif principal de 2\u00e8me classe \u00e0 temps complet,\nsupprimer le poste d\u2019agent de ma\u00eetrise \u00e0 temps complet et de cr\u00e9er 1 poste d\u2019agent de ma\u00eetrise principal \u00e0 temps complet,\navec effet au 1er juillet 2014.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nsupprimer le poste d\u2019adjoint administratif de 2\u00e8me\nclasse \u00e0 temps non complet (25 heures hebdomadaires) et de cr\u00e9er 1 poste d\u2019adjoint administratif de 1\u00e8re classe \u00e0 temps non complet (25 heures hebdomadaires),\nsupprimer le poste d\u2019adjoint administratif de 1\u00e8re\nclasse \u00e0 temps complet et de cr\u00e9er 1 poste d\u2019adjoint administratif principal de 2\u00e8me classe \u00e0 temps complet,\nsupprimer le poste d\u2019agent de ma\u00eetrise \u00e0 temps complet et de cr\u00e9er 1 poste d\u2019agent de ma\u00eetrise principal \u00e0 temps complet,\nde mettre \u00e0 jour comme suit le tableau des effectifs du personnel communal :\nTitulaires permanents\nGrades\nPoste TC/TNC\nNombre de postes au 17/06/2014\nSuppression\nCr\u00e9ation\nNombre de postes apr\u00e8s mise \u00e0 jour\nDate d\u2019effet de la mise \u00e0 jour\nSecteur administratif\nAttach\u00e9\nTC\n1\n0\n0\n1\n17/06/2014\nAdjoint administratif principal de 2\u00e8me\nclasse\nTC\n0\n0\n1\n1\n01/07/2014\nAdjoint administratif de 1\u00e8re\nclasse\nTC\n2\n1\n0\n1\n01/07/2014\nAdjoint administratif de 1\u00e8re\nclasse\nTNC 25H00 hebdo\n0\n0\n1\n1\n01/07/2014\nAdjoint administratif de 2\u00e8me\nclasse\nTNC 25H00 hebdo\n1\n1\n0\n0\n01/07/2014\nAdjoint administratif de 2\u00e8me\nclasse\nTNC 23H00 hebdo\n1\n0\n0\n1\n17/06/2014\nAdjoint administratif de 2\u00e8me\nclasse\nTNC 18H42 hebdo\n1\n0\n0\n1\n17/06/2014\nSecteur technique\nAgent de ma\u00eetrise principal\nTC\n0\n0\n1\n1\n01/07/2014\nAgent de ma\u00eetrise\nTC\n1\n1\n0\n0\n01/07/2014\nAdjoint technique principal de 2\u00e8me\nclasse\nTC\n2\n0\n0\n2\n17/06/2014\nAdjoint technique de 1\u00e8re\nclasse\nTC\n1\n0\n0\n1\n17/06/2014\nAdjoint technique de 2\u00e8me\nclasse\nTC\n1\n0\n0\n1\n17/06/2014\nAdjoint technique de 2\u00e8me\nclasse\nTNC 32H30 hebdo\n2\n0\n0\n2\n17/06/2014\nAdjoint technique de 2\u00e8me\nclasse\nTNC 32H00 hebdo\n1\n0\n0\n1\n17/06/2014\nAdjoint technique de 2\u00e8me\nclasse\nTNC 28H00 hebdo\n1\n0\n0\n1\n17/06/2014\nSecteur social\nAgent sp\u00e9cialis\u00e9 des \u00e9coles maternelles de 1\u00e8re\nclasse\nTNC 24H29 hebdo\n1\n0\n0\n1\n17/06/2014\nAgent sp\u00e9cialis\u00e9 des \u00e9coles maternelles de 1\u00e8re\nclasse\nTNC 23H29 hebdo\n2\n0\n0\n2\n17/06/2014\nAgents non titulaires\nRecrutement pour besoin saisonnier ou occasionnel au niveau des services technique/scolaire/administratif\nTC pour 3 mois\n1\n0\n0\n1\n17/06/2014\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n25/06/2014\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2014/64", 
      "titre": "Mise \u00e0 jour du tableau des effectifs", 
      "date_reception_pref": "2014-06-25", 
      "id_pref": "044-214400400-20140617-D2014-64-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2014/65 \u2013 Service public d\u2019assainissement collectif : Rapport relatif au prix et \u00e0 la qualit\u00e9 du service (RPQS) de l\u2019ann\u00e9e 2013\nMonsieur le Maire rappelle aux membres du Conseil municipal que le Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales impose, par ses articles D 2224-1 \u00e0 D2224-5, de r\u00e9aliser un rapport annuel sur le prix et la qualit\u00e9 du service d\u2019assainissement collectif.\nCe rapport doit \u00eatre pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 l\u2019assembl\u00e9e d\u00e9lib\u00e9rante dans les 6 mois qui suivent la cl\u00f4ture de l\u2019exercice concern\u00e9 et faire l\u2019objet d\u2019une d\u00e9lib\u00e9ration.\nCe rapport est public et permet d\u2019informer les usagers du service.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir pris connaissance du rapport et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents d\u2019adopter tel qu\u2019il lui a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9, le rapport 2013 sur le prix et la qualit\u00e9 du service d\u2019assainissement collectif de la commune de CHEMERE.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n25/06/2014\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2014/65", 
      "titre": "Service public d\u2019assainissement collectif : Rapport relatif au prix et \u00e0 la qualit\u00e9 du service (RPQS) de l\u2019ann\u00e9e 2013", 
      "date_reception_pref": "2014-06-25", 
      "id_pref": "044-214400400-20140617-D2014-65-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2014/66 \u2013 Demande de subvention exceptionnelle :\nEcole publique \u00ab Armelle CHEVALIER \u00bb\nMonsieur le Maire, rapporteur, informe les membres du Conseil municipal que l\u2019\u00e9cole publique \u00ab Armelle CHEVALIER \u00bb sollicite une subvention exceptionnelle pour la prise en charge du remplacement du serveur et de l\u2019onduleur de l\u2019\u00e9cole et de l\u2019ajout d\u20191 Go de ram suite au changement du syst\u00e8me d\u2019exploitation \u00ab SLIS \u00bb par \u00ab AMONECOLE \u00bb.\nLe montant de ces travaux s\u2019\u00e9l\u00e8ve \u00e0 849,57 \u20ac.\nIl est propos\u00e9 aux membres du Conseil municipal de prendre en charge 50% du montant des travaux.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents, d\u2019accorder une subvention exceptionnelle de 425,00 \u20ac \u00e0 l\u2019\u00e9cole publique \u00ab Armelle CHEVALIER \u00bb, subvention qui sera vers\u00e9e \u00e0 la coop\u00e9rative scolaire de l\u2019\u00e9cole publique.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n25/06/2014\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2014/66", 
      "titre": "Demande de subvention exceptionnelle", 
      "date_reception_pref": "2014-06-25", 
      "id_pref": "044-214400400-20140617-D2014-66-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2014/67 \u2013 D\u00e9signation d\u2019un d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 suppl\u00e9ant \u00e0 la commission d\u2019appel d\u2019offres et des march\u00e9s publics de la communaut\u00e9 de communes C\u0153ur Pays de Retz\nMonsieur le Maire, rapporteur, informe les membres du Conseil municipal que les membres de la commission d\u2019appel d\u2019offres de la communaut\u00e9 de communes C\u0153ur Pays de Retz sont obligatoirement membres de l\u2019assembl\u00e9e communautaire.\nDans sa s\u00e9ance du 22 avril dernier, le Conseil municipal a d\u00e9sign\u00e9 Monsieur Romain RUNGOAT comme membre suppl\u00e9ant \u00e0 cette commission. Il s\u2019av\u00e8re que ce dernier n\u2019est pas conseiller communautaire.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9signe \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents Monsieur Jacques CHEVALIER comme membre suppl\u00e9ant de la commission d\u2019appel d\u2019offres et des march\u00e9s publics de la communaut\u00e9 de communes C\u0153ur Pays de Retz.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n25/06/2014\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2014/67", 
      "titre": "D\u00e9signation d\u2019un d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 suppl\u00e9ant \u00e0 la commission d\u2019appel d\u2019offres et des march\u00e9s publics de la communaut\u00e9 de communes C\u0153ur Pays de Retz", 
      "date_reception_pref": "2014-06-25", 
      "id_pref": "044-214400400-20140617-D2014-67-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 Information diverse\nMonsieur le Maire informe les membres du Conseil municipal que des travaux de reprise des canalisations des eaux us\u00e9es existantes du chemin d\u2019acc\u00e8s de la salle Ellipse doivent \u00eatre r\u00e9alis\u00e9s pour un montant de 2 720,00 \u20ac H.T. suite aux dysfonctionnements constat\u00e9s lors de deux r\u00e9servations effectu\u00e9es \u00e0 la salle Ellipse.\nMadame Virginie PORCHER donne lecture des documents d\u2019urbanisme :\nDROIT DE PREEMPTION URBAIN\nAnn\u00e9e\nN\u00b0 dossier\nAdresse du bien\nSection\nN\u00b0\nSuperficie totale\nExercice droit de\npr\u00e9emption\n2014\n12\n25 rue de Pornic\nG\n374\n435 m\u00b2\nNon\n2014\n13\n16 rue de Saint-Hilaire\nF\n1047\n351 m\u00b2\nNon\n2014\n14\nRue du Coudreau\nF\n1063p\n829 m\u00b2\nNon\nPERMIS DE CONSTRUIRE\nA 1009\n17/04/2014\nASCENSAO RIBEIRO Mario et Jos\u00e9fina\n65 rue de Pornic\nG 3114\nMaison d'habitation\nA 1010\n16/05/2014\nPERRUCHAS Bastien\n9 rue de la Treille (Lot A)\nG 3147\nMaison d'habitation\nA 1011\n04/06/2014\nDOUSSET Michel\nLes Grands Houx\nF 1337\nConstruction d'un pr\u00e9au\nDECLARATIONS PREALABLES\nN\u00b0\nDate d\u00e9p\u00f4t\nDemandeur\nAdresse\nR\u00e9f cad\nObjet\nA 2020\n07/05/2014\nPELTIER Lo\u00efc\n24 rue du Moulin\nG 2402\nRemplacement cl\u00f4ture\nA 2021\n14/05/2014\nMASSICOT Alain\n42 rue de Pornic\nG 2286\nConstruction d'un pr\u00e9au\nA 2022\n20/05/2014\nPATRON Alexandre\n51 rue du Breil\nF 1521\nConstruction d'un pr\u00e9au et mur de cl\u00f4ture\nA 2023\n27/05/2014\nEPIARD Anthony\n19 rue du B\u00e9ziau\nG 328\nSuppression d'une ouverture\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "Information diverse", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }
  ], 
  "date_convocation": "2014-06-11", 
  "date_affichage": "2014-06-24", 
  "excuses": [
    "Sabrina Pennetier-Bigot", 
    "Anthony Latouche"
  ], 
  "total_presents": 17, 
  "presents": [
    "Georges Lecleve", 
    "Virginie Porcher", 
    "Michel Gravouil", 
    "Marie-Laure David", 
    "G\u00e9rard Chauvet", 
    "Jean-Marc Voyau", 
    "Jacques Chevalier", 
    "Karine Fouquet", 
    "Romain Rungoat", 
    "Sylviane Gibet", 
    "Val\u00e9rie Leblond", 
    "Anne Bruneteau", 
    "Philippe Briand", 
    "Christelle Guignon", 
    "Dominique Muslewski", 
    "Nicolas Boucher", 
    "Tatiana Berthelot"
  ], 
  "heure_debut": "19:30", 
  "ODJ": ""
}
