{
  "absents": [], 
  "heure_fin": "22:00", 
  "secretaire": "Anthony Latouche", 
  "date": "2014-04-22", 
  "president": "Georges Lecleve", 
  "deliberations": [
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2014/30 \u2013 D\u00e9termination des commissions et comit\u00e9s municipaux\nMonsieur le Maire, rapporteur, expose :\n\u00ab L\u2019article L. 2121-22 du C.G.C.T. permet\nau conseil municipal de constituer des commissions municipales.Dans les communes de plus de 1 000 habitants, la composition des diff\u00e9rentes commissions doit respecter le principe de la repr\u00e9sentation proportionnelle pour permettre l'expression pluraliste des \u00e9lus au sein de l'assembl\u00e9e communale. \u00bb.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9\net vot\u00e9, arr\u00eate avec 16 voix \u00ab Pour \u00bb et 3 voix \u00ab Contre \u00bb\nla\ncommission communale suivante:\nVie associative, enfance, jeunesse, enseignement, culture, loisirs, sport et r\u00e9ceptions\nG\u00e9rard CHAUVET\nJean-Marc VOYAU, Sabrina PENNETIER-BIGOT, Dominique MUSLEWSKI, Karine FOUQUET, Anthony LATOUCHE, Romain RUNGOAT,\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, arr\u00eate \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents, les commissions et comit\u00e9s communaux suivants:\nAffaires sociales, accueil nouveaux habitants, personnes \u00e2g\u00e9es, cimeti\u00e8re\nMarie-Laure DAVID\nSylviane GIBET, Anthony LATOUCHE, Anne BRUNETEAU, Tatiana BERTHELOT\nCadre de vie, s\u00e9curit\u00e9, environnement, PLU, urbanisme, relations avec les professionnels\nVirginie PORCHER\nChristelle GUIGNON, Jacques CHEVALIER, Romain RUNGOAT, Philippe BRIAND, Val\u00e9rie LEBLOND, Dominique MUSLEWSKI, Anne BRUNETEAU\nB\u00e2timents communaux, voirie, Plan de mise en accessibilit\u00e9 de la voirie et des am\u00e9nagements des espaces publics (PAVE)\nMichel GRAVOUIL\nNicolas BOUCHER, Philippe BRIAND, Christelle GUIGNON, Jean-Marc VOYAU, Sabrina PENNETIER-BIGOT, Jacques CHEVALIER\nFinances\nRomain RUNGOAT\nNicolas BOUCHER, Jacques CHEVALIER, Anne BRUNETEAU\nComit\u00e9 \u00ab Communication \u00bb\nKarine FOUQUET, Virginie PORCHER, Marie-Laure DAVID, Jean-Marc VOYAU, Sylviane GIBET\nComit\u00e9 \u00ab r\u00e9vision du PLU \u00bb\nGeorges LECLEVE, Virginie PORCHER, Val\u00e9rie LEBLOND, Nicolas BOUCHER, Christelle GUIGNON, Jacques CHEVALIER, Philippe BRIAND, Anne BRUNETEAU, Sylviane GIBET, Jean-Marc VOYAU, G\u00e9rard CHAUVET\nSalle multifonctions \u00ab ELLIPSE \u00bb\nG\u00e9rard CHAUVET\nSabrina PENNETIER-BIGOT, Val\u00e9rie LEBLOND, Jean-Marc VOYAU\nCommission Appel d\u2019offres\net march\u00e9s publics (MAPA)\nPour les communes de moins de 3500 habitants, elle est constitu\u00e9e, outre du maire, pr\u00e9sident de droit, de trois autres membres et trois suppl\u00e9ants\nTitulaires :\nGeorges LECLEVE\nVal\u00e9rie LEBLOND, Nicolas BOUCHER, Michel GRAVOUIL\nSuppl\u00e9ants:\nJacques CHEVALIER, Christelle GUIGNON, Philippe BRIAND\nMonsieur Georges LECLEVE, Maire, est le pr\u00e9sident de droit de toutes ces commissions. Il pourra n\u00e9anmoins se faire repr\u00e9senter par un adjoint ou un conseiller d\u00e9l\u00e9gu\u00e9.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n29/04/2014\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2014/30", 
      "titre": "D\u00e9termination des commissions et comit\u00e9s municipaux", 
      "date_reception_pref": "2014-04-29", 
      "id_pref": "044-214400400-20140422-D2014-30-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2014/31 \u2013 Composition du Conseil d\u2019administration du CCAS\nMonsieur le Maire, rapporteur, expose :\n\u00ab Le Centre Communal d\u2019Action Sociale (CCAS) est un \u00e9tablissement public communal obligatoire dans chaque commune. Il est g\u00e9r\u00e9 par un Conseil d\u2019Administration, pr\u00e9sid\u00e9 par le Maire. Le Conseil d\u2019Administration comprend en nombre \u00e9gal, 4 \u00e0 8 membres \u00e9lus et 4 \u00e0 8 membres nomm\u00e9s. Le Conseil municipal doit fixer le nombre. Les membres \u00e9lus sont d\u00e9sign\u00e9s en son sein par le Conseil municipal. Les membres nomm\u00e9s le sont par le Maire pour leur action de pr\u00e9vention, d\u2019animation et de d\u00e9veloppement social. \u00bb\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, et \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des votants :\nFixe \u00e0 6 le nombre des membres \u00e9lus par le Conseil municipal en son sein ;\nd\u00e9signe les membres suivants pour si\u00e9ger au sein du CCAS :\nCentre Communal d\u2019Action Sociale\nPr\u00e9sident :\nGeorges LECLEVE\nMembres \u00e9lus :\nSylviane GIBET, Anthony LATOUCHE, Tatiana BERTHELOT, Anne BRUNETEAU, Marie-Laure DAVID, Jacques CHEVALIER\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n29/04/2014\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2014/31", 
      "titre": "Composition du Conseil d\u2019administration du CCAS", 
      "date_reception_pref": "2014-04-29", 
      "id_pref": "044-214400400-20140422-D2014-31-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2014/32 \u2013 Repr\u00e9sentants des diff\u00e9rents syndicats et associations diverses\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9termine ses repr\u00e9sentants dans les diff\u00e9rents syndicats ou associations diverses comme suit :\nASSOCIATIONS\nINSERETZ\nVal\u00e9rie LEBLOND\nMarie-Laure DAVID\nADAPEI\nSylviane GIBET\nDOMUS\nKarine FOUQUET\nTRIOLET DE RETZ\nTitulaire : G\u00e9rard CHAUVET\nSuppl\u00e9ant : Georges LECLEVE\nBiblioth\u00e8que municipale \u00ab Le Marque Page \u00bb\nVal\u00e9rie LEBLOND, G\u00e9rard CHAUVET\nOGEC Ecole Priv\u00e9e \u00ab Notre Dame \u00bb\nSabrina PENNETIER-BIGOT, G\u00e9rard CHAUVET\nMaison de retraite d\u2019ARTHON EN RETZ\nMarie-Laure DAVID\nSYNDICATS INTERCOMMUNAUX\nSyndicat Intercommunal d\u2019Alimentation en Eau Potable (SIAEP)\nTitulaire : Georges LECLEVE\nSuppl\u00e9ant : Sabrina PENNETIER-BIGOT\nSyndicat D\u00e9partemental D\u2019\u00e9nergie de Loire-Atlantique (SYDELA)\nTitulaires : Val\u00e9rie LEBLOND, Christelle GUIGNON\nSuppl\u00e9ants : Georges LECLEVE, Jean-Marc VOYAU\nAssociation pour le D\u00e9veloppement du Bassin Versant de la Baie de Bourgneuf (SAGE)\nTitulaire : Georges LECLEVE\nSuppl\u00e9ant : Philippe BRIAND\nRELATIONS AVEC CONCESSIONNAIRES RESEAUX\nCorrespondant ERDF\nPhilippe BRIAND\nRELATIONS AVEC L\u2019ETAT\nR\u00e9f\u00e9rent s\u00e9curit\u00e9 routi\u00e8re\nVirginie PORCHER\nCorrespondant d\u00e9fense\nMichel GRAVOUIL\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n29/04/2014\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2014/32", 
      "titre": "Repr\u00e9sentants des diff\u00e9rents syndicats et associations diverses", 
      "date_reception_pref": "2014-04-29", 
      "id_pref": "044-214400400-20140422-D2014-32-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2014/33 \u2013 D\u00e9l\u00e9gations de pouvoirs\nMonsieur le Maire, rapporteur, expose aux membres du Conseil municipal, que les dispositions du Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales (C.G.C.T.) (article L 2122-22\net L 2122-23) permettent au Conseil municipal de d\u00e9l\u00e9guer au maire un certain nombre de ses comp\u00e9tences.\nLes\nmembres du Conseil municipal, apr\u00e8s avoir pris connaissance des 24\ndomaines d\u00e9termin\u00e9s et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cident avec 18 voix \u00ab Pour \u00bb et 1 voix \u00ab Contre \u00bb, dans un souci de faciliter l\u2019administration des affaires communales, de confier \u00e0 Monsieur le Maire, pour la dur\u00e9e du pr\u00e9sent mandat, les d\u00e9l\u00e9gations suivantes :\nDe prendre toute d\u00e9cision concernant la pr\u00e9paration, la passation, l\u2019ex\u00e9cution et le r\u00e8glement des march\u00e9s et des accords-cadres d\u2019un montant inf\u00e9rieur \u00e0 20 000,00 \u20acuros H.T., ainsi que toute d\u00e9cision concernant leurs avenants, lorsque les cr\u00e9dits sont inscrits au budget ;\nDe d\u00e9cider de la conclusion et de la r\u00e9vision du louage de choses pour une dur\u00e9e n\u2019exc\u00e9dant pas douze ans ;\nDe passer les contrats d\u2019assurance, ainsi que d\u2019accepter les indemnit\u00e9s de sinistre y aff\u00e9rentes ;\nDe cr\u00e9er les r\u00e9gies comptables n\u00e9cessaires au fonctionnement des services municipaux ;\nDe prononcer la d\u00e9livrance et la reprise des concessions dans les cimeti\u00e8res ;\nD\u2019accepter les dons et legs qui ne sont grev\u00e9s ni de conditions ni de charges ;\nDe d\u00e9cider l\u2019ali\u00e9nation de gr\u00e9 \u00e0 gr\u00e9 de biens immobiliers jusqu\u2019\u00e0 4 600 euros ;\nDe fixer les r\u00e9mun\u00e9rations et de r\u00e9gler les frais et honoraires des avocats, notaires, huissiers de justice et experts ;\nDe fixer les reprises d\u2019alignement en application d\u2019un document d\u2019urbanisme ;\nD\u2019exercer, au nom de la commune, dans le p\u00e9rim\u00e8tre d\u00e9fini par la d\u00e9lib\u00e9ration n\u00b0 2008/46 du 26 mars 2008 instituant le droit de pr\u00e9emption urbain (D.P.U) sur tous les biens class\u00e9s en zones U et AU du Plan Local d\u2019Urbanisme (P.L.U.), les droits de pr\u00e9emption d\u00e9fini par le code de l\u2019urbanisme, que la commune en soit titulaire ou d\u00e9l\u00e9gataire ;\nD\u2019intenter au nom de la commune des actions de justice ou de d\u00e9fendre la commune dans les actions intent\u00e9es contre elle. Cette d\u00e9l\u00e9gation est g\u00e9n\u00e9rale pour tous litiges port\u00e9s devant toutes les juridictions civiles, p\u00e9nales, administratives, fran\u00e7aises ou \u00e9trang\u00e8res, que la commune soit demanderesse ou d\u00e9fenderesse ;\nDe r\u00e9gler les cons\u00e9quences dommageables des accidents dans lesquels sont impliqu\u00e9s des v\u00e9hicules municipaux ;\nConform\u00e9ment aux dispositions de l\u2019article L 2122-23 du C.G.C.T., Monsieur le Maire devra rendre compte \u00e0 chacune des r\u00e9unions du Conseil municipal, des d\u00e9cisions prises dans le cadre des d\u00e9l\u00e9gations consenties.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n29/04/2014\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2014/33", 
      "titre": "D\u00e9l\u00e9gations de pouvoirs", 
      "date_reception_pref": "2014-04-29", 
      "id_pref": "044-214400400-20140422-D2014-33-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8\nDE-2014/34 \u2013 Fixation des indemnit\u00e9s de fonction du maire, des adjoints et des conseillers d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s\nMonsieur le Maire, rapporteur, expose :\n\u00ab Une indemnisation destin\u00e9e \u00e0 couvrir les frais li\u00e9s \u00e0 l\u2019exercice du mandat est pr\u00e9vue par le Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales (C.G.C.T.) dans la limite d\u2019une enveloppe financi\u00e8re variant selon la taille de la commune. Son octroi n\u00e9cessite une d\u00e9lib\u00e9ration. Il est possible d\u2019allouer des indemnit\u00e9s de fonction, dans la limite de l\u2019enveloppe, au maire, adjoints et conseillers titulaires d\u2019une d\u00e9l\u00e9gation (articles L2123-23, 24 et 24-1 du C.G.C.T.). \u00bb\nVu le Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales, notamment ses articles L2123-20 \u00e0 L2123-24-1 et R 2123-23 et consid\u00e9rant que la commune de CHEMERE appartient \u00e0 la strate de 1000 \u00e0 3499 habitants, le Maire propose \u00e0 l\u2019assembl\u00e9e de fixer l\u2019enveloppe financi\u00e8re mensuelle de la mani\u00e8re suivante :\nL\u2019indemnit\u00e9 du maire, 17 % de l\u2019indice brut 1015,\nL\u2019indemnit\u00e9 de chaque adjoint, 16,5 % de l\u2019indice brut 1015,\nL\u2019indemnit\u00e9 de chaque conseiller d\u00e9l\u00e9gu\u00e9, 5,3 % de l\u2019indice brut 1015.\nLes membres du Conseil municipal, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9 et vot\u00e9, avec 16 voix \u00ab Pour \u00bb, 1 voix \u00ab Contre \u00bb et 2 abstentions :\nde fixer le taux de l\u2019indemnit\u00e9 du maire \u00e0 17 % de l\u2019indice 1015, le taux des indemnit\u00e9s de chacun des 4 adjoints \u00e0 16,5 % de l\u2019indice 1015 et le taux des indemnit\u00e9s de chacun des 6 conseillers municipaux titulaires d\u2019une d\u00e9l\u00e9gation \u00e0 5,3 % de l\u2019indice 1015 ;\nd\u2019attribuer ces indemnit\u00e9s \u00e0 compter du lendemain de la date d\u2019\u00e9lection du maire et des adjoints, \u00e0 savoir le 29 mars 2014.\nLe tableau ci-apr\u00e8s annex\u00e9 r\u00e9capitule l'ensemble des indemnit\u00e9s allou\u00e9es aux membres du conseil municipal.\nFONCTION\nMONTANT\nMENSUEL BRUT au\n29/03/2014\nPOURCENTAGE\nINDICE 1015\nMaire\n646,25 \u20ac\n17 %\n4 adjoints\n4 x 627,24 \u20ac\n4 x 16,5 %\n6 conseillers d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s\n6 x 201,48 \u20ac\n6 x 5,3 %\nTotal mensuel\n4 364,09 \u20ac\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n29/04/2014\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "", 
      "date_reception_pref": "2014-04-29", 
      "id_pref": "044-214400400-20140422-D2014-34-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8\nDE-2014/35 \u2013 R\u00e9vision g\u00e9n\u00e9rale du Plan local d\u2019urbanisme (PLU) : Modalit\u00e9s de la concertation\nMonsieur le Maire, rapporteur, rappelle aux membres du Conseil municipal la d\u00e9lib\u00e9ration n\u00b02013/98 du 22 octobre 2013 prescrivant la r\u00e9vision g\u00e9n\u00e9rale du PLU sur l\u2019ensemble du territoire communal conform\u00e9ment aux articles R 123-1 et suivants du Code de l\u2019urbanisme et explique qu\u2019il y a lieu de d\u00e9finir les modalit\u00e9s de la concertation.\nApr\u00e8s avoir entendu l\u2019expos\u00e9 du maire\net en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, le Conseil municipal d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\n1 \u2013 D\u2019\u00e9largir le comit\u00e9 \u00ab R\u00e9vision du PLU \u00bb \u00e0 8 repr\u00e9sentants locaux et de cr\u00e9er s\u2019il y a lieu des sous-comit\u00e9s pour \u00e9tudier des points pr\u00e9cis ;\n2 \u2013 de charger ce\ncomit\u00e9 \u00ab R\u00e9vision du PLU \u00bb du suivi de l\u2019\u00e9tude de la r\u00e9vision ;\n3 \u2013 de mener la proc\u00e9dure selon le cadre d\u00e9fini par les articles L 123-7 \u00e0 L 123-10, R 123-16 du Code de l\u2019urbanisme en ce qui concerne l\u2019association et la consultation des diverses personnes publiques ;\n4 \u2013 de fixer les modalit\u00e9s de concertation pr\u00e9vues par les articles L 123-6 et L 300-2 du Code de l\u2019urbanisme de la fa\u00e7on suivante :\nAffichage de la pr\u00e9sente d\u00e9lib\u00e9ration pendant toute la dur\u00e9e des \u00e9tudes n\u00e9cessaires,\nMise \u00e0 la disposition au public d\u2019un registre \u00e0 la mairie de CHEMERE afin que la population puisse y consigner ses observations,\nParution d\u2019articles se rapportant au P.L.U. dans le bulletin municipal,\nArticle sp\u00e9cial dans la presse locale\nR\u00e9union publique avec la population,\nPanneaux d\u2019exposition du projet.\nUtilisation du site Internet \u00ab www.chemere.fr \u00bb\nLa pr\u00e9sente d\u00e9lib\u00e9ration sera ex\u00e9cutoire \u00e0 compter de sa transmission au Contr\u00f4le de L\u00e9galit\u00e9 et de son affichage en mairie.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n29/04/2014\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "", 
      "date_reception_pref": "2014-04-29", 
      "id_pref": "044-214400400-20140422-D2014-35-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2014/36 \u2013 Tirage au sort des jur\u00e9s d\u2019assises 2015\nMonsieur le Maire rappelle aux membres du Conseil municipal qu\u2019en application de la loi n\u00b078.788 du 28 juillet 1978 modifi\u00e9e et du Code de proc\u00e9dure p\u00e9nale, il lui est demand\u00e9 de proc\u00e9der au tirage au sort des personnes susceptibles de si\u00e9ger en qualit\u00e9 de jur\u00e9, aux assises de la Loire-Atlantique, en 2015. Leur nombre a \u00e9t\u00e9 fix\u00e9 \u00e0 deux pour la commune de CHEMERE, le nombre de noms \u00e0 tirer au sort devant \u00eatre le triple de celui fix\u00e9 par l\u2019arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral.\nIl est donc proc\u00e9d\u00e9 au tirage au sort d\u2019apr\u00e8s la liste \u00e9lectorale :\nCivilit\u00e9\nNom\nPr\u00e9nom\nNom de jeune fille\nAdresse\nM.\nMOREAU\nWilliam\n38 rue de Pornic\nM.\nMORVILLIERS\nPatrick\n11 Bis rue de Pornic\nM.\nLOIRAT\nBernard\n7 rue des Chaumes\nM.\nLEGRAND\nR\u00e9gis\n28 rue de Saint-Hilaire\nM.\nLORIEU\nGuillaume\n25 rue du B\u00e9ziau\nM.\nBOUTIN\nGeorges\nBranche Courbe\nLe Conseil municipal prend acte de ce tirage au sort et pr\u00e9cise qu\u2019un courrier sera adress\u00e9 aux int\u00e9ress\u00e9s ci-dessus \u00e9num\u00e9r\u00e9s, ainsi qu\u2019au Tribunal de grande instance de NANTES.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n29/04/2014\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2014/36", 
      "titre": "Tirage au sort des jur\u00e9s d\u2019assises 2015", 
      "date_reception_pref": "2014-04-29", 
      "id_pref": "044-214400400-20140422-D2014-36-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2014/37 \u2013 March\u00e9 \u00e0 proc\u00e9dure adapt\u00e9e (MAPA) \u00ab Travaux de r\u00e9habilitation et d\u2019extension du magasin \u00ab Votre March\u00e9 \u00bb : Avenants\nMonsieur le Maire, rapporteur, pr\u00e9sente aux membres du Conseil municipal les projets d\u2019avenant pour les travaux suppl\u00e9mentaires ou modificatifs au magasin \u00ab Votre March\u00e9 \u00bb\nLot n\u00b02 : Charpente bois - Bardage\nFourniture et pose de pannes, couverture bac acier et raccord solin et rive gauche, pose goutti\u00e8re PVC\nMontant HT\nTaux de la TVA\nMontant TTC\nMarch\u00e9 initial\n8 107,87 \u20ac\n19,60 %\n9 697,01 \u20ac\nAvenant n\u00b01\n1 311,36 \u20ac\n20,00 %\n1 573,63 \u20ac\nNouveau montant du march\u00e9\n9 419,23 \u20ac\n11 270,64 \u20ac\nLot n\u00b03 : Etanch\u00e9it\u00e9 sur bac acier \u2013 Collecte EP\nSuppression coiffes, solins, \u00e9vacuations EP et de la r\u00e9fection \u00e9tanch\u00e9it\u00e9 toiture terrasse existante\nMontant HT\nTaux de la TVA\nMontant TTC\nMarch\u00e9 initial\n8 693,61 \u20ac\n19,60 %\n397,55 \u20ac\nAvenant n\u00b01\n- 4 789,33 \u20ac\n20,00 %\n- 5 747,20 \u20ac\nNouveau montant du march\u00e9\n3 904,28 \u20ac\n20,00 %\n4 685,14 \u20ac\nLes membres du Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, approuvent \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9, les avenants tel qu\u2019ils leur sont pr\u00e9sent\u00e9s, et autorisent Monsieur le Maire \u00e0 les signer.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n29/04/2014\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2014/37", 
      "titre": "March\u00e9 \u00e0 proc\u00e9dure adapt\u00e9e (MAPA) \u00ab Travaux de r\u00e9habilitation et d\u2019extension du magasin \u00ab Votre March\u00e9 \u00bb : Avenants", 
      "date_reception_pref": "2014-04-29", 
      "id_pref": "044-214400400-20140422-D2014-37-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2014/38 \u2013 Association des Maires du Pays de Retz :\nCotisation 2014\nMonsieur le Maire, rapporteur, explique aux membres du Conseil municipal que la Commune de CHEMERE adh\u00e8re \u00e0 l\u2019association des Maires du Pays de Retz. La cotisation pour cette ann\u00e9e s\u2019\u00e9l\u00e8ve \u00e0 0,19 \u20ac par habitant, soit une cotisation totale de 446,12 \u20ac.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nDe verser la cotisation 2014 d\u2019un montant de 446,12 \u20ac \u00e0 l\u2019association des Maires du Pays de Retz.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n29/04/2014\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2014/38", 
      "titre": "Association des Maires du Pays de Retz", 
      "date_reception_pref": "2014-04-29", 
      "id_pref": "044-214400400-20140422-D2014-38-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2014/39 \u2013 Institution d\u2019une Participation pour voirie et r\u00e9seaux (PVR) \u2013 27 rue du Moulin\nMonsieur le Maire, rapporteur, expose :\n\u00ab Une demande de d\u00e9claration pr\u00e9alable enregistr\u00e9e sous le num\u00e9ro DP04404014A2005 a \u00e9t\u00e9 accept\u00e9e le 07 mars 2014 pour division d\u2019un terrain situ\u00e9 au n\u00b027 rue du Moulin en vue de construire.\nLe raccordement en \u00e9lectricit\u00e9 de ce projet n\u00e9cessite des travaux d\u2019extension qui seront effectu\u00e9s sous la ma\u00eetrise d\u2019ouvrage du SYDELA pour un montant de 416,00 \u20ac H.T.\nConsid\u00e9rant que ces travaux sont exclusivement destin\u00e9s \u00e0 permettre la faisabilit\u00e9 du projet, il vous est propos\u00e9 d\u2019instituer une participation pour voirie et r\u00e9seau (PVR) pour les travaux d\u2019extension du r\u00e9seau \u00e9lectrique, dont la totalit\u00e9 du co\u00fbt sera mise \u00e0 la charge du b\u00e9n\u00e9ficiaire de l\u2019arr\u00eat\u00e9 autorisant le permis de construire une maison individuelle sur le lot divis\u00e9. \u00bb\nVu le Code de l\u2019urbanisme et notamment ses articles L. 332-6-1-2\u00b0 d), L. 332-11-1 et L. 332-11-2 ;\nVu la d\u00e9lib\u00e9ration du Conseil municipal du 11 septembre 2001 instituant la participation pour voirie et r\u00e9seaux sur le territoire de la commune,\nConsid\u00e9rant que les articles susvis\u00e9s autorisent \u00e0 mettre \u00e0 la charge des futurs propri\u00e9taires fonciers le co\u00fbt des voies nouvelles ou existantes et r\u00e9seaux r\u00e9alis\u00e9s pour permettre de nouvelles habitations,\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nd\u2019instituer une PVR pour les travaux d\u2019extension du r\u00e9seau \u00e9lectrique pour un montant de 416,00 \u20ac H.T., PVR support\u00e9e \u00e0 100% du co\u00fbt r\u00e9el par le p\u00e9titionnaire de la demande de permis de construire une maison individuelle,\nde donner tous pouvoirs \u00e0 Monsieur le Maire pour mener ce dossier \u00e0 bien.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n29/04/2014\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2014/39", 
      "titre": "Institution d\u2019une Participation pour voirie et r\u00e9seaux (PVR) \u2013 27 rue du Moulin", 
      "date_reception_pref": "2014-04-29", 
      "id_pref": "044-214400400-20140422-D2014-39-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2014/40 \u2013 Bourse au permis de conduire : Attribution\nMadame Marie-Laure DAVID, rapporteuse, informe les membres du Conseil municipal qu\u2019un dossier de demande de bourse au permis de conduire a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9 (Dossier n\u00b0BPC 2014/1).\nLa commission technique a \u00e9mis un avis favorable \u00e0 ce dossier n\u00b0BPC 2014/1 et propose d\u2019accorder une bourse d\u2019un montant de 700,00 \u20ac au regard de la situation du jeune.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nd\u2019accorder une bourse au permis de conduire d\u2019un montant de 700,00 \u20ac au dossier n\u00b0BPC 2014/1,\nde donner tous pouvoirs \u00e0 Monsieur le Maire pour mener ce dossier \u00e0 bien.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n29/04/2014\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2014/40", 
      "titre": "Bourse au permis de conduire : Attribution", 
      "date_reception_pref": "2014-04-29", 
      "id_pref": "044-214400400-20140422-D2014-40-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2014/41 \u2013 Maire Honoraire\nMonsieur le Maire propose \u00e0 l\u2019assembl\u00e9e d\u2019attribuer \u00e0 Monsieur Jean-Paul LERAY, le titre de Maire Honoraire.\nIl rappelle que Monsieur Jean-Paul LERAY a \u00e9t\u00e9, depuis juin 1995, adjoint puis maire jusqu\u2019aux derni\u00e8res \u00e9lections municipales de mars 2014, ce qui repr\u00e9sente 19 ann\u00e9es au service de la commune de CHEMERE dont 13 en qualit\u00e9 de Maire et m\u00e9rite donc d\u2019\u00eatre honor\u00e9.\nApr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, Le Conseil municipal d\u00e9cide, \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents, de nommer Monsieur Jean-Paul LERAY Maire Honoraire.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n29/04/2014\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2014/41", 
      "titre": "Maire Honoraire", 
      "date_reception_pref": "2014-04-29", 
      "id_pref": "044-214400400-20140422-D2014-41-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2014/42 \u2013 M\u00e9daille de l\u2019Assembl\u00e9e Nationale\nMonsieur le Maire explique aux membres du Conseil municipal que la m\u00e9daille de l\u2019Assembl\u00e9e Nationale peut \u00eatre remise \u00e0 des \u00e9lus au titre de cadeau officiel par le D\u00e9put\u00e9. Il propose \u00e0 l\u2019assembl\u00e9e d\u2019en faire une demande pour remercier Monsieur Jean-Paul LERAY pour ses 19 ann\u00e9es pass\u00e9es au service de la commune.\nApr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, Le Conseil municipal d\u00e9cide, \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents, de faire une demande pour la remise de la m\u00e9daille de l\u2019Assembl\u00e9e Nationale \u00e0 Monsieur Jean-Paul LERAY.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n29/04/2014\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2014/42", 
      "titre": "M\u00e9daille de l\u2019Assembl\u00e9e Nationale", 
      "date_reception_pref": "2014-04-29", 
      "id_pref": "044-214400400-20140422-D2014-42-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2014/43 \u2013 Admission en non-valeur\nMonsieur le Tr\u00e9sorier municipal de BOUAYE a transmis un \u00e9tat de demande d\u2019admission en non-valeur. Il correspond \u00e0 des titres des exercices 2011 et 2013. Il s\u2019agit de recettes qui n\u2019ont pu \u00eatre recouvr\u00e9es malgr\u00e9 les proc\u00e9dures employ\u00e9es. Il convient pour r\u00e9gulariser la situation budg\u00e9taire de la commune de les admettre en non-valeur. Cet \u00e9tat se d\u00e9cline comme suit :\nMOTIF DE LA PRESENTATION EN ADMISSION EN NON-VALEUR\nEXERCICE CONCERNE\nMONTANT\nCr\u00e9ance minime\n2011\n7,30 \u20ac\nCr\u00e9ance minime\n2013\n9,03 \u20ac\nTOTAL\n16,33 \u20ac\nDECISION\nVu le Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales,\nVu le d\u00e9cret n\u00b062-1587 du 29 d\u00e9cembre 1962 portant r\u00e8glement g\u00e9n\u00e9ral de la comptabilit\u00e9 publique,\nVu l\u2019\u00e9tat de demande d\u2019admission en non valeur n\u00b01219270215 s\u2019\u00e9levant \u00e0 16,33 \u20ac transmis par Monsieur le Tr\u00e9sorier municipal,\nLe Conseil municipal,\nApr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9 et \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nAdmet en non-valeur les titres de recettes dont les montants s\u2019\u00e9l\u00e8vent \u00e0 :\nANNEE\nMONTANT\n2011\n7,30 \u20ac\n2013\n9,03 \u20ac\nTOTAL\n16,33 \u20ac\nDonne tous pouvoirs \u00e0 Monsieur le Maire pour mener ce dossier \u00e0 bien.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n29/04/2014\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2014/43", 
      "titre": "Admission en non-valeur", 
      "date_reception_pref": "2014-04-29", 
      "id_pref": "044-214400400-20140422-D2014-43-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2014/44 \u2013 Vote du compte de gestion 2014 : Assainissement\nMonsieur le Maire, rapporteur, expose :\n\u00ab Afin de finaliser le transfert de la comp\u00e9tence \u00ab Assainissement collectif \u00bb \u00e0 la CCCPR, je soumets \u00e0 votre attention le Compte de gestion 2014 relatif au budget Assainissement de notre Receveur municipal.\nCe document laisse appara\u00eetre un r\u00e9sultat de cl\u00f4ture s\u2019\u00e9tablissant comme suit :\nSection d\u2019investissement : \t\t0,00 \u20ac\nSection de fonctionnement : \t\t0,00 \u20ac\u00bb.\nLe Conseil Municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide, \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents, d\u2019approuver le Compte de gestion 2014 du budget Assainissement tel qu\u2019il lui a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n29/04/2014\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2014/44", 
      "titre": "Vote du compte de gestion 2014 : Assainissement", 
      "date_reception_pref": "2014-04-29", 
      "id_pref": "044-214400400-20140422-D2014-44-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2014/45 \u2013 D\u00e9nomination de voie\nMonsieur le Maire,\nrapporteur, informe les membres du Conseil municipal qu\u2019ils sont sollicit\u00e9s pour d\u00e9nommer la\nnouvelle voie priv\u00e9e du futur lotissement \u00ab Les Vignes d\u2019Hivert \u00bb pour le compte de l\u2019AFUL du Brandais.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents de d\u00e9nommer cette nouvelle voie : Rue des Vignes d\u2019Hivert.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n29/04/2014\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2014/45", 
      "titre": "D\u00e9nomination de voie", 
      "date_reception_pref": "2014-04-29", 
      "id_pref": "044-214400400-20140422-D2014-45-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2014/46 \u2013 D\u00e9signation des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s aux commissions de la communaut\u00e9 de communes C\u0153ur Pays de Retz\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9signe \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents, les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s comme suit aux diverses commissions de la communaut\u00e9 de communes C\u0153ur Pays de Retz :\nD\u00e9veloppement \u00e9conomique\nVal\u00e9rie LEBLOND, Romain RUNGOAT, Karine FOUQUET\nAm\u00e9nagement de l\u2019espace\nJacques CHEVALIER, Dominique MUSLEWSKI, Val\u00e9rie LEBLOND\nPLH \u2013 Habitat\nVirginie PORCHER, Christelle GUIGNON, Nicolas BOUCHER\nEnvironnement\n(Collectes s\u00e9lectives, d\u00e9chetteries, balayage, hydraulique et fourri\u00e8re pour animaux errants)\nPhilippe BRIAND, Michel GRAVOUIL, Jean-Marc VOYAU\nAssainissement collectif et non collectif\nJacques CHEVALIER, Georges LECLEVE, Sabrina PENNETIER-BIGOT\nPetite enfance, enfance, jeunesse\nG\u00e9rard CHAUVET, Tatiana BERTHELOT, Sabrina PENNETIER-BIGOT\nFinances et \u00e9valuation transfert de charges\nGeorges LECLEVE, Romain RUNGOAT, Jean-Marc VOYAU\nMutualisation\nGeorges LECLEVE, Karine FOUQUET, Nicolas BOUCHER\nCommunication\nKarine FOUQUET, Virginie PORCHER, Marie-Laure DAVID\nSecours Incendie\nPhilippe BRIAND\nGroupe de travail centre aquatique\nGeorges LECLEVE\nGroupe de travail si\u00e8ge communautaire\nMichel GRAVOUIL\nCommission d\u2019Appel d\u2019Offres et des march\u00e9s publics\nTitulaire :\nGeorges LECLEVE\nSuppl\u00e9ant :\nRomain RUNGOAT\nCommission Accessibilit\u00e9 aux \u00e9quipements publics\nMichel GRAVOUIL, Christelle GUIGNON\nCommission intercommunale des Imp\u00f4ts Directs\nTitulaire :\nGeorges LECLEVE\nSyndicat mixte du SCOT\nTitulaire :\nVal\u00e9rie LEBLOND\nSuppl\u00e9ant :\nGeorges LECLEVE\nSyndicat mixte de la r\u00e9gion de Grandlieu\nMachecoul Leg\u00e9 pour l\u2019exploitation du CET des \u00ab 6 pi\u00e8ces \u00bb\nTitulaire :\nMichel GRAVOUIL\nSuppl\u00e9ant :\nPhilippe BRIAND\nSyndicat d\u2019Am\u00e9nagement hydraulique (SAH)\nTitulaire :\nJacques CHEVALIER\nSuppl\u00e9ant :\nPhilippe BRIAND\nMission locale\ndu Pays de Retz\nTitulaire :\nMarie-Laure DAVID\nConf\u00e9rence de la F\u00e9d\u00e9ration du Pays de Retz Atlantique\nTitulaires :\nKarine FOUQUET, Sylviane GIBET\nSuppl\u00e9ants :\nJean-Marc VOYAU, Jacques CHEVALIER\nF\u00e9d\u00e9ration du Pays de Retz Atlantique\n\u2013 Comit\u00e9 de pilotage\n\u00ab Tourisme \u00bb\nVal\u00e9rie LEBLOND\nF\u00e9d\u00e9ration du Pays de Retz Atlantique\n-\nComit\u00e9 de pilotage \u00ab Habitat \u00bb\nChristelle GUIGNON\nF\u00e9d\u00e9ration du Pays de Retz Atlantique\n- Comit\u00e9 de pilotage\n\u00ab Transport \u00bb\nGeorges LECLEVE\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n29/04/2014\nMadame Virginie PORCHER donne lecture des documents d\u2019urbanisme :\nDROIT DE PREEMPTION URBAIN\nAnn\u00e9e\nN\u00b0 dossier\nAdresse du bien\nSection\nN\u00b0\nSuperficie totale\nPr\u00e9emption\n2014\n6\n16 rue de SAINT-HILAIRE\nF\n1047p\n185\nnon\n2014\n7\n9 rue de la Treille\nG\n3147\n586\nnon\n2014\n8\n32 rue de la Treille\nG\n3119\n814\nnon\n2014\n9\n13 bis rue du Brandais\nG\n3161, 3164, 1585 et 3163\n1366\nnon\nPERMIS DE CONSTRUIRE\nN\u00b0\nDate d\u00e9p\u00f4t\nDemandeur\nAdresse\nR\u00e9f cad\nObjet\nA 1006\n21/02/2014\nGUERIN Jean-Yves\nLe Pavillon\nA 554\nPiscine et local technique\nA 1007\n25/02/2014\nMERLET Pierre\n34 Rue des Gen\u00eats\nG 2360, G 2968\nConstruction d'un garage et d'un pr\u00e9au\nA 1008\n26/03/2014\nLE GALL Ren\u00e9\nLa Taille aux Bouleaux\nC 479\nConstruction d'un pr\u00e9au\nDECLARATIONS PREALABLES\nN\u00b0\nDate d\u00e9p\u00f4t\nDemandeur\nAdresse\nR\u00e9f cad\nObjet\nA 2008\n25/02/2014\nMERLET Pierre\n34 rue des Gen\u00eats\nG 2360\nChangement garage en buanderie\nA 2009\n10/03/2014\nVRIGNON G\u00e9rard\n30 rue du Breil\nG 1231\nConstruction d'un pr\u00e9au\nA 2010\n15/03/2014\nSORIN Patricia\nLe Bled Mignon\nC 765\nAgrandissement des ouvertures existantes\nA 2011\n26/03/2014\nLOUERAT Jacqueline\n6 Impasse des Erables\nF 1397\nMur de cl\u00f4ture\nA 2012\n28/03/2014\nBRUNETEAU Jean-Pierre\nGrand\u2019 Lande\nB 382\nRavalement fa\u00e7ade et modification des ouvertures\nA 2013\n31/03/2014\nLE FUR Dimitri et GAGLIONE Emilie\n35 rue de la Bride \u00e0 Mains\nG 3028\nMur de cl\u00f4ture\nA 2014\n01/04/2014\nLEGRAND David et GARRIOU Kataline\n1 impasse de la Motte Hiver\nG 1778\nMur de cl\u00f4ture\nA 2015\n02/04/2014\nSANZ PASCUAL Ludovic\n12 rue de Nantes\nF 498\nRemplacement fen\u00eatres et volets\nA 2016\n07/04/2014\nGUERIN Arnaud\n16 rue de la Treille\nG 2512p\nMur mitoyen\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2014/46", 
      "titre": "D\u00e9signation des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s aux commissions de la communaut\u00e9 de communes C\u0153ur Pays de Retz", 
      "date_reception_pref": "2014-04-29", 
      "id_pref": "044-214400400-20140422-D2014-46-DE"
    }
  ], 
  "date_convocation": "2014-04-11", 
  "date_affichage": "2014-04-28", 
  "excuses": [
    "Michel Gravouil"
  ], 
  "total_presents": 18, 
  "presents": [
    "Georges Lecleve", 
    "Virginie Porcher", 
    "Marie-Laure David", 
    "G\u00e9rard Chauvet", 
    "Jean-Marc Voyau", 
    "Jacques Chevalier", 
    "Karine Fouquet", 
    "Romain Rungoat", 
    "Sabrina Pennetier-Bigot", 
    "Anthony Latouche", 
    "Sylviane Gibet", 
    "Val\u00e9rie Leblond", 
    "Anne Bruneteau", 
    "Philippe Briand", 
    "Christelle Guignon", 
    "Dominique Muslewski", 
    "Nicolas Boucher", 
    "Tatiana Berthelot"
  ], 
  "heure_debut": "19:30", 
  "ODJ": ""
}
