{
  "absents": [], 
  "heure_fin": "23:30", 
  "secretaire": "Thierry Favreau", 
  "date": "2015-02-24", 
  "president": "Georges Lecleve", 
  "deliberations": [
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2015/11 \u2013 Informations sur la d\u00e9l\u00e9gation du Maire\nSuite \u00e0 la d\u00e9lib\u00e9ration du Conseil municipal n\u00b02014/33 en date du 22 avril 2014, relative \u00e0 la d\u00e9l\u00e9gation donn\u00e9e au Maire par le Conseil municipal, il est rendu compte, conform\u00e9ment aux dispositions de l\u2019article L 2122-23 du Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales, des d\u00e9cisions prises par Monsieur le Maire dans le cadre de cette d\u00e9l\u00e9gation.\nLes tableaux annex\u00e9s ci-apr\u00e8s recensent les d\u00e9cisions prises dans le cadre de cette d\u00e9l\u00e9gation\nInformation sur la d\u00e9l\u00e9gation du maire relative aux march\u00e9s\nDate du march\u00e9\nTitulaire\nObjet du march\u00e9\nMontant en H.T.\n20/01/15\nBAYARD JEUNESSE (92128 MONTROUGE CEDEX)\nR\u00e9abonnement annuel pour la biblioth\u00e8que (F\u00e9v 2015 \u00e0 Janv 2016) :\nJ\u2019aime lire\nLes belles histoires + CD\n117,34 \u20ac\n26/01/15\nUGAP (44338 NANTES CEDEX 3)\n1 lampe de rechange pour vid\u00e9oprojecteur EPSON EMP-400 W (Ecole)\n185,92 \u20ac\n03/02/15\nPRESSE OCEAN (49007 ANGERS)\nAbonnement annuel Mars 2015 \u00e0 F\u00e9v 2016\n242,41 \u20ac\n03/02/15\nID COPIES (44840 LES SORINIERES)\n1 photocopieur neuf RICOH MPC 4503SP (Ecole)\n4 165,00 \u20ac\n03/02/15\nA+B Urbanisme et Environnement (44270 SAINT M\u00caME LE TENU\nModification du Plan local d\u2019urbanisme (PLU) n\u00b01\n1 000,00 \u20ac\n05/02/15\nFNPC (92600 ASNIERES SUR SEINE)\nFormation Maintien et actualisation des comp\u00e9tences Sauveteur Secouriste au Travail (MAC SST) : 1 agent\n53,33 \u20ac\n05/02/15\nFDGDON 44 (44119 GRANDCHAMP DES FONTAINES)\n10 cages \u00e0 ragondins\n340,20 \u20ac\n06/02/15\nSYDELA (44700 ORVAULT)\nMaintenance \u00e9clairage public : Remplacement foyer rue des Orvaults\n528,40 \u20ac\n06/02/15\nSYDELA (44700 ORVAULT)\nMaintenance \u00e9clairage public : Remplacement lanternes manquantes rue du Breil entre le 51 et 53 et au 59\n590,90 \u20ac\n06/02/15\nSYDELA (44700 ORVAULT)\nMaintenance \u00e9clairage public : Reprise torsad\u00e9e et pose d\u2019une lanterne avec crosse chemin de la Pichauderie\n765,27 \u20ac\n09/02/15\nLOUERAT ROGER (44320 ARTHON EN RETZ)\nTravaux salle Ellipse :\nD\u00e9placement badgeur portes automatiques vers porte bar\n933,90 \u20ac\n10/02/15\nBOIS EXPO LA BAULE (44500 LA BAULE)\nTravaux r\u00e9gies village du Breil : Rondins\n1 303,20 \u20ac\n11/02/15\nLABOR HAKO (44119 TREILLIERES)\nEntretien auto-laveuse de la salle de sports : Remplacement 2 batteries\n889,40 \u20ac\n12/02/15\nESPACE EMERAUDE (44680 SAINT HILAIRE DE CHALEONS)\nMat\u00e9riel salle Ellipse :\n1 plateforme tandempro F4\n399,00 \u20ac\n17/02/15\nSYDELA (44700 ORVAULT)\nMaintenance \u00e9clairage public : Fourniture et pose d\u2019une horloge astronomique 320 dans l\u2019armoire 040A013 impasse des Erables\n444,58 \u20ac\n17/02/15\nGOUPIL INDUSTRIE (47320 BOURRAN)\nEntretien GOUPIL :\nR\u00e9paration aile droite\n283,39 \u20ac\n19/02/15\nLEONE SIGN (44123 VERTOU)\n6 panonceaux arr\u00eats Pedibus + fixation\n287,60 \u20ac\n19/02/15\nUGAP (44338 NANTES CEDEX 3)\nEquipement pour le restaurant scolaire : 1 vestiaire industrie\n125,00 \u20ac\n19/02/15\nCOFELY SERVICES (44220 COU\u00cbRON)\nEntretien chaudi\u00e8re du th\u00e9\u00e2tre : Filtres CTA\n138,99 \u20ac\n20/02/15\nMICHAUD JJH (44680 CHEMERE)\nTravaux salle Ellipse :\nT\u00f4les galva\n355,00 \u20ac\n24/02/15\nSYDELA (44700 ORVAULT)\nMaintenance \u00e9clairage public : Installation d\u2019une horloge astronomique dans l\u2019armoire 040A002 (cimeti\u00e8re)\n444,58 \u20ac\nD\u00e9livrance et reprise des concessions dans les cimeti\u00e8res\nN\u00b0 de la concession\nEmplacement\nDate d\u2019attribution\nB\u00e9n\u00e9ficiaire\nNature de la concession\nDur\u00e9e\nMotif\n613\nP10\n08/01/15\nGONIDEC Paul\nIndividuelle\n15 ans\nAttribution\n614\nH8\n14/01/15\nASSOCIATION DIOCESAINE\nIndividuelle\n30 ans\nAttribution\n615\nF03\n13/12/14\nBAHUAUD Fran\u00e7oise\nCollective\n30 ans\nAttribution\nInformation sur la d\u00e9l\u00e9gation du maire relative au droit de pr\u00e9emption urbain (DPU)\nAnn\u00e9e\nN\u00b0 dossier\nAdresse du bien\nSection\nN\u00b0\nSuperficie totale\nPr\u00e9emption\n2015\n1\nRue de Pornic\nG\n3232 et 3234\n86 m\u00b2\nNon\n2015\n2\nRue de Pornic\nG\n3230\n86 m\u00b2\nNon\n2015\n3\n85Ter rue de Pornic\nG\n3229 et 3232\n649 m\u00b2\nNon\n2015\n4\nRue de la Croix Rabeau\nG\n1330p\n82 m\u00b2\nNon\n2015\n5\n5 rue des Vignes d'Hivert\nG\n3202\n464 m\u00b2\nNon\n2015\n6\n7 rue des Vignes d'Hivert\nG\n3203\n455 m\u00b2\nNon\n2015\n7\n23 rue des Vignes d'Hivert\nG\n3211\n471 m\u00b2\nNon\n2015\n8\n16 rue des Vignes d'Hivert\nG\n3213\n569 m\u00b2\nNon\n2015\n9\n3 rue des Vignes d'Hivert\nG\n3201\n474 m\u00b2\nNon\n2015\n10\n2 rue des Vignes d'Hivert\nG\n3220\n431 m\u00b2\nNon\n2015\n11\n18 rue des Vignes d'Hivert\nG\n3212\n624 m\u00b2\nNon\nLe Conseil municipal prend acte des d\u00e9cisions prises par Monsieur le Maire dans le cadre de cette d\u00e9l\u00e9gation.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2015/11", 
      "titre": "Informations sur la d\u00e9l\u00e9gation du Maire", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2015/12 \u2013 Pr\u00e9sentation g\u00e9n\u00e9rale des orientations budg\u00e9taires\nMonsieur Romain RUNGOAT, rapporteur, pr\u00e9sente aux membres du Conseil municipal les \u00e9l\u00e9ments qui caract\u00e9risent la situation actuelle et proc\u00e8de ensuite \u00e0 une analyse des perspectives d\u2019\u00e9volution financi\u00e8re et budg\u00e9taire de la commune, \u00e0 savoir :\nUne baisse de dotation de l\u2019Etat (DGF) d\u2019un montant de 28 312,00 \u20ac par rapport \u00e0 l\u2019ann\u00e9e 2014 (calcul de l\u2019AMF),\nLe maintien des taux d\u2019imposition 2014 (taxe d\u2019habitation, taxe fonci\u00e8re et taxe fonci\u00e8re non b\u00e2tie) pour l\u2019exercice 2015,\nL\u2019augmentation des diff\u00e9rents tarifs communaux de 1%,\nUne stabilit\u00e9 des charges \u00e0 caract\u00e8re g\u00e9n\u00e9ral en ma\u00eetrisant certains postes (entretien des locaux, de terrains et de voirie),\nUne limitation des dotations aux associations,\nUne diminution cons\u00e9quente des charges financi\u00e8res en raison du remboursement de 2 emprunts relais (TVA et subvention) sur l\u2019exercice 2014,\nLa poursuite de projets structurants pour la commune :\nR\u00e9alisation de l\u2019extension du groupe scolaire, travaux d\u2019am\u00e9nagement de la route de Rouans, travaux d\u2019am\u00e9nagement s\u00e9curitaire de plusieurs rues (Saint-Hilaire, Bride \u00e0 Mains), PAVC,\nLa poursuite d\u2019\u00e9quipements pour la commune : Acquisition de mat\u00e9riels pour les services techniques, renouvellement du photocopieur de l\u2019\u00e9cole, r\u00e9serves fonci\u00e8res, \u2026 .\nPour le Budget Immeuble commercial, une subvention d\u2019\u00e9quilibre du budget g\u00e9n\u00e9ral serait peut-\u00eatre envisag\u00e9e en raison d\u2019une case commerciale non lou\u00e9e \u00e0 ce jour.\nApr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9, chaque membre du Conseil municipal a pu s\u2019exprimer librement sur les propositions \u00e9mises et formuler une opinion.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n06/03/2015\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2015/12", 
      "titre": "Pr\u00e9sentation g\u00e9n\u00e9rale des orientations budg\u00e9taires", 
      "date_reception_pref": "2015-03-06", 
      "id_pref": "044-214400400-20150224-DE2015-12-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2015/13 \u2013 Demandes de subventions 2015 :\nAssociations et organismes de droit priv\u00e9\nMonsieur Romain RUNGOAT, rapporteur, expose :\n\u00ab Comme tous les ans, la Commission des finances, r\u00e9unie le 3 f\u00e9vrier dernier, a \u00e9t\u00e9 amen\u00e9e \u00e0 \u00e9tudier les demandes de subvention \u00e9manant des diff\u00e9rentes associations communales et extra-communales. Je soumets donc \u00e0 votre attention, le projet propos\u00e9 par la Commission des finances lors de sa r\u00e9union qui n\u2019a pas appliqu\u00e9 d\u2019augmentation au vu du taux d\u2019inflation fix\u00e9 \u00e0 0,1%.\nCe projet comporte les principaux points suivants :\nPrise en compte des aspects sociaux,\nDiminution des montants en g\u00e9n\u00e9ral,\nD\u00e9bat sur le montant de la subvention vers\u00e9e \u00e0 l\u2019AFR,\nMaintien de l\u2019enveloppe \u00e0 l\u2019identique des subventions.\nASSOCIATIONS\nMontants 2014\nMontants 2015 sollicit\u00e9s ou base de calcul\nProp Commission des finances du 03/02/15\nVote CM\nOGEC Ecole Notre-Dame\n(Contrat d\u2019association)\n(Article 6558)\n59 948,72 \u20ac\n(587,33 x 104 \u00e9l\u00e8ves = 61 082,32 \u20ac\nD\u00e9duction piscine de 1 133,60 \u20ac (10,90 x 104)\n54 760,85 \u20ac\n(587,33 x 95 \u00e9l\u00e8ves = 55 796,35 \u20ac\nD\u00e9duction piscine de 1 035,50 \u20ac (10,90 x 95)\n54 760,85 \u20ac\n54 760,85 \u20ac\nOGEC Ecole Notre Dame (Eveil musical)\n(Article 6574)\n920,00 \u20ac\n900,00 \u20ac\n(Sur pr\u00e9sentation de la facture)\n900,00 \u20ac\n(Sur pr\u00e9sentation de la facture)\nFournitures scolaires \u00e9cole publique \u2013 Inscription au BP (Article 6067)\n10 215,20 \u20ac\n(45,20*226 \u00e9l\u00e8ves)\n9 763,20 \u20ac\n(45,20*216 \u00e9l\u00e8ves)\n9 763,20 \u20ac\n9 763,20 \u20ac\nManuels ou jeux p\u00e9dagogiques \u2013 Inscription au BP (Article 6067)\n4 218,03 \u20ac\n(468,67*9 classes)\n4 218,03 \u20ac\n(468,67*9 classes)\n4 218,03 \u20ac\n4 218,03 \u20ac\nEcole publique (Eveil musical)\n(Article 6574)\n1790,00 \u20ac\n1 700,00 \u20ac\n1 700,00 \u20ac\n(Sur pr\u00e9sentation de la facture)\n1 700,00 \u20ac\n(Sur pr\u00e9sentation de la facture)\nCoop scolaire sorties scolaires\n(Article 6574)\n3 254,40 \u20ac\n(14,40*226 \u00e9l\u00e8ves)\n3 110,40 \u20ac\n(14,40*216 \u00e9l\u00e8ves)\n3 110,40 \u20ac\n3 110,40 \u20ac\nCoop scolaire \u00e9cole publique\n(Article 6574)\n1 478,00 \u20ac\n1 470,00 \u20ac\n1 470,00 \u20ac\n(Sur pr\u00e9sentation de la facture)\n1 470,00 \u20ac\n(Sur pr\u00e9sentation de la facture)\nAPE (Parents d\u2019\u00e9l\u00e8ves \u00e9cole publique)\n(Article 6574)\n1 183,20 \u20ac\n1 500,00 \u20ac\n1 150,00 \u20ac\n1 150,00 \u20ac\nADMR\n(Article 6574)\n1 250,00 \u20ac\n1 000,00 \u20ac\n1 000,00 \u20ac\n1 000,00 \u20ac\nACC \u2013 Au plaisir de lire -section biblioth\u00e8que\n(Article 6574)\n800,00 \u20ac\n800,00 \u20ac (fonctionnement et animations)\n800,00 \u20ac\n800,00 \u20ac\nBudget Biblioth\u00e8que municipale \u2013 ouvrages et DVD (Article 6065)\n5 500,00 \u20ac\n5 500,00 \u20ac\n5 500,00 \u20ac\n5 500,00 \u20ac\nACC \u2013 section F\u00eate du Parc de loisirs\n(Article 6574)\n5 800,00 \u20ac\n5 800,00 \u20ac\n5 000,00 \u20ac\n5 000,00 \u20ac\nACC - Compagnons de la Blanche \u2013 section th\u00e9\u00e2tre\n(Article 6574)\n2 295,00 \u20ac\n(Prise en charge de 3 ateliers jeunes)\n2 385,00 \u20ac\n(Prise en charge de 3 ateliers jeunes, le 4\u00e8me\n\u00e9tant \u00e0 la charge des Compagnons \u2013 1920x3 ateliers=5760-3375 (adh\u00e9sions/entr\u00e9es s\u00e9ances))\n2 385,00 \u20ac\n2 385,00 \u20ac\nAFR \u2013 Cantine\n(Article 6574)\n37 620,00 \u20ac\n(Base de calcul : subv par repas servi n-1 soit 31803 x 1,12\u20ac=35620 \u20ac+2000\u20ac subv pr animation temps du midi)\n1,17 \u20ac/repas, 1,18 \u20ac/repas, 1,40 \u20ac/repas\n(32044 repas servis en 2014)\n37 491,50 \u20ac\n(1,17 x 32044)\n4 735,00 \u20ac (animation temps du midi)\n37 491,50 \u20ac\n(1,17 x 32044)\n4 735,00 \u20ac (animation temps du midi)\nTriolet de Retz\n(Article 6574)\n6 379,20 \u20ac\n(0,90 x 2348 hab = 2113,20 \u20ac\n158 \u20ac x 27 \u00e9l\u00e8ves=4266 \u20ac)\n7 406,40 \u20ac\n(0,90 x 2436 hab = 2192,40 \u20ac\n158 \u20ac x 33 \u00e9l\u00e8ves=5214 \u20ac)\n7 406,40 \u20ac\n7 406,40 \u20ac\nArche Football Club\nSubvention annuelle\nSubvention animateur\n(Article 6574)\n1 500,00 \u20ac\n3 138,00 \u20ac\n1 500,00 \u20ac\n3 638,00 \u20ac\n4 138,00 \u20ac\n4 138,00 \u20ac\nUSC\n(Article 6574)\n1 756,00 \u20ac\n(Dont 756 \u20ac de tapis)\n810,00 \u20ac\n(Remb des tapis de self d\u00e9fense)\n810,00 \u20ac\n810,00 \u20ac\nAmicale des donneurs de sang\n(Article 6574)\n180,00 \u20ac\n180,00 \u20ac\n150,00 \u20ac\n150,00 \u20ac\nSoci\u00e9t\u00e9 de chasse\n(Article 6574)\n306,00 \u20ac\n350,00 \u20ac\n300,00 \u20ac\n300,00 \u20ac\nESAC\n(Article 6574)\n840,00 \u20ac\n840,00 \u20ac\n800,00 \u20ac\n800,00 \u20ac\nFOOT PLUS\n(Article 6574)\n350,00 \u20ac\n350,00 \u20ac\n300,00 \u20ac\n300,00 \u20ac\nMCP LES JOE BAR\n(Article 6574)\n250,00 \u20ac\n250,00 \u20ac\n240,00 \u20ac\n240,00 \u20ac\nCCAS\n(Article 657362)\n1 500,00 \u20ac\n2 000,00 \u20ac\n2 000,00 \u20ac\nADICLA\n(Article 6574)\n389,30 \u20ac\n(0,17*2290 hab)\n404,09 \u20ac\n(0,17*2377 hab)\n404,09 \u20ac\n404,09 \u20ac\nADAPEI\n(Article 6574)\n650,00 \u20ac\nForfait\n600,00 \u20ac\n600,00 \u20ac\nAssociation de d\u00e9veloppement du bassin versant de la Baie de Bourgneuf (ADBVBB)\nCotisation\nPart SAGE\n(Article 6574)\n161,90 \u20ac\n33,15 \u20ac\n190,00 \u20ac\n38,00 \u20ac\n190,00 \u20ac\n38,00 \u20ac\n190,00 \u20ac\n38,00 \u20ac\nAsso F\u00e9d\u00e9rative D\u00e9partementale des Maires de L.A.\n(Article 6574)\n567,92 \u20ac\n(0,248*2290)\n601,38 \u20ac\n(0,253*2377)\n601,38 \u20ac\n601,38 \u20ac\nAssociation Maires du Pays de Retz et Institut culturel (Article 6574)\n446,12 \u20ac\n(0,19*2348 hab)\n462,84 \u20ac\n(0,19*2436 hab)\n462,84 \u20ac\n462,84 \u20ac\nCollectif Spectacles en Retz\nAdh\u00e9sion\nConvention \u00ab Ateliers th\u00e9\u00e2tre jeunes \u00bb\n(Article 6574)\n150,00 \u20ac\n886,50 \u20ac\n160,00 \u20ac\n945,00 \u20ac\n160,00 \u20ac\n945,00 \u20ac\n160,00 \u20ac\n945,00 \u20ac\nDOMUS \u2013 convention\n(Article 6574)\n83,00 \u20ac\n(0,171*135 repas)\n291,00 \u20ac\n(Renouvellement parc auto 3\u00e8me\nann\u00e9e)\n295,00 \u20ac\n(0,305*28h+ 0,448*639 repas)\n425,00 \u20ac\n(Renouvellement parc auto \u2013 4\u00e8me\nann\u00e9e)\n295,00 \u20ac\n291,00 \u20ac\n(Renouvellement parc auto \u2013 4\u00e8me\nann\u00e9e)\n295,00 \u20ac\n291,00 \u20ac\n(Renouvellement parc auto \u2013 4\u00e8me\nann\u00e9e)\nSubv s\u00e9jours linguistiques\n(Article 6574)\n1 500,00 \u20ac\nLigne de s\u00e9jours : 47\u20ac/\u00e9l\u00e8ve pour les voyages \u00e0 destination de la Grande-Bretagne, Espagne et Allemagne limit\u00e9s aux classes de 4\u00e8me\net 3\u00e8me\n1 500,00 \u20ac\n47 \u20ac/\u00e9l\u00e8ve pour les voyages \u00e0 destination de la Grande-Bretagne, Espagne et Allemagne limit\u00e9s aux classes de 4\u00e8me\net 3\u00e8me\ne\n1 500,00 \u20ac\nLigne de s\u00e9jours\nFondation du Patrimoine\n(Article 6574)\n100,00 \u20ac\n100,00 \u20ac\n100,00 \u20ac\n100,00 \u20ac\nAssociation Saint Joseph section Monalisa\n(Article 6574)\n760,00 \u20ac\n760,00 \u20ac\n760,00 \u20ac\nLes Restos du C\u0153ur\n(Article 6574)\n0,00 \u20ac\n(Mais mise \u00e0 disposition d\u2019un v\u00e9hicule avec chauffeur pour 4 vendredis trajet A/R STE LUCE SUR LOIRE-LA BERNERIE EN RETZ\n2 967,00 \u20ac\n(129*23 pers)\n400,00 \u20ac\nSous r\u00e9serve de l\u2019approbation de la commission des affaires sociales et versement effectu\u00e9 \u00e0 la section locale de la Bernerie en Retz\n400,00 \u20ac\nSous r\u00e9serve de l\u2019approbation de la commission des affaires sociales et versement effectu\u00e9 \u00e0 la section locale de la Bernerie en Retz\nSecours Catholique\n(Article 6574)\n0,00 \u20ac\nNon pr\u00e9cis\u00e9\n400,00 \u20ac\nSous r\u00e9serve de l\u2019approbation de la commission des affaires sociales et versement effectu\u00e9 \u00e0 la section locale de Sainte Pazanne\n400,00 \u20ac\nSous r\u00e9serve de l\u2019approbation de la commission des affaires sociales et versement effectu\u00e9 \u00e0 la section locale de Sainte Pazanne\nCroix Rouge Fran\u00e7aise\n(Article 6574)\n0,00 \u20ac\n1 303,00 \u20ac\n(11 familles b\u00e9n\u00e9ficiaires)\n400,00 \u20ac\nSous r\u00e9serve de l\u2019approbation de la commission des affaires sociales et versement effectu\u00e9 \u00e0 la section locale du Pays de Retz\n400,00 \u20ac\nSous r\u00e9serve de l\u2019approbation de la commission des affaires sociales et versement effectu\u00e9 \u00e0 la section locale du Pays de Retz\nINSERETZ\n(Article 6574)\n0,00 \u20ac\n2 192,40 \u20ac\n(0,90 \u20ac*2436 hab)\n400,00 \u20ac\n400,00 \u20ac\nSCL (Service Conseil Logement)\n(Article 6574)\n100,00 \u20ac\n100,00 \u20ac\nADIL (Association d\u00e9partementale pour l\u2019information sur le logement)\n(Article 6574)\n594,04 \u20ac\n(0,253*2348 hab)\n150,00 \u20ac\n150,00 \u20ac\nAu niveau de la subvention AFR-Cantine, il a \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9 deux votes :\nPremier vote \u00e0 bulletin secret pour d\u00e9terminer le montant de la subvention attribu\u00e9e par repas. Il ressort de ce vote, les r\u00e9sultats suivants :\n1,15 \u20ac : 2 voix,\n1,16 \u20ac : 3 voix,\n1,17 \u20ac : 11 voix,\n1,40 \u20ac : 2 voix,\nBlanc : 1 voix.\nDeuxi\u00e8me vote \u00e0 main lev\u00e9e pour approuver le montant de la subvention d\u20191,17 \u20ac par repas servi. Par 15 voix \u00ab Pour \u00bb, 1 voix \u00ab Contre \u00bb et 3 voix \u00ab Abstention \u00bb, le montant de la subvention qui sera vers\u00e9 \u00e0 l\u2019AFR \u2013 section cantine sera fix\u00e9 \u00e0 1,17 \u20ac par repas servi.\nLes membres du Conseil municipal, apr\u00e8s avoir \u00e9tudi\u00e9 le tableau des subventions pour l\u2019exercice 2015 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 la majorit\u00e9 des membres pr\u00e9sents (Vote \u00e0 main lev\u00e9e : 17 voix \u00ab pour \u00bb et 2 voix \u00ab Abstention \u00bb), d\u2019approuver le tableau des subventions tel que pr\u00e9sent\u00e9 ci-dessus.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n06/03/2015\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2015/13", 
      "titre": "Demandes de subventions 2015", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": "044-214400400-20150224-DE2015-13-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2015/14 \u2013 Tarifs biblioth\u00e8que\nMonsieur G\u00e9rard CHAUVET, rapporteur, informe les membres du Conseil municipal que l\u2019association \u00ab ACC- section Biblioth\u00e8que \u00ab Au plaisir de lire \u00bb \u00bb sollicite une actualisation des tarifs comme suit : cotisation adultes 6 \u20ac/an au lieu des 5 \u20ac actuels et maintien de la cotisation enfant \u00e0 1 \u20ac/an.\nLe Conseil municipal apr\u00e8s avoir pris connaissance du fonctionnement g\u00e9n\u00e9ral de la biblioth\u00e8que et des propositions des nouveaux tarifs et apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents de fixer la cotisation annuelle de la biblioth\u00e8que \u00e0 6 \u20ac/adulte et 1 \u20ac /enfant.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n06/03/2015\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2015/14", 
      "titre": "Tarifs biblioth\u00e8que", 
      "date_reception_pref": "2015-03-06", 
      "id_pref": "044-214400400-20150224-DE2015-14-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2015/15 \u2013 Demande de dotation \u00ab Amendes de police 2014 \u00bb : Route de Saint-Hilaire\nMonsieur le Maire, rapporteur, expose :\n\u00ab En raison des conditions d\u2019ins\u00e9curit\u00e9 actuelle de la rue de Saint-Hilaire, il est aujourd\u2019hui n\u00e9cessaire d\u2019am\u00e9nager cette voie afin de r\u00e9duire la vitesse des v\u00e9hicules et de s\u00e9curiser les usagers de cette voie, notamment les pi\u00e9tons.\nCes travaux d\u2019am\u00e9nagement sont estim\u00e9s aux environs de 60 000,00 \u20ac H.T. (pose de bordures et de trottoirs, cr\u00e9ation d\u2019un cheminement pi\u00e9tons, de passages pi\u00e9tons, de limitation de vitesse. \u00bb.\nLes membres du Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cident \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents de r\u00e9aliser ces am\u00e9nagements de s\u00e9curit\u00e9 et chargent Monsieur le Maire de demander aupr\u00e8s du Conseil g\u00e9n\u00e9ral les subventions au titre des amendes de police 2014.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n06/03/2015\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2015/15", 
      "titre": "Demande de dotation \u00ab Amendes de police 2014 \u00bb : Route de Saint-Hilaire", 
      "date_reception_pref": "2015-03-06", 
      "id_pref": "044-214400400-20150224-DE2015-15-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2015/16 \u2013 Ouverture anticip\u00e9e de cr\u00e9dits\nMonsieur le Maire, rapporteur, expose :\n\u00ab Le vote des budgets primitifs \u00e9tant pr\u00e9vu au mois de mars, il y a lieu comme la loi nous y autorise, d\u2019ouvrir par anticipation des cr\u00e9dits budg\u00e9taires.\nJe vous propose d\u2019ouvrir les cr\u00e9dits n\u00e9cessaires au financement des programmes suivants :\nBudget Commune :\nSection\nArticle\nMontant\nProgrammes\nInvestissement\n2313-118\n6 000,00 \u20ac\nTravaux d\u2019extension de l\u2019\u00e9cole publique \u00ab Armelle CHEVALIER \u00bb\n2315-121\n80 000,00 \u20ac\nTravaux d\u2019am\u00e9nagement de la route de Rouans\nBudget Immeuble :\nSection\nArticle\nMontant\nProgrammes\nInvestissement\n2313-100\n2 000,00 \u20ac\nTravaux b\u00e2timent administratif (actualisation des prix, \u2026)\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents d\u2019ouvrir par anticipation les cr\u00e9dits sus-mentionn\u00e9s sur les budgets 2015 \u00ab Commune \u00bb et \u00ab Immeuble \u00bb.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n06/03/2015\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2015/16", 
      "titre": "Ouverture anticip\u00e9e de cr\u00e9dits", 
      "date_reception_pref": "2015-03-06", 
      "id_pref": "044-214400400-20150224-DE2015-16-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2015/17 \u2013 Convention avec la carri\u00e8re LAFARGE GRANULATS\nMonsieur le Maire, rapporteur, rappelle aux membres du Conseil municipal que la commune avait mis \u00e0 disposition \u00e0 la carri\u00e8re LAFARGE un chemin au Bled Mignon pour acc\u00e9der \u00e0 la carri\u00e8re. Une convention de passage du chemin de la Rochelle avait \u00e9t\u00e9 sign\u00e9e le 14 octobre 2004.\nCette convention pr\u00e9voyait qu\u2019elle prendrait fin de plein droit lorsque la route d\u00e9partementale n\u00b079 permettant \u00e0 l\u2019\u00e9changeur du Pont B\u00e9ranger et reliant directement la carri\u00e8re de Br\u00e9fauchet serait r\u00e9alis\u00e9e. La mise en service de la route d\u00e9partementale n\u00b079 ayant pris beaucoup de retard (la situation initialement pr\u00e9vue pour quelques ann\u00e9es dure depuis aujourd\u2019hui 10 ans), un accord de fourniture de mat\u00e9riaux a \u00e9t\u00e9 trouv\u00e9 avec la soci\u00e9t\u00e9 LAFARGE GRANULATS France qui serait formalis\u00e9 par un avenant.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir pris connaissance de l\u2019avenant et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nD\u2019approuver l\u2019avenant n\u00b01 \u00e0 la convention de passage du chemin de la Rochelle en date du 14 octobre 2004,\nD\u2019autoriser Monsieur le Maire \u00e0 signer cet avenant.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n06/03/2015\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2015/17", 
      "titre": "Convention avec la carri\u00e8re LAFARGE GRANULATS", 
      "date_reception_pref": "2015-03-06", 
      "id_pref": "044-214400400-20150224-DE2015-17-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2015/18 \u2013 Carri\u00e8re LAFARGE : Avis sur la modification du p\u00e9rim\u00e8tre de l\u2019exploitation\nMonsieur le Maire, rapporteur, pr\u00e9sente aux membres du Conseil municipal le plan de l\u2019\u00e9tat final du site de la carri\u00e8re LAFARGE sur lequel figurent les parcelles qui sont demand\u00e9es en zonage carri\u00e8re par la soci\u00e9t\u00e9 LAFARGE GRANULATS France.\nCette demande fait suite \u00e0 une requ\u00eate de la DREAL.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir pris connaissance du plan de remise en \u00e9tat de la carri\u00e8re et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents, d\u2019\u00e9mettre un avis favorable sur la demande de classement en zone carri\u00e8re des parcelles pr\u00e9sent\u00e9es ci-dessous :\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n06/03/2015\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2015/18", 
      "titre": "Carri\u00e8re LAFARGE : Avis sur la modification du p\u00e9rim\u00e8tre de l\u2019exploitation", 
      "date_reception_pref": "2015-03-06", 
      "id_pref": "044-214400400-20150224-DE2015-18-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2015/19 \u2013 Projet \u00e9olien\nMonsieur le Maire, rapporteur, informe les membres du Conseil municipal que la commune a \u00e9t\u00e9 d\u00e9march\u00e9e par la soci\u00e9t\u00e9 VALOREM pour envisager un projet \u00e9olien sur la commune.\nCette derni\u00e8re a identifi\u00e9 les diff\u00e9rentes zones possibles d\u2019implantation sur la commune.\nLa r\u00e9glementation sur l\u2019\u00e9olien a \u00e9volu\u00e9. Les zones de d\u00e9veloppement \u00e9olien (ZDE) ont \u00e9t\u00e9 supprim\u00e9es.\nIl est demand\u00e9 au Conseil municipal de se prononcer sur l\u2019inscription dans une d\u00e9marche de projet \u00e9olien ou pas ?\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir pris connaissance du dossier et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 la majorit\u00e9 des membres pr\u00e9sents (Par 18 voix \u00ab Pour \u00bb et 1 voix \u00ab Contre \u00bb) :\nDe s\u2019inscrire dans une d\u00e9marche de projet \u00e9olien,\nDe constituer un groupe de travail \u00ab Projet \u00e9olien \u00bb compos\u00e9 de : Nicolas BOUCHER, Philippe BRIAND, Tatiana BERTHELOT, Jacques CHEVALIER et Michel GRAVOUIL.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n06/03/2015\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2015/19", 
      "titre": "Projet \u00e9olien", 
      "date_reception_pref": "2015-03-06", 
      "id_pref": "044-214400400-20150224-DE2015-19-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2015/20 \u2013 Pr\u00e9sentation du projet de logements locatifs sociaux pour les personnes \u00e2g\u00e9es\nMonsieur Anthony LATOUCHE, rapporteur, pr\u00e9sente aux membres du Conseil municipal le projet de logements locatifs sociaux pour les personnes \u00e2g\u00e9es qui serait r\u00e9alis\u00e9 par la soci\u00e9t\u00e9 ESPACE DOMICILE ainsi que la r\u00e9alisation d\u2019une salle commune.\nLe Conseil municipal prend connaissance de ces projets et du co\u00fbt de la construction de la salle commune.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2015/20", 
      "titre": "Pr\u00e9sentation du projet de logements locatifs sociaux pour les personnes \u00e2g\u00e9es", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2015/21 \u2013 Construction d\u2019une salle commune :\nConvention de co-ma\u00eetrise d\u2019ouvrage entre la commune de CHEMERE et la soci\u00e9t\u00e9 anonyme ESPACE DOMICILE\nMonsieur Anthony LATOUCHE, rapporteur, pr\u00e9sente aux membres du Conseil municipal le projet d\u2019une convention de co-ma\u00eetrise d\u2019ouvrage entre la commune de CHEMERE et la soci\u00e9t\u00e9 anonyme ESPACE DOMICILE pour la r\u00e9alisation de la salle commune.\nProjet de convention\nEntre :\nLa Commune de CHEMERE\nRepr\u00e9sent\u00e9e par son Maire, Monsieur Georges LECLEVE, domicili\u00e9 en cette qualit\u00e9, H\u00f4tel de Ville \u2013 6 rue de Nantes 44680 CHEMERE, d\u00fbment habilit\u00e9 par d\u00e9lib\u00e9ration du Conseil Municipal en date du \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026,\nci-apr\u00e8s d\u00e9sign\u00e9e \u00ab la Commune \u00bb\nD'UNE PART,\net :\nLa Soci\u00e9t\u00e9 Anonyme ESPACE DOMICILE\nRepr\u00e9sent\u00e9e par son Directeur, Monsieur Alain BIRRIEN, domicili\u00e9 en cette qualit\u00e9 13, avenue Barbara 44 570 TRIGNAC\nci-apr\u00e8s d\u00e9sign\u00e9e \u00ab ESPACE DOMICILE \u00bb\nD'AUTRE PART,\nPREAMBULE\nEn application de l\u2019article 2-II de la loi n\u00b0 85-704 du 12 juillet 1985 et afin de faciliter la coordination du chantier, d'un commun accord, les deux parties signataires d\u00e9signent par la pr\u00e9sente convention, ESPACE DOMICILE comme ma\u00eetre d\u2019ouvrage unique de l\u2019op\u00e9ration.\nLa ma\u00eetrise d'ouvrage assur\u00e9e par ESPACE DOMICILE est exerc\u00e9e, pour le compte de la Commune, \u00e0 titre gratuit.\nPar d\u00e9lib\u00e9rations respectives du \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026 et du \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026.., le Conseil Municipal de la Commune et le Conseil d\u2019Administration d\u2019ESPACE DOMICILE se sont accord\u00e9s sur le fait que la r\u00e9alisation des travaux de VRD et d\u2019am\u00e9nagement paysager des espaces ext\u00e9rieurs de 9 logements locatifs sociaux, g\u00e9r\u00e9s par ESPACE DOMICILE, ainsi que la construction d\u2019une salle communale soient r\u00e9alis\u00e9s par le biais d\u2019une op\u00e9ration commune et que la ma\u00eetrise d\u2019ouvrage unique soit confi\u00e9e \u00e0 ESPACE DOMICILE.\nCette convention doit en outre pr\u00e9ciser les conditions d\u2019organisation de cette co-ma\u00eetrise d\u2019ouvrage et en fixer le terme.\nEn conformit\u00e9 avec l\u2019article L.411-1 du Code de la Construction et de l\u2019Habitation, ESPACE DOMICILE participe \u00e0 l\u2019op\u00e9ration en observant la limite d\u2019intervention fix\u00e9e \u00e0 25% de la surface de plancher.\nDans ce contexte, les parties ont constat\u00e9 l\u2019utilit\u00e9 de recourir \u00e0 la proc\u00e9dure de co-ma\u00eetrise d\u2019ouvrage en d\u00e9signant ESPACE DOMICILE comme ma\u00eetre d\u2019ouvrage de l\u2019ensemble de l\u2019op\u00e9ration et en pr\u00e9cisant les modalit\u00e9s de cette co-ma\u00eetrise d\u2019ouvrage dans le cadre de la pr\u00e9sente convention.\nIl a \u00e9t\u00e9 convenu ce qui suit :\nARTICLE 1 \u2013 OBJET DE LA CONVENTION\nLa pr\u00e9sente convention a pour objet d\u2019organiser les modalit\u00e9s d\u2019une co-ma\u00eetrise d\u2019ouvrage pour la r\u00e9alisation d\u2019un ouvrage relevant de la comp\u00e9tence de la Commune et d\u2019ESPACE DOMICILE.\nA cet effet, la Commune s\u2019engage \u00e0 mettre \u00e0 disposition d\u2019ESPACE DOMICILE, ma\u00eetre d\u2019ouvrage d\u00e9sign\u00e9, le bien immobilier objet de l\u2019assiette n\u00e9cessaire \u00e0 la r\u00e9alisation de l\u2019op\u00e9ration, \u00e0 la date pr\u00e9vue pour le d\u00e9marrage des travaux.\nLa Commune restera responsable de la mobilisation du financement de cette op\u00e9ration correspondant \u00e0 sa partie d\u2019ouvrage dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l\u2019article 8.\nARTICLE 2 \u2013 DESCRIPTION DU PROGRAMME ET COUT PREVISIONNEL\n2.1 Programme global\nLe programme de travaux \u00e0 r\u00e9aliser dans le cadre de cette convention porte sur la construction d\u2019une salle commune de 130 m\u00b2 ainsi que la r\u00e9alisation travaux de raccordement, de voirie, d\u2019am\u00e9nagement paysager des espaces ext\u00e9rieurs des 9 logements g\u00e9r\u00e9s par ESPACE DOMICILE.\nL\u2019enveloppe financi\u00e8re pr\u00e9visionnelle globale affect\u00e9e \u00e0 la r\u00e9alisation du projet est fix\u00e9e \u00e0 :\n447 000,00\n\u20ac HT\nElle couvre le co\u00fbt de l\u2019op\u00e9ration qui comprend notamment :\nLe co\u00fbt des \u00e9tudes techniques n\u00e9cessaires \u00e0 la r\u00e9alisation des travaux, les lots connexes et les prestations de ma\u00eetrise d\u2019\u0153uvre\nLe co\u00fbt des travaux de construction des ouvrages incluant notamment toutes les sommes dues aux entreprises \u00e0 quelque titre que ce soit\nLes imp\u00f4ts, taxes et droits susceptibles d\u2019\u00eatre dus au titre de la pr\u00e9sente op\u00e9ration\nLes d\u00e9penses de toutes natures se rattachant aux \u00e9tudes, \u00e0 l\u2019ex\u00e9cution des travaux et aux frais annexes n\u00e9cessaires \u00e0 la r\u00e9alisation de l\u2019ouvrage\n2.2 Actualisation du prix de revient\nDans le cas o\u00f9 l\u2019ordre de service de travaux des entreprises titulaires est notifi\u00e9 par le Ma\u00eetre d\u2019ouvrage apr\u00e8s le 365\u00e8me jour de la date de l\u2019acte d\u2019engagement, les prix seront actualis\u00e9s par application de la formule suivante :\nP = Po x (TP01/TP01o)\nDans cette formule :\nP = montant du prix actualis\u00e9\nPo = montant du prix figurant \u00e0 l\u2019acte d\u2019engagement\nTP01 = index de la construction tous corps d\u2019\u00e9tat connu pour le lot concern\u00e9 \u00e0 la date de l\u2019Ordre de service\nTP01o = index de la construction connu 12 mois apr\u00e8s la date de valeur de l\u2019acte d\u2019engagement.\nPar cons\u00e9quent, l\u2019enveloppe financi\u00e8re pr\u00e9vue aux travaux de la pr\u00e9sente convention sera \u00e9galement actualis\u00e9e et sera \u00e0 la charge de la commune\n2.3 Programme particulier de la Commune\nLe programme particulier de la salle communale est r\u00e9alis\u00e9 par la Commune.\nIl conditionnera les \u00e9tudes techniques n\u00e9cessaires \u00e0 l\u2019ex\u00e9cution des travaux.\nLe programme de la salle communale est joint en annexe 1.\nLe d\u00e9tail du programme de VRD porte notamment sur :\n- Raccordement aux r\u00e9seaux Gaz, Eau Potable, Eau Pluviale et Assainissement du domaine public jusqu\u2019au pied des fa\u00e7ades de chaque b\u00e2timent d\u2019ESPACE DOMICILE. Ces travaux comprennent les tranch\u00e9es, la pose des canalisations et des coffrets, les raccordements et les essais n\u00e9cessaires \u00e0 la mise en service des r\u00e9seaux.\n- R\u00e9alisation de la voirie et des places de stationnements en enrob\u00e9, l\u2019ensemble de la signal\u00e9tique et des marquages au sol devront \u00eatre r\u00e9alis\u00e9s.\n- Am\u00e9nagement des espaces verts, engazonnement, plantation d\u2019arbres et de haies, paillage au pied des v\u00e9g\u00e9taux et r\u00e9alisation des cheminements pi\u00e9tons en b\u00e9ton balay\u00e9.\nARTICLE 3 \u2013 MISSION D\u2019ESPACE DOMICILE\nESPACE DOMICILE assurera la ma\u00eetrise d\u2019ouvrage de l\u2019ensemble de l\u2019op\u00e9ration.\nDans ce cadre, ESPACE DOMICILE ex\u00e9cutera toutes les obligations incombant au ma\u00eetre de l\u2019ouvrage pendant toute la dur\u00e9e de la convention.\nDans le respect du programme et de l\u2019enveloppe financi\u00e8re pr\u00e9visionnelle tels que d\u00e9finis \u00e0 l\u2019article 2, ESPACE DOMICILE s\u2019engage notamment \u00e0 assurer :\nla d\u00e9finition des conditions administratives et techniques selon lesquelles l\u2019ouvrage sera \u00e9tudi\u00e9 et ex\u00e9cut\u00e9 (missions du ma\u00eetre d\u2019\u0153uvre, \u00e9tudes techniques, etc.),\nla signature et l\u2019ex\u00e9cution du march\u00e9 de ma\u00eetrise d\u2019\u0153uvre,\nla pr\u00e9paration, la signature et le suivi des contrats d\u2019assurances,\nl\u2019approbation des avants projets sommaires et d\u00e9taill\u00e9s apr\u00e8s consultation de la Commune,\nle choix du contr\u00f4leur technique, et d\u2019autres prestataires d\u2019\u00e9tudes ou d\u2019assistance au ma\u00eetre d\u2019ouvrage \u2013 signature et gestion des march\u00e9s correspondant,\nla r\u00e9alisation de tous les dossiers administratifs relatifs \u00e0 la bonne marche du chantier :\nautorisations de voiries, demande de branchements, permis de construire, permis de d\u00e9molir, signature et gestion des dossiers correspondants,\nle paiement des taxes et redevances \u00e9ventuelles,\nla v\u00e9rification du dossier de consultation des entreprises de travaux r\u00e9dig\u00e9 par le ma\u00eetre d\u2019\u0153uvre,\nla pr\u00e9paration du choix des entreprises de travaux, la signature, la notification et l\u2019ex\u00e9cution des march\u00e9s correspondants, apr\u00e8s attribution par la commission d\u2019attribution des march\u00e9s d\u2019ESPACE DOMICILE\nla gestion administrative, technique, financi\u00e8re et comptable de l\u2019op\u00e9ration, en phase d\u2019\u00e9tude et de travaux\nl\u2019\u00e9tablissement du bilan de l\u2019op\u00e9ration,\nainsi que tous les actes aff\u00e9rents aux attributions ci-dessus mentionn\u00e9es,\net, plus g\u00e9n\u00e9ralement, prendre toute mesure n\u00e9cessaire \u00e0 l\u2019exercice de sa mission.\nEn application de l\u2019article L.433-1 du Code de la construction et de l\u2019habitation, les r\u00e8gles de passation des contrats pass\u00e9s par ESPACE DOMICILE, ma\u00eetre d\u2019ouvrage unique, sont soumises \u00e0 l'ordonnance n\u00b0 2005-649 du 6 juin 2005 relative aux march\u00e9s pass\u00e9s par certaines personnes publiques ou priv\u00e9es non soumises au code des march\u00e9s publics et \u00e0 son d\u00e9cret d\u2019application n\u00b02005-1742 du 30 d\u00e9cembre 2005.\nElles sont mises en\n\u0153uvre selon le r\u00e8glement et la proc\u00e9dure interne d\u2019ESPACE DOMICILE.\nESPACE DOMICILE proc\u00e9dera \u00e0 la remise \u00e0 la Commune de sa partie d\u2019ouvrage selon les modalit\u00e9s d\u00e9finies \u00e0 l\u2019article 11.\nESPACE DOMICILE assumera les responsabilit\u00e9s li\u00e9es \u00e0 sa qualit\u00e9 de ma\u00eetre d\u2019ouvrage jusqu\u2019\u00e0 remise compl\u00e8te des ouvrages revenant \u00e0 la Commune.\nUne fois ces ouvrages remis \u00e0 la Commune, cette derni\u00e8re reprendra pour son compte les droits et obligations du ma\u00eetre d\u2019ouvrage, y compris toutes les actions contentieuses d\u00e9j\u00e0 engag\u00e9es ou \u00e0 engager relatives \u00e0 ses ouvrages propres.\nARTICLE 4 \u2013 MODIFICATION\nDans le cas o\u00f9, au cours de l\u2019op\u00e9ration vis\u00e9e \u00e0 l\u2019article 2 de la pr\u00e9sente convention, l\u2019une des parties estimerait n\u00e9cessaire d\u2019apporter des modifications au programme ou \u00e0 l\u2019enveloppe financi\u00e8re pr\u00e9visionnelle qu\u2019elle a approuv\u00e9s, un avenant \u00e0 la pr\u00e9sente convention serait conclu avant toute mise en \u0153uvre des modifications ainsi demand\u00e9es.\nARTICLE 5 \u2013 RESILIATION DE LA CONVENTION\nLa pr\u00e9sente convention pourra \u00eatre r\u00e9sili\u00e9e d\u2019un commun accord entre les signataires\nElle pourra \u00e9galement \u00eatre r\u00e9sili\u00e9e suivant les conditions d\u00e9finies ci-dessous :\n5.1 Motifs de r\u00e9siliation\nSi le ma\u00eetre d\u2019ouvrage d\u00e9sign\u00e9 est d\u00e9faillant, et apr\u00e8s mise en demeure infructueuse, la Commune peut r\u00e9silier la pr\u00e9sente convention.\nIl devra \u00eatre \u00e9tabli par la Commune qu\u2019ESPACE DOMICILE n\u2019a pas respect\u00e9 les \u00e9l\u00e9ments suivants :\nNon-respect du budget pr\u00e9visionnel \u00e0 programme constant (avec une tol\u00e9rance de 5%) ;\nLe non-respect du calendrier pr\u00e9visionnel ;\nLe refus des autorisations administratives ;\nToute autre raison rendant impossible la r\u00e9alisation de l\u2019op\u00e9ration du fait d\u2019ESPACE DOMICILE\nLa r\u00e9siliation peut \u00e9galement \u00eatre d\u00e9cid\u00e9e par chacune des parties dans le cas de non-obtention des autorisations administratives ou pour tout autre motif d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral.\nLes d\u00e9penses engag\u00e9es par ESPACE DOMICILE au titre du programme de la Commune seront dues par la Commune et ne feront pas l\u2019objet de remboursement de la part d\u2019ESPACE DOMICILE.\n5.2 Modalit\u00e9s de r\u00e9siliation\nLa lettre de r\u00e9siliation notifi\u00e9e par l\u2019une des parties fera mention des motifs.\nLa d\u00e9cision de r\u00e9siliation portera la date d\u2019effet de la r\u00e9siliation, sans que cette derni\u00e8re ne puisse \u00eatre inf\u00e9rieure \u00e0 un mois \u00e0 compter de sa date de notification par lettre recommand\u00e9e avec accus\u00e9 de r\u00e9ception.\nIl sera proc\u00e9d\u00e9 dans ce cas imm\u00e9diatement \u00e0 un constat contradictoire des prestations effectu\u00e9es par ESPACE DOMICILE et des travaux r\u00e9alis\u00e9s.\nLe constat contradictoire fera l\u2019objet d\u2019un proc\u00e8s-verbal qui pr\u00e9cisera, en outre, les mesures conservatoires qu\u2019ESPACE DOMICILE doit prendre pour assurer la conservation et la s\u00e9curit\u00e9 des prestations et travaux ex\u00e9cut\u00e9s. Il indiquera, enfin, le d\u00e9lai de remise de l\u2019ensemble des dossiers \u00e0 la Commune.\nLes ouvrages propres \u00e0 la Commune seront r\u00e9put\u00e9s mis \u00e0 sa disposition \u00e0 la date d\u2019effet de la r\u00e9siliation.\nESPACE DOMICILE devra alors remettre tous les documents contractuels, techniques, administratifs relatifs aux ouvrages propres \u00e0 la Commune.\nARTICLE 6 \u2013 INFORMATION DE LA COMMUNE\nESPACE DOMICILE tiendra r\u00e9guli\u00e8rement inform\u00e9e la Commune de l\u2019\u00e9volution de l\u2019op\u00e9ration.\nESPACE DOMICILE sollicitera l\u2019accord pr\u00e9alable de la Commune sur les dossiers de projets pour la r\u00e9alisation du programme et notamment :\npr\u00e9paration des demandes d\u2019autorisations de construire ou de d\u00e9claration de travaux\ndossier de consultation des entreprises pour les march\u00e9s de travaux\nattribution des march\u00e9s\nLes dossiers seront pr\u00e9sent\u00e9s \u00e0 la Commune \u00e0 l\u2019occasion de r\u00e9unions faisant l\u2019objet de comptes rendus ou transmis par courrier.\nLa Commune devra notifier son approbation \u00e0 ESPACE DOMICILE ou faire ses observations dans un d\u00e9lai de sept jours suivant la r\u00e9ception du Compte Rendu.\nA d\u00e9faut, son accord sera r\u00e9put\u00e9 obtenu.\nLa Commune sera destinataire des comptes-rendus \u00e9tablis par la ma\u00eetrise d\u2019\u0153uvre.\nD\u2019une mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale, ESPACE DOMICILE tient \u00e0 la disposition de la Commune les informations relatives au d\u00e9roulement de l\u2019op\u00e9ration.\nARTICLE 7 \u2013 CALENDRIER PREVISIONNEL\nLe calendrier pr\u00e9visionnel est \u00e9tabli comme suit :\nD\u00e9p\u00f4t du permis de construire : Mois m0 (Mai 2015)\nAttribution des march\u00e9s :\nMois m0 + 4\nD\u00e9marrage des travaux :\nMois m0 + 6\nR\u00e9ception : Mois m0 + 18\nARTICLE 8 \u2013 MODALITES DE FINANCEMENT DES DEPENSES DE L\u2019OPERATION\nLa Commune assumera l\u2019int\u00e9gralit\u00e9 des d\u00e9penses aff\u00e9rentes \u00e0 sa partie d\u2019ouvrage et, dans ce cadre, s\u2019engage \u00e0 verser, \u00e0 ESPACE DOMICILE, les avances n\u00e9cessaires au paiement des tiers.\n8.1 Avances\nLes avances consenties\ndoivent permettre \u00e0 ESPACE DOMICILE de faire face aux d\u00e9penses de toute nature \u00e0 supporter par lui durant la p\u00e9riode \u00e0 venir.\nPremi\u00e8re avance\nLa Commune versera une premi\u00e8re avance de tr\u00e9sorerie \u00e9gale \u00e0 30% du montant TTC de l\u2019op\u00e9ration \u00e0 la notification de l\u2019Ordre de Service prescrivant le d\u00e9marrage des travaux.\nDeuxi\u00e8me avance\nUne deuxi\u00e8me avance de tr\u00e9sorerie \u00e9gale \u00e0 50% du montant TTC de l\u2019op\u00e9ration (80% en somme cumul\u00e9e) sera vers\u00e9e d\u00e8s lors qu\u2019ESPACE DOMICILE pourra justifier des d\u00e9penses correspondant au montant de la premi\u00e8re avance.\nSolde\nLe solde de tr\u00e9sorerie \u00e9gal \u00e0 20 % du montant TTC de l\u2019op\u00e9ration (100% en somme cumul\u00e9e) sera vers\u00e9 \u00e0 la r\u00e9ception du b\u00e2timent.\nA titre exceptionnel, et apr\u00e8s accord de la Commune, l\u2019avance demand\u00e9e pourra tenir compte des factures en instance de r\u00e8glement.\n8.2 Paiement des d\u00e9penses des tiers\nESPACE DOMICILE transmettra\n\u00e0 la Commune les appels de fonds, accompagn\u00e9s des justificatifs de d\u00e9penses de l\u2019avance pr\u00e9c\u00e9dente.\nCes appels de fonds devront \u00eatre honor\u00e9s par la Commune, dans les trente jours de leur envoi, de telle sorte qu\u2019ESPACE DOMICILE puisse assurer les paiements des d\u00e9penses dans le d\u00e9lai de quarante cinq jours, sauf circonstances\nexceptionnelles telles que cl\u00f4ture de l\u2019exercice budg\u00e9taire, par exemple. Il lui appartiendra en cons\u00e9quence de prendre toute disposition n\u00e9cessaire pour formuler ses demandes de fa\u00e7on anticip\u00e9e. En cas de r\u00e9duction du d\u00e9lai r\u00e9glementaire de paiement, la Commune r\u00e9duira d\u2019autant le d\u00e9lai de mise \u00e0 disposition des fonds.\nLe r\u00e8glement par la Commune du solde des sommes \u00e0 payer aux tiers interviendra dans le mois suivant la production par ESPACE DOMICILE des d\u00e9comptes g\u00e9n\u00e9raux et d\u00e9finitifs des travaux, de m\u00e9moires d\u2019honoraires d\u00e9finitifs, et d\u2019une mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale, de l\u2019ensemble des d\u00e9penses justifi\u00e9es comme ayant \u00e9t\u00e9 engag\u00e9es pour le compte de la collectivit\u00e9 au titre de l\u2019op\u00e9ration confi\u00e9e \u00e0 ESPACE DOMICILE afin de solder les march\u00e9s.\nEn cas de d\u00e9saccord entre la Commune et ESPACE DOMICILE sur le montant des sommes dues, la Commune mandatera les sommes qu\u2019elle a valid\u00e9es. Le compl\u00e9ment \u00e9ventuel sera mandat\u00e9 apr\u00e8s r\u00e8glement du d\u00e9saccord.\n8.3 Cons\u00e9quences des retards de paiement\nEn aucun cas ESPACE DOMICILE ne pourra \u00eatre tenu pour responsable des cons\u00e9quences du retard dans le paiement des entreprises ou de tiers, du fait du retard de la Commune \u00e0 verser les fonds n\u00e9cessaires aux r\u00e8glements.\nESPACE DOMICILE ne sera pas p\u00e9nalis\u00e9 si la faute directe d\u2019un tiers peut \u00eatre prouv\u00e9e, en produisant les pi\u00e8ces justifiant les dispositions\nqu\u2019il a adopt\u00e9es, en temps utile, pour \u00e9viter les retards de paiement.\nSi le retard est le fait de\nla Commune, ESPACE DOMICILE paiera les int\u00e9r\u00eats moratoires mais ne sera pas p\u00e9nalis\u00e9.\nARTICLE 9 \u2013 REMUNERATION D\u2019ESPACE DOMICILE\nESPACE DOMICILE ne percevra aucune r\u00e9mun\u00e9ration au titre des missions r\u00e9alis\u00e9es en qualit\u00e9 de ma\u00eetre d\u2019ouvrage temporaire\npour la r\u00e9alisation des travaux, objet de la pr\u00e9sente convention.\nARTICLE 10 - ASSURANCES\nChaque partie doit \u00eatre titulaire d\u2019une police d\u2019assurance de responsabilit\u00e9 civile g\u00e9n\u00e9rale couvrant toutes les cons\u00e9quences p\u00e9cuniaires de la responsabilit\u00e9 civile qu\u2019elle est susceptible d\u2019encourir vis \u00e0 vis des tiers \u00e0 propos de tous les dommages corporels, mat\u00e9riels et immat\u00e9riels cons\u00e9cutifs ou non pouvant survenir tant pendant la p\u00e9riode de construction qu\u2019apr\u00e8s l\u2019ach\u00e8vement des travaux.\nEn sa qualit\u00e9 de ma\u00eetre d\u2019ouvrage, ESPACE DOMICILE doit souscrire une police d\u2019assurance Dommages Ouvrages pour garantir les ouvrages contre des risques post\u00e9rieurs \u00e0 la r\u00e9ception et notamment de nature d\u00e9cennale.\nESPACE DOMICILE, par obligation, souscrit une assurance Constructeur Non R\u00e9alisateur pour les ouvrages du programme communal.\nARTICLE 11 \u2013 RECEPTION DES TRAVAUX ET REMISE DES OUVRAGES\n11.1 D\u00e9lais\n11.1.1 D\u00e9lais de pr\u00e9venance\nUne fois les travaux termin\u00e9s, il sera proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 leur r\u00e9ception conjointe.\nLa Commune sera avis\u00e9e du jour de la r\u00e9ception un mois avant celle-ci.\n11.1.2 Causes l\u00e9gitimes de suspension du d\u00e9lai de r\u00e9ception\nSauf survenance d'un cas de force majeure ou plus g\u00e9n\u00e9ralement d\u2019une cause l\u00e9gitime de suspension du d\u00e9lai de livraison.\nCauses l\u00e9gitimes de suspension du d\u00e9lai de livraison\nPour l'application de cette disposition, sont notamment consid\u00e9r\u00e9s comme causes l\u00e9gitimes de report de d\u00e9lai de livraison, les \u00e9v\u00e9nements suivants :\nles intemp\u00e9ries\nSera consid\u00e9r\u00e9 comme \u00abintemp\u00e9ries \u00bb au moins un des ph\u00e9nom\u00e8nes naturels ci-apr\u00e8s d\u00e9finis qui d\u00e9passera son intensit\u00e9 limite :\nNature du ph\u00e9nom\u00e8ne\tIntensit\u00e9 limite\n. Pr\u00e9cipitations\t\t\tHauteur : 4 mm par jour\n. Vent\t\t\t\tVitesse : pointes \u00e0 60 km/h\n. Gel\t\t\t\t0 degr\u00e9 \u00e0 8 h du matin\n. Neige\t\t\t\t1 cm \u00e0 8 h du matin\n. Barri\u00e8re de d\u00e9gel\t\tdur\u00e9e de l'interdiction de circuler\nla gr\u00e8ve (qu\u2019elle soit g\u00e9n\u00e9rale ou particuli\u00e8re au b\u00e2timent et \u00e0 ses industries annexes ou sp\u00e9ciales aux entreprises travaillant sur le chantier).\nla mise en r\u00e8glement judiciaire, en redressement judiciaire, en liquidation judiciaire ou en faillite de l\u2019une ou l\u2019autre des entreprises travaillant sur le chantier ou en assurant l\u2019approvisionnement.\nle retard provenant de la d\u00e9faillance d'une entreprise,\nles retards entra\u00een\u00e9s par la recherche et la d\u00e9signation d'une nouvelle entreprise se substituant \u00e0 une entreprise d\u00e9faillante et \u00e0 l'approvisionnement du chantier par celle-ci,\nla r\u00e9siliation d\u2019un march\u00e9 de travaux d\u00fb \u00e0 la faute d\u2019une entreprise,\nles retards provenant d'anomalies du sous-sol (telle que pr\u00e9sence de source ou r\u00e9surgence d'eau, nature du terrain h\u00e9t\u00e9rog\u00e8ne aboutissant \u00e0 des remblais sp\u00e9ciaux ou des fondations particuli\u00e8res, d\u00e9couverte de site arch\u00e9ologique, de poche d'eau ou de tassement diff\u00e9rentiel, tous \u00e9l\u00e9ments de nature \u00e0 n\u00e9cessiter des fondations sp\u00e9ciales ou des reprises ou sous-oeuvre d'immeubles avoisinants) et, plus g\u00e9n\u00e9ralement, tous \u00e9l\u00e9ments dans le sous-sol susceptibles de n\u00e9cessiter des travaux non programm\u00e9s compl\u00e9mentaires ou n\u00e9cessitant un d\u00e9lai compl\u00e9mentaire pour leur r\u00e9alisation,\nles injonctions administratives ou judiciaires de suspendre ou d'arr\u00eater les travaux (\u00e0 moins que ces injonctions ne soient fond\u00e9es sur des fautes ou n\u00e9gligences imputables \u00e0 ESPACE DOMICILE).\nles retards dus aux interventions tardives des services concessionnaires (\u00e0 moins que ces retards ne soient fond\u00e9s sur des n\u00e9gligences imputables \u00e0 ESPACE DOMICILE).\nles troubles r\u00e9sultant d'hostilit\u00e9s, guerre civile ou \u00e9trang\u00e8re, r\u00e9volution, cataclysme, accident de chantier.\nS'il survenait un cas de force majeure ou une cause l\u00e9gitime de suspension du d\u00e9lai de livraison ci-dessus fix\u00e9, l'\u00e9poque pr\u00e9vue pour la livraison serait diff\u00e9r\u00e9e, pour tenir compte de la perturbation apport\u00e9e au d\u00e9roulement du chantier, d'un temps \u00e9gal au double de celui pendant lequel l'\u00e9v\u00e9nement consid\u00e9r\u00e9 aurait mis obstacle \u00e0 la poursuite des travaux.\nLe d\u00e9compte des causes l\u00e9gitimes de suspension du d\u00e9lai de livraison sera effectu\u00e9 \u00e0 compter de la date d\u2019ouverture du chantier.\n11.2 R\u00e9ception\nESPACE DOMICILE et la Commune seront cosignataires du proc\u00e8s-verbal de r\u00e9ception.\nLes d\u00e9cisions de r\u00e9ception seront notifi\u00e9es aux entreprises titulaires des march\u00e9s de travaux apr\u00e8s avis du bureau de contr\u00f4le technique.\nIl n\u2019est pas pr\u00e9vu de mise \u00e0 disposition anticip\u00e9e.\nLa r\u00e9ception s\u2019accompagne d\u2019une remise des dossiers complets comportant tous les documents contractuels, techniques, administratifs relatifs aux ouvrages propres \u00e0 la Commune. (contrats assurances DO et CNR, march\u00e9 travaux). Les DOE et DIUO seront transmis dans un d\u00e9lai de 60 jours apr\u00e8s la r\u00e9ception,...)\nLe suivi des actions en garantie (de parfait ach\u00e8vement et d\u00e9cennale notamment) sera assur\u00e9 par la Commune.\nSi, \u00e0 la date de la remise des ouvrages \u00e0 la Commune, le jour de la r\u00e9ception, il subsiste avec certains intervenants des litiges relatifs \u00e0 la r\u00e9alisation des ouvrages propres \u00e0 la Commune, ESPACE DOMICILE est tenu de remettre \u00e0 la Commune tous les \u00e9l\u00e9ments en sa possession pour qu\u2019elle puisse poursuivre les actions de toutes natures engag\u00e9es.\nA cet effet, les march\u00e9s pass\u00e9s par ESPACE DOMICILE au titre des travaux communaux comporteront une stipulation informant le titulaire de ce que les prestations ou travaux qu\u2019il ex\u00e9cute sont r\u00e9alis\u00e9s \u00e0 ce titre et qu\u2019\u00e0 compter de la remise des ouvrages propres \u00e0 la Commune, celle-ci se substituera \u00e0 ESPACE DOMICILE dans l\u2019exercice de l\u2019ensemble des pr\u00e9rogatives pour lesquelles le ma\u00eetre d\u2019ouvrage peut rechercher la responsabilit\u00e9 l\u00e9gale ou contractuelle des constructeurs.\nARTICLE 12 \u2013 ACHEVEMENT DE LA MISSION D\u2019ESPACE DOMICILE - QUITUS\nLa mission technique d\u2019ESPACE\nDOMICILE prend fin \u00e0 la remise des ouvrages.\nLe quitus technique est r\u00e9put\u00e9 acquis \u00e0 la signature conjointe des PV de r\u00e9ception par ESPACE DOMICILE et par la Commune.\nLa mission comptable\nprend fin un an apr\u00e8s r\u00e9ception des travaux.\nLe quitus comptable est r\u00e9put\u00e9 acquis \u00e0 la remise du d\u00e9compte g\u00e9n\u00e9ral et d\u00e9finitif de l\u2019op\u00e9ration.\nLe quitus d\u00e9chargera ESPACE DOMICILE de toute responsabilit\u00e9 envers la Commune \u00e0 raison des conditions dans lesquelles sa mission a \u00e9t\u00e9 ex\u00e9cut\u00e9e et des d\u00e9sordres susceptibles d\u2019affecter les travaux r\u00e9alis\u00e9s en ex\u00e9cution de celle-ci.\nARTICLE 13 \u2013 DUREE DE LA CONVENTION\nLa pr\u00e9sente convention prend effet \u00e0 compter de la date de sa signature.\nElle prend fin \u00e0 l\u2019ach\u00e8vement de la mission d\u2019ESPACE DOMICILE tel que d\u00e9termin\u00e9 \u00e0 l\u2019article 12.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir pris connaissance du projet de convention et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nD\u2019approuver le projet de convention sus-vis\u00e9,\nD\u2019autoriser Monsieur le Maire \u00e0 signer ladite convention.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n06/03/2015\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2015/21", 
      "titre": "Construction d\u2019une salle commune", 
      "date_reception_pref": "2015-03-06", 
      "id_pref": "044-214400400-20150224-DE2015-21-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2015/22 \u2013 Taxe sur les r\u00e9sidences secondaires\nMonsieur le Maire, rapporteur, informe les membres du Conseil municipal que pour trouver de nouvelles ressources, les communes peuvent d\u00e9lib\u00e9rer pour fixer un taux d\u2019imposition major\u00e9 de 20% de la taxe d\u2019habitation des r\u00e9sidences secondaires.\nVu les conditions demand\u00e9es pour instituer cette augmentation et le nombre de logements concern\u00e9s, le Conseil municipal, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres de ne pas envisager la taxation sur les r\u00e9sidences secondaires.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n06/03/2015\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2015/22", 
      "titre": "Taxe sur les r\u00e9sidences secondaires", 
      "date_reception_pref": "2015-03-06", 
      "id_pref": "044-214400400-20150224-DE2015-22-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2015/23 \u2013 R\u00e9vision g\u00e9n\u00e9rale du Plan local d\u2019urbanisme (PLU) : Avenant au contrat\nMonsieur le Maire, rapporteur, rappelle aux membres du Conseil municipal que ce dernier a confi\u00e9, lors de sa s\u00e9ance du 19 novembre 2013, la r\u00e9vision g\u00e9n\u00e9rale du Plan local d\u2019urbanisme (PLU) au cabinet A+B Urbanisme et Environnement.\nSuite aux \u00e9lections de mars 2014, il y a eu une demande sp\u00e9cifique du nouveau Conseil, \u00e0 savoir le renforcement de la concertation et de la d\u00e9marche participative des \u00e9lus qui se traduit par des r\u00e9unions suppl\u00e9mentaires.\nL\u2019avenant porte sur l\u2019animation de 7 r\u00e9unions de sous-comit\u00e9s techniques et s\u2019\u00e9l\u00e8ve \u00e0 3 000,00 \u20ac H.T.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nD\u2019approuver l\u2019avenant d\u2019un montant de 3 000,00 \u20ac H.T.,\nDe donner tous pouvoirs \u00e0 Monsieur le Maire pour mener ce dossier \u00e0 bien.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n06/03/2015\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2015/23", 
      "titre": "R\u00e9vision g\u00e9n\u00e9rale du Plan local d\u2019urbanisme (PLU) : Avenant au contrat", 
      "date_reception_pref": "2015-03-06", 
      "id_pref": "044-214400400-20150224-DE2015-23-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2015/24 \u2013 Licence IV de d\u00e9bits de boissons \u00e0 consommer sur place : Proposition d\u2019acquisition\nMonsieur le Maire, rapporteur, informe les membres du Conseil municipal que la commune de VRITZ vend sa licence IV d\u00e9pla\u00e7able en Loire-Atlantique pour un montant de 6 500,00 \u20ac.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9 et proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 un vote \u00e0 main lev\u00e9e, par 18 voix \u00ab Pour \u00bb et une \u00ab Abstention \u00bb, d\u00e9cide \u00e0 la majorit\u00e9 des membres pr\u00e9sents d\u2019acqu\u00e9rir la licence IV pour un montant de 6 500,00 \u20ac et de donner tous pouvoirs \u00e0 Monsieur le Maire pour mener ce dossier \u00e0 bien.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n06/03/2015\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2015/24", 
      "titre": "Licence IV de d\u00e9bits de boissons \u00e0 consommer sur place : Proposition d\u2019acquisition", 
      "date_reception_pref": "2015-03-06", 
      "id_pref": "044-214400400-20150224-DE2015-24-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2015/25 \u2013 Communaut\u00e9 de communes C\u0153ur Pays de Retz :\nModification des statuts \u2013 Changement adresse si\u00e8ge social\nMonsieur le Maire, rapporteur, expose :\n\u00ab Le d\u00e9m\u00e9nagement du si\u00e8ge de la communaut\u00e9 de communes C\u0153ur Pays de Retz au 60/64 impasse du Vigneau \u00e0 Sainte-Pazanne est pr\u00e9vu au 6 mars 2015. Le changement de l\u2019adresse du si\u00e8ge social doit faire l\u2019objet d\u2019une modification statutaire (article 3 des statuts).\nLes statuts pr\u00e9cisent \u00e9galement la composition du conseil communautaire, modifi\u00e9e par d\u00e9lib\u00e9ration n\u00b0 CC-2013-21 du 18 avril 2013. L\u2019article 5 correspondant doit donc \u00eatre reformul\u00e9 en ce sens.\nConform\u00e9ment aux dispositions de l'article L5211-20 du C.G.C.T., l'assembl\u00e9e est invit\u00e9e \u00e0 d\u00e9lib\u00e9rer. \u00bb\nLe Conseil Municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, approuve \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents la modification des statuts de la Communaut\u00e9 de communes C\u0153ur Pays de Retz, telle que pr\u00e9sent\u00e9e dans le projet de statuts ci-joint.\n\u00ab I. DISPOSITIONS G\u00c9N\u00c9RALES\nArticle 1 : Constitution\nIl est constitu\u00e9 une Communaut\u00e9 de communes, d\u00e9nomm\u00e9e &quot;Communaut\u00e9 de communes &quot;C\u0153ur Pays de Retz&quot;, entre les communes ci-apr\u00e8s qui, par d\u00e9lib\u00e9rations concordantes, ont approuv\u00e9 les pr\u00e9sents statuts :\n\u2711 Cheix en Retz\n\u2711 Ch\u00e9m\u00e9r\u00e9\n\u2711 Port-Saint-P\u00e8re\n\u2711 Rouans\n\u2711 Saint-Hilaire-de-Chal\u00e9ons\n\u2711 Sainte-Pazanne\n\u2711 Vue\nArticle 2 : Dur\u00e9e\nLa pr\u00e9sente Communaut\u00e9 de communes est institu\u00e9e pour une dur\u00e9e illimit\u00e9e \u00e0 compter du 26 D\u00e9cembre 1994, date de l'arr\u00eat\u00e9 portant sa cr\u00e9ation, prenant effet au 1er Janvier 1995.\nArticle 3 : Si\u00e8ge\nLe si\u00e8ge de la Communaut\u00e9 de communes Coeur Pays de Retz est fix\u00e9 \u00e0 Saint-Hilaire-de-Chal\u00e9ons, Parc d'Activit\u00e9s du Pont B\u00e9ranger Sainte-Pazanne (44680), 60/64 impasse du Vigneau.\nArticle 4 : Comp\u00e9tences\nLa Communaut\u00e9 de communes &quot;Coeur Pays de Retz&quot; exerce les comp\u00e9tences suivantes :(Article L52114-16 I)\nAm\u00e9nagement de l'espace communautaire :\nSch\u00e9ma de coh\u00e9rence territoriale (SCOT) et sch\u00e9ma de secteur ; am\u00e9nagement rural ; zones d'am\u00e9nagement concert\u00e9 d'int\u00e9r\u00eat communautaire. Sont d\u2019int\u00e9r\u00eat communautaire toutes les zones d'am\u00e9nagement concert\u00e9 qui contribuent \u00e0 la r\u00e9alisation des zones d\u2019int\u00e9r\u00eat communautaire vis\u00e9es au paragraphe Comp\u00e9tences - D\u00e9veloppement \u00c9conomique.\nD\u00e9veloppement \u00c9conomique :\nCr\u00e9ation, am\u00e9nagement, entretien et gestion de zones d'activit\u00e9 industrielle, commerciale, tertiaire, artisanale, touristique, portuaire, qui sont d'int\u00e9r\u00eat communautaire ; actions de d\u00e9veloppement \u00e9conomique. Sont d'int\u00e9r\u00eat communautaire, le Parc d'Activit\u00e9s du Pont B\u00e9ranger, les extensions de zones et toutes les nouvelles zones d'activit\u00e9s \u00e0 cr\u00e9er sur le territoire de la Communaut\u00e9 de Communes.\nTourisme : promotion et actions touristiques\nSentiers de randonn\u00e9e\n:\n\u00b7 Conception des circuits :\nR\u00e9alisation du plan de signal\u00e9tique et du plan de gestion,\n\u00b7 Am\u00e9nagement des circuits :\n- Mobilier,\n- Signal\u00e9tique directionnelle (balisage peinture, poteaux directionnels, panneaux de d\u00e9part)\n- Signal\u00e9tique touristique ;\n- Travaux divers n\u00e9cessaires \u00e0 la cr\u00e9ation du circuit.\nCommunication : promotion des circuits\nOp\u00e9ration de Restructuration de l'Artisanat et du Commerce (O.R.A.C.)\nCr\u00e9ation ou am\u00e9nagement et entretien de voirie d'int\u00e9r\u00eat communautaire :\nEst d'int\u00e9r\u00eat communautaire toute voirie communale d'acc\u00e8s et de desserte des zones d'activit\u00e9 d'int\u00e9r\u00eat communautaire.\n\u00c9limination (collecte et traitement), valorisation des d\u00e9chets des m\u00e9nages et d\u00e9chets assimil\u00e9s.\nPolitique de l\u2019am\u00e9nagement et de l\u2019habitat :\nOPERATION PROGRAMMEE D'AMELIORATION DE L'HABITAT (O.P.A.H.)\nOPERATION REGIONALE DE RENOVATION ENERGETIQUE ET THERMIQUE (O.R.R.E.T.)\nPROGRAMME LOCAL DE L'HABITAT (PLH) : Elaboration et mise en oeuvre sur le territoire de la Communaut\u00e9 de communes Coeur Pays de Retz\nEn mati\u00e8re de d\u00e9veloppement et d'am\u00e9nagement sportif de l'espace communautaire : construction, am\u00e9nagement et gestion des espaces sportifs d'int\u00e9r\u00eat communautaire. Est d'int\u00e9r\u00eat communautaire : \u00e9tudes pr\u00e9alables, cr\u00e9ation, r\u00e9novation, extension, exploitation d'une piscine sur le territoire de la Communaut\u00e9 de communes Coeur Pays de Retz.\nAutres comp\u00e9tences (article L 5214-16 II)\n:\n- Secours et Incendie :\n- Installation, entretien et renouvellement des poteaux et bouches d'incendie, dans le cadre d'une mutualisation des moyens\n- Am\u00e9nagement points d'eau naturels et artificiels (P.E.N.A.)\n- Prise en charge de la contribution au financement du S.D.I.S\n- Soutien aux amicales de sapeurs-pompiers\n- Petite enfance, enfance, jeunesse :\nLa Communaut\u00e9 de communes est comp\u00e9tente pour d\u00e9finir et conduire la politique communautaire en mati\u00e8re de petite enfance, enfance, jeunesse (0/20 ans), au regard des axes d\u00e9finis par le projet \u00e9ducatif de territoire (P.E.T.), et visant \u00e0 favoriser une offre de services coh\u00e9rente, \u00e9quitable et diversifi\u00e9e sur l'ensemble du territoire ;\nElle assure la mise en oeuvre, le suivi et le d\u00e9veloppement des actions, dispositifs et/ou structures relevant des domaines de la petite enfance, enfance, jeunesse, \u00e0 l'exception de la restauration scolaire ;\nElle assure la gestion directe des services ou le suivi des associations en charge de la mise en \u0153uvre des actions ou dispositifs relatifs \u00e0 la petite enfance, enfance, jeunesse ;\nElle assure la coordination des acteurs \u00e9ducatifs locaux et des dispositifs partenariaux relevant des domaines de la petite enfance, enfance, jeunesse (C.E.L., C.E.J., C.L.A.S\u2026)\nPropret\u00e9 : balayage des caniveaux r\u00e9alis\u00e9 dans le cadre d'une mutualisation des moyens.\nAm\u00e9nagement hydraulique.\nAccueil, information, orientation et accompagnement des jeunes de 16 \u00e0 25 ans, par la cr\u00e9ation de = ou Mission Locale pour l\u2019insertion professionnelle et sociale des jeunes.\n- Assainissement Collectif et Non Collectif :\n- Etudes, \u00e9laboration des zonages d\u2019assainissement, r\u00e9alisation et exploitation des ouvrages et installations n\u00e9cessaires pour la collecte, l\u2019\u00e9vacuation et le traitement des eaux us\u00e9es.\n- Diagnostic, mise en place du Service Public d\u2019Assainissement Non Collectif comprenant :\n- contr\u00f4le initial des installations neuves ou r\u00e9habilit\u00e9es,\n- contr\u00f4le p\u00e9riodique,\n- entretien des dispositifs,\n- interventions d\u2019urgence.\n- Coordination g\u00e9rontologique : participation au Centre Local d\u2019Information et de Coordination.\n- Pays : Politiques de Pays et politiques contractuelles, Programmes europ\u00e9ens.\n- Transport des personnes :\nService de transport \u00e0 la demande (dispositif LILA)\n- Transports scolaires :\n- L'organisation et le fonctionnement des transports scolaires\n- L\u2019acheminement aller-retour des \u00e9l\u00e8ves pour l\u2019activit\u00e9 piscine durant l\u2019ouverture des \u00e9tablissements scolaires\n- L\u2019acheminement aller-retour des \u00e9l\u00e8ves, centres d\u2019accueil p\u00e9riscolaires \u2013 \u00e9coles, dans les limites des moyens mis \u00e0 disposition\n- Fourri\u00e8re pour animaux errants : Construction et gestion d\u2019une fourri\u00e8re pour animaux errants. Cette comp\u00e9tence pouvant s\u2019exercer en r\u00e9gie, ou faire l\u2019objet d\u2019un march\u00e9 public ou d\u2019une d\u00e9l\u00e9gation de service public.\n- Comp\u00e9tence \u00c9clairage public\n&quot;La communaut\u00e9 de communes r\u00e9alise, sur le domaine communautaire, les travaux neufs et de r\u00e9novation en mati\u00e8re de r\u00e9seaux d'\u00e9clairage public, d'appareillages et armoires de commande raccord\u00e9s au r\u00e9seau d'\u00e9clairage public de la commune \u00e0 l'exclusion des illuminations festives.&quot;\nEtude et cr\u00e9ation de zones de d\u00e9veloppement \u00e9olien\nII. ADMINISTRATION\nArticle 5 : Conseil Communautaire\nLa Communaut\u00e9 de communes est administr\u00e9e par un Conseil Communautaire et un Bureau assist\u00e9s \u00e9ventuellement de Commissions.\nLe Conseil Communautaire est l'organe d\u00e9lib\u00e9rant. Il est compos\u00e9 de d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s \u00e9lus par les Conseils Municipaux des Communes membres.\nLa repr\u00e9sentation de chaque Commune au Conseil Communautaire est assur\u00e9e comme suit :\n- 3 d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s titulaires et 2 suppl\u00e9ants par commune. Pour les communes de plus de 3 000 habitants, un d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 titulaire suppl\u00e9mentaire par tranche de 2 000 habitants.\n- Par d\u00e9lib\u00e9ration n\u00b0 CC-2013-21 du conseil communautaire en date du 18 avril 2013, a fix\u00e9 \u00e0 31 le nombre de conseillers communautaires, r\u00e9parti de la mani\u00e8re suivante : 8 pour Ste Pazanne, 5 pour Port Saint P\u00e8re et Rouans, 4 pour Ch\u00e9m\u00e9r\u00e9 et Saint Hilaire de Chal\u00e9ons, 3 pour Vue et 2 pour Cheix en Retz.\nArticle 6 : Bureau Communautaire\nApplication de l'article L 5211-10 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales\nArticle 7\nLa Communaut\u00e9 de communes pourra d\u00e9cider d'adh\u00e9rer, dans l'exercice de ses comp\u00e9tences, \u00e0 tout \u00e9tablissement de coop\u00e9ration intercommunale selon les dispositions de l'article L 5214.27 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales.\nArticle 8\nPour toutes les autres dispositions relatives au fonctionnement de la Communaut\u00e9 de communes, il est fait application du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales (Cinqui\u00e8me partie, Livre II). \u00bb\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n06/03/2015\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2015/25", 
      "titre": "Communaut\u00e9 de communes C\u0153ur Pays de Retz", 
      "date_reception_pref": "2015-03-06", 
      "id_pref": "044-214400400-20150224-DE2015-25-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2015/26 \u2013 Plan d\u00e9partemental des itin\u00e9raires de promenade et randonn\u00e9e (PDIPR) : Demande d\u2019inscription de l\u2019itin\u00e9raire \u00ab Circuit des Ch\u00eanes \u00bb\nMonsieur Jacques CHEVALIER, rapporteur, porte \u00e0 la connaissance du Conseil le projet propos\u00e9 par la Communaut\u00e9 de Communes C\u0153ur Pays de Retz pour l\u2019inscription d\u2019un itin\u00e9raire au Plan d\u00e9partemental des itin\u00e9raires de promenade et de randonn\u00e9e.\nCet itin\u00e9raire s\u2019\u00e9tend sur la commune de Ch\u00e9m\u00e9r\u00e9.\nL\u2019inscription au PDIPR se fait par d\u00e9lib\u00e9ration du Conseil g\u00e9n\u00e9ral.\nApr\u00e8s avoir pris connaissance du projet, le Conseil municipal, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\n- Demande au Conseil g\u00e9n\u00e9ral l\u2019inscription de l\u2019itin\u00e9raire \u00ab Circuit des Ch\u00eanes \u00bb au PDIPR,\n- Sollicite le D\u00e9partement pour une subvention.\n- Cette d\u00e9lib\u00e9ration annule et remplace les anciens sentiers inscrits au PDIPR.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n06/03/2015\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2015/26", 
      "titre": "Plan d\u00e9partemental des itin\u00e9raires de promenade et randonn\u00e9e (PDIPR) : Demande d\u2019inscription de l\u2019itin\u00e9raire \u00ab Circuit des Ch\u00eanes \u00bb", 
      "date_reception_pref": "2015-03-06", 
      "id_pref": "044-214400400-20150224-DE2015-26-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2015/27 \u2013 Contrat d\u2019avenir : Prise en charge de la formation\nMadame Sabrina PENNETIER-BIGOT, rapporteur, expose :\n\u00ab Depuis septembre dernier, Madame Morgane HENRY a \u00e9t\u00e9 recrut\u00e9e en tant qu\u2019agent scolaire dans le cadre d\u2019un emploi d\u2019avenir. Elle souhaite passer le concours d\u2019ASEM, mais doit obtenir au pr\u00e9alable le CAP de la Petite Enfance (formation qui est payante)\nL\u2019emploi d\u2019avenir implique la mise en \u0153uvre d\u2019actions de formation. A ce titre, la commune prendrait en charge cette formation qui serait dispens\u00e9e par le CNED d\u2019un montant de 569,00 \u20ac. \u00bb.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nDe prendre en charge la formation de CAP de la Petite Enfance dispens\u00e9e par le CNED,\nDe donner tous pouvoirs \u00e0 Monsieur le Maire pour mener ce dossier \u00e0 bien.\nDate de t\u00e9l\u00e9transmission :\n06/03/2015\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2015/27", 
      "titre": "Contrat d\u2019avenir : Prise en charge de la formation", 
      "date_reception_pref": "2015-03-06", 
      "id_pref": "044-214400400-20150224-DE2015-27-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 Affaires diverses\nLes informations suivantes ont \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9es aux membres du Conseil municipal :\nMise en place d\u2019un Agenda 21 (Monsieur le Maire),\nR\u00e9union de travail le lundi 23 mars 2015 \u00e0 19H30 sur les th\u00e8mes suivants : Mutualisation avec la communaut\u00e9 de communes C\u0153ur Pays de Retz, rapprochement entre les communes d\u2019ARTHON EN RETZ et de CHEMERE (Monsieur le Maire),\nDates pr\u00e9visionnelles des prochaines r\u00e9unions du Conseil municipal : 31/03, 19/05, 07/07, 08/09, 03/11, 15/12 (Monsieur le Maire),\nRepas des A\u00een\u00e9s : Samedi 11 avril 2015 \u00e0 12H00 avec au service M. MMES Anne BRUNETEAU, Anthony LATOUCHE, Sylviane GIBET, Marie-Laure DAVID, Virginie PORCHER, Georges LECLEVE, Michel GRAVOUIL (Marie-Laure DAVID),\nInvitation de Foot Plus au d\u00e9placement en Allemagne (Monsieur le Maire),\nInvitation au caf\u00e9 du samedi 07/03/15 \u00e0 partir de 10H00.\nMadame Virginie PORCHER donne lecture des documents d\u2019urbanisme :\nPERMIS DE CONSTRUIRE\nN\u00b0\nDate d\u00e9p\u00f4t\nDemandeur\nAdresse\nR\u00e9f cad\nObjet\nA 1001\n08/01/2015\nCHAUVETJ\u00e9r\u00e9mie et Marie\n16 rue des Vignes d'Hivert\nLot n\u00b014\nMaison d'habitation\nA 1002\n13/01/2015\nBICHON Th\u00e9r\u00e8se\n2 rue des Vignes d'Hivert\nLot n\u00b021\nMaison d'habitation\nA 1003\n26/01/2015\nGLEMIN S\u00e9bastien et BELLEAU Julie\n3 rue des Vignes d'Hivert\nLot n\u00b02\nMaison d'habitation\nA 1004\n02/02/2015\nCAVAILLE Guillaume\n18 rue des Vignes d'Hivert\nLot n\u00b013\nMaison d'habitation\nA 1005\n17/02/2015\nRIALLAND Maryvonne\n7 rue des Vignes d'Hivert\nLot n\u00b04\nMaison d'habitation\nDECLARATIONS PREALABLES\nN\u00b0\nDate d\u00e9p\u00f4t\nDemandeur\nAdresse\nR\u00e9f cad\nObjet\nA 2060\n29/12/2014\nBOUTIN H\u00e9l\u00e8ne\n9 rue du Brandais\nG 3191\nCl\u00f4ture\nA 2001\n05/01/2015\nMUSSEAU Genevi\u00e8ve\n6 rue du Coudreau\nF 1500, 1495 et 1503\nPr\u00e9au\nA 2002\n10/01/2015\nASCENSAO RIBEIRO Mario\n65 rue de Pornic\nG 3114\nPr\u00e9au\nA 2003\n19/01/2015\nAMICE Jean-Pierre\n44 bis rue du Brandais\nG 3236\nLocal technique et cl\u00f4ture\nA 2004\n20/01/2015\nAMICE Jean-Pierre\n44 bis rue du Brandais\nG 3236\nPiscine et abri de jardin\nA 2005\n27/01/2015\nCARON Eug\u00e8ne et Dany\n85 bis rue de Pornic\nG 2224p et G 1297p\nDivision de terrain\nA 2006\n28/01/2015\nBOULLE Christophe\n1 rue des sables\nG 1145\nRemplacement cl\u00f4ture\nA 2007\n28/01/2015\nRAVIER Sylvain\nLa Vin\u00e7onni\u00e8re\nE 358\nPiscine\nA 2008\n04/02/2015\nCHANDELIER David\n14 rue du Ponant\nG 2945\nCl\u00f4ture\nA 2009\n06/02/2015\nERDF\nRue du Brandais\nG 1830\nPoste de transformation\nA 2010\n06/02/2015\nBLAIN Thierry\n3 Impasse des Charmilles\nG 2708\nCl\u00f4ture\nA 2011\n06/02/2015\nBEZIAS Laurent\n13 rue des Gen\u00eats\nG 2359\nPanneaux photovoltaiques\nA 2012\n10/02/2015\nGIBET Jean-Luc\n3 rue de Nantes\nG 204\nRavalement de fa\u00e7ade\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "Affaires diverses", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }
  ], 
  "date_convocation": "2015-02-18", 
  "date_affichage": "2015-03-06", 
  "excuses": [], 
  "total_presents": 18, 
  "presents": [
    "Georges Lecleve", 
    "Virginie Porcher", 
    "Michel Gravouil", 
    "Marie-Laure David", 
    "G\u00e9rard Chauvet", 
    "Jean-Marc Voyau", 
    "Jacques Chevalier", 
    "Romain Rungoat", 
    "Sylviane Gibet", 
    "Anne Bruneteau", 
    "Philippe Briand", 
    "Christelle Guignon", 
    "Dominique Muslewski", 
    "Tatiana Berthelot", 
    "Thierry Favreau"
  ], 
  "heure_debut": "19:30", 
  "ODJ": ""
}
