{
  "absents": [], 
  "heure_fin": "22:00", 
  "secretaire": "Jacques Chevalier", 
  "date": "2015-03-31", 
  "president": "Georges Lecleve", 
  "deliberations": [
    {
      "text": "\uf0d8 DE- 2015/28 \u2013 Informations sur la d\u00e9l\u00e9gation du Maire\nSuite \u00e0 la d\u00e9lib\u00e9ration du Conseil municipal n\u00b02014/33 en date du 22 avril 2014, relative \u00e0 la d\u00e9l\u00e9gation donn\u00e9e au Maire par le Conseil municipal, il est rendu compte, conform\u00e9ment aux dispositions de l\u2019article L 2122-23 du Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales, des d\u00e9cisions prises par Monsieur le Maire dans le cadre de cette d\u00e9l\u00e9gation.\nLes tableaux annex\u00e9s ci-apr\u00e8s recensent les d\u00e9cisions prises dans le cadre de cette d\u00e9l\u00e9gation\nInformation sur la d\u00e9l\u00e9gation du maire relative aux march\u00e9s\nDate du march\u00e9\nTitulaire\nObjet du march\u00e9\nMontant en H.T.\n02/03/15\nLA VRAIE GRAVURE (44700 ORVAULT)\n10 coupes Troph\u00e9es des vainqueurs avec \u00e9tiquettes\n151,63 \u20ac\n03/03/15\nVERALIA (35000 RENNES)\n1 traceuse terrain de football et peinture\n1 678,00 \u20ac\n06/03/15\nPICHARD-BALME groupe ARTHUS-BERTRAND (49412 SAUMUR)\nR\u00e9assortiment 25 m\u00e9dailles de la ville\n585,00 \u20ac\n10/03/15\nSYDELA (44701 ORVAULT)\nTravaux d\u2019entretien \u00e9clairage public : Remplacement c\u00e2bles vol\u00e9s avec pose de brides anti-vols\n2 342,80 \u20ac\n10/03/15\nBOIS EXPO LA BAULE (44500 LA BAULE)\nTravaux r\u00e9gies terrain de p\u00e9tanque : Bois rabot\u00e9s\n541,70 \u20ac\n23/03/15\nPAYSAGES DE RETZ (44680 CHEMERE)\nAm\u00e9nagement entr\u00e9e de bourg : Cl\u00f4ture\n4 000,00 \u20ac\n25/03/15\nPRODIM NANTES (44470 CARQUEFOU)\n1 balayeuse autoport\u00e9e pour salle de sports\n5 632,48 \u20ac\n25/03/15\nPRODIM NANTES (44470 CARQUEFOU)\n1 autolaveuse GENIE B pour salle de sports\n1 777,30 \u20ac\n25/03/15\nPRODIM NANTES (44470 CARQUEFOU)\n1 aspirateur dorsal pour \u00e9cole publique\n241,20 \u20ac\n31/03/15\nEQUIP\u2019SERVICE (44119 TREILLIERES)\nContrat d\u2019entretien des mat\u00e9riels de cuisson, froid pr\u00e9paration, laverie : Forfait annuel entretien restaurant scolaire avec l\u2019option SAV (D\u00e9pannage et d\u00e9placement)\n1 300,00 \u20ac\n31/03/15\nEQUIP\u2019SERVICE (44119 TREILLIERES)\nContrat d\u2019entretien des mat\u00e9riels de cuisson, froid pr\u00e9paration, laverie : Forfait annuel entretien salle Ellipse\n280,00 \u20ac\nMonsieur le Maire informe \u00e9galement les membres du Conseil municipal que la liste annuelle des march\u00e9s publics conclus en 2014 (Article 133 du Code des march\u00e9s publics) a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9e sur le site internet de la commune le 20 mars 2015.\nD\u00e9livrance et reprise des concessions dans les cimeti\u00e8res\nN\u00b0 de la concession\nEmplacement\nDate d\u2019attribution\nB\u00e9n\u00e9ficiaire\nNature de la concession\nDur\u00e9e\nMotif\n617\nF32\n11/07/2014\nCLAVIER Raymonde\nFamiliale\n15 ans\nRenouvellement\n619\nB11\n08/07/2013\nTOIRET Eliane\nIndividuelle\n15 ans\nRenouvellement\n620\nD7\n03/12/2014\nBICHON Louise\nFamiliale\n30 ans\nRenouvellement\nInformation sur la d\u00e9l\u00e9gation du maire relative au droit de pr\u00e9emption urbain (DPU)\nAnn\u00e9e\nN\u00b0 dossier\nAdresse du bien\nSection\nN\u00b0\nSuperficie totale\nPr\u00e9emption\n2015\n12\n8 bis rue du B\u00e9ziau\nG\n2164\n25 m\u00b2\nNon\nLe Conseil municipal prend acte des d\u00e9cisions prises par Monsieur le Maire dans le cadre de cette d\u00e9l\u00e9gation.\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "2015/28", 
      "titre": "Informations sur la d\u00e9l\u00e9gation du Maire", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE- 2015/29 - Vote du compte de gestion 2014 :\nImmeuble commercial\nMonsieur le Maire, rapporteur, expose :\n\u00ab Je soumets \u00e0 votre attention le Compte de gestion 2014 relatif au budget Immeuble commercial de notre Receveur municipal.\nCe document laisse appara\u00eetre un r\u00e9sultat de cl\u00f4ture s\u2019\u00e9tablissant comme suit :\nSection d\u2019investissement : un d\u00e9ficit de\t\t72 769,89 \u20ac\nSection de fonctionnement : un exc\u00e9dent de\t\t54 798,66 \u20ac \u00bb.\nLe Conseil Municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide, \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents, d\u2019approuver le Compte de gestion 2014 du budget Immeuble commercial tel qu\u2019il lui a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9.\n", 
      "date_transmission_pref": "2015-04-08", 
      "id": "2015/29", 
      "titre": "Vote du compte de gestion 2014", 
      "date_reception_pref": "2015-04-08", 
      "id_pref": "044-214400400-20150331-D2015-29-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE- 2015/30 \u2013 Vote du compte de gestion 2014 :\nCommune\nMonsieur le Maire, rapporteur, expose :\n\u00ab Je soumets \u00e0 votre attention le Compte de gestion 2014 relatif au budget Commune de notre Receveur municipal.\nCe document laisse appara\u00eetre un r\u00e9sultat de cl\u00f4ture s\u2019\u00e9tablissant comme suit :\nSection d\u2019investissement : un d\u00e9ficit de\t\t141 599,77 \u20ac\nSection de fonctionnement : un exc\u00e9dent de\t\t578 974,14 \u20ac\u00bb.\nLe Conseil Municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide, \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents, d\u2019approuver le Compte de gestion 2014 du budget Commune tel qu\u2019il lui a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9.\n", 
      "date_transmission_pref": "2015-04-08", 
      "id": "2015/30", 
      "titre": "Vote du compte de gestion 2014", 
      "date_reception_pref": "2015-04-08", 
      "id_pref": "044-214400400-20150331-D2015-30-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE- 2015/31 \u2013Vote du compte administratif 2014 : Immeuble commercial\nMonsieur le Maire, rapporteur, expose :\n\u00ab Je soumets \u00e0 votre attention le Compte administratif 2014 relatif au budget Immeuble commercial.\nCe document laisse appara\u00eetre un r\u00e9sultat de cl\u00f4ture s\u2019\u00e9tablissant comme suit :\nSection d\u2019investissement : un d\u00e9ficit de\t\t72 769,89 \u20ac\nSection de fonctionnement : un exc\u00e9dent de\t\t54 798,66 \u20ac \u00bb.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9 et apr\u00e8s retrait de Monsieur le Maire lors du vote, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents d\u2019approuver le Compte administratif 2014 du budget Immeuble commercial tel qu\u2019il lui a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9.\n", 
      "date_transmission_pref": "2015-04-08", 
      "id": "2015/31", 
      "titre": "Vote du compte administratif 2014 : Immeuble commercial", 
      "date_reception_pref": "2015-04-08", 
      "id_pref": "044-214400400-20150331-D2015-31-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE- 2015/32 \u2013 Vote du compte administratif 2014 :\nCommune\nMonsieur Romain RUNGOAT, rapporteur, expose :\n\u00ab Je soumets \u00e0 votre attention le Compte administratif 2014 relatif au budget Commune.\nCe document laisse appara\u00eetre un r\u00e9sultat de cl\u00f4ture s\u2019\u00e9tablissant comme suit :\nSection d\u2019investissement : un d\u00e9ficit de\t\t141 599,77 \u20ac\nSection de fonctionnement : un exc\u00e9dent de\t\t578 974,14 \u20ac \u00bb.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9 et apr\u00e8s retrait de Monsieur le Maire lors du vote, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents d\u2019approuver le Compte administratif 2014 du budget Commune tel qu\u2019il lui a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9.\n", 
      "date_transmission_pref": "2015-04-08", 
      "id": "2015/32", 
      "titre": "Vote du compte administratif 2014", 
      "date_reception_pref": "2015-04-08", 
      "id_pref": "044-214400400-20150331-D2015-32 DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE- 2015/33 \u2013 Affectation du r\u00e9sultat 2014 : Budget Immeuble commercial\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir pris connaissance du Compte administratif de l\u2019exercice 2014 du budget Immeuble commercial et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9,\nStatuant sur l\u2019affectation du r\u00e9sultat d\u2019exploitation de l\u2019exercice 2014,\nConstatant que le Compte administratif pr\u00e9sente un exc\u00e9dent d\u2019exploitation de 54 798,66 \u20ac.\nD\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents, d\u2019affecter ce r\u00e9sultat comme suit :\nAffectation en r\u00e9serves R 1068 en investissement de 52 717,40 \u20ac,\nReport en fonctionnement R 002 de 2 081,26 \u20ac.\n", 
      "date_transmission_pref": "2015-04-08", 
      "id": "2015/33", 
      "titre": "Affectation du r\u00e9sultat 2014 : Budget Immeuble commercial", 
      "date_reception_pref": "2015-04-08", 
      "id_pref": "044-214400400-20150331-D2015-33-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE- 2015/34 \u2013 Affectation du r\u00e9sultat 2014 : Budget Commune\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir pris connaissance du Compte administratif de l\u2019exercice 2014 du budget Commune et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9,\nStatuant sur l\u2019affectation du r\u00e9sultat d\u2019exploitation de l\u2019exercice 2014,\nConstatant que le Compte administratif pr\u00e9sente un exc\u00e9dent d\u2019exploitation de 578 974,14 \u20ac,\nD\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents, d\u2019affecter ce r\u00e9sultat comme suit :\nAffectation en r\u00e9serves R 1068 en investissement de 270 645,54 \u20ac\nReport en fonctionnement R 002 de 308 328,60 \u20ac.\n", 
      "date_transmission_pref": "2015-04-08", 
      "id": "2015/34", 
      "titre": "Affectation du r\u00e9sultat 2014 : Budget Commune", 
      "date_reception_pref": "2015-04-08", 
      "id_pref": "044-214400400-20150331-D2015-34-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE- 2015/35 \u2013 Vote des taux communaux 2015\nMonsieur le Maire, rapporteur, informe les membres du Conseil municipal que la commission des finances, r\u00e9unie le 26 mars dernier, propose au Conseil municipal de ne pas augmenter les taux d\u2019imposition pour l\u2019ann\u00e9e 2015 et de maintenir ainsi les taux d\u2019imposition 2014 afin de financer les travaux de la commune.\nTaux 2014\nTaux 2015 propos\u00e9s\nTaxe d\u2019habitation\n15,46 %\n15,46 %\nTaxe sur le foncier b\u00e2ti\n17,56 %\n17,56 %\nTaxe sur le foncier non b\u00e2ti\n49,56 %\n49,56 %\nLes membres du Conseil municipal, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cident, \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents, de ne pas augmenter les taux d\u2019imposition et de maintenir ainsi les taux d\u2019imposition 2014 pour l\u2019ann\u00e9e 2015.\n", 
      "date_transmission_pref": "2015-04-08", 
      "id": "2015/35", 
      "titre": "Vote des taux communaux 2015", 
      "date_reception_pref": "2015-04-08", 
      "id_pref": "044-214400400-20150331-D2015-35-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE- 2015/36 \u2013 Vote du Budget primitif 2015 :\nImmeuble commercial\nMonsieur Romain RUNGOAT, rapporteur, pr\u00e9sente aux membres du Conseil municipal le projet de budget primitif 2015 du budget annexe \u00ab Immeuble commercial \u00bb tel qu\u2019il a \u00e9t\u00e9 \u00e9tabli par la commission des finances r\u00e9unie le 26 mars dernier.\nCe budget s\u2019\u00e9quilibre, tant en recettes qu\u2019en d\u00e9penses, de la fa\u00e7on suivante :\nSection de fonctionnement :\t37 781,26 \u20ac\nSection d\u2019investissement :\t138 528,66 \u20ac\nLes membres du Conseil municipal, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, adoptent, \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents, le budget primitif 2015 du budget annexe \u00ab Immeuble commercial \u00bb tel qu\u2019il leur a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 par Monsieur le Rapporteur.\n", 
      "date_transmission_pref": "2015-04-08", 
      "id": "2015/36", 
      "titre": "Vote du Budget primitif 2015", 
      "date_reception_pref": "2015-04-08", 
      "id_pref": "044-214400400-20150331-D2015-36-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE- 2015/37 \u2013 Vote du Budget primitif 2015 : Commune\nMonsieur Romain RUNGOAT, rapporteur, pr\u00e9sente aux membres du Conseil municipal le projet de budget primitif 2015 du budget \u00ab Commune \u00bb tel qu\u2019il a \u00e9t\u00e9 \u00e9tabli par la commission des finances r\u00e9unie le 26 mars dernier.\nCe budget s\u2019\u00e9quilibre, tant en recettes qu\u2019en d\u00e9penses, de la fa\u00e7on suivante :\nSection de fonctionnement :\t\t1 869 968,60 \u20ac\nSection d\u2019investissement :\t\t1 381 466,18 \u20ac.\nLes membres du Conseil municipal, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, adoptent, \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents, le budget primitif 2015 du budget \u00ab Commune \u00bb tel qu\u2019il leur a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 par Monsieur le Rapporteur.\n", 
      "date_transmission_pref": "2015-04-08", 
      "id": "2015/37", 
      "titre": "Vote du Budget primitif 2015 : Commune", 
      "date_reception_pref": "2015-04-08", 
      "id_pref": "044-214400400-20150331-D2015-37-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE- 2015/38 \u2013 Ma\u00eetrise d\u2019oeuvre \u00ab R\u00e9alisation de l\u2019extension de l\u2019\u00e9cole publique \u00ab Armelle CHEVALIER \u00bb :\nAvenant\nMonsieur le Maire, rapporteur, informe les membres du Conseil municipal que suite \u00e0 la demande de la mairie pour la cr\u00e9ation d\u2019une 2\u00e8me issue de secours pour la mezzanine, le cabinet Laurent DUPONT, ma\u00eetre d\u2019oeuvre de l\u2019op\u00e9ration \u00ab Extension de l\u2019\u00e9cole publique \u00ab Armelle CHEVALIER \u00bb, nous a transmis un avenant relatif \u00e0 sa mission de ma\u00eetrise d\u2019\u0153uvre.\nL\u2019avenant d\u2019un montant de 1 866,00 \u20ac H.T. arrondi \u00e0 1 800,00 \u20ac H.T. porte sur les \u00e9l\u00e9ments suivants :\nDessin : 1 316,00 \u20ac H.T.,\nCCTP : 550,00 \u20ac H.T.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nD\u2019approuver l\u2019avenant d\u2019un montant de 1 800,00 \u20ac H.T.,\nDe donner tous pouvoirs \u00e0 Monsieur le Maire pour mener ce dossier \u00e0 bien.\n", 
      "date_transmission_pref": "2015-04-08", 
      "id": "2015/38", 
      "titre": "Ma\u00eetrise d\u2019oeuvre \u00ab R\u00e9alisation de l\u2019extension de l\u2019\u00e9cole publique \u00ab Armelle CHEVALIER \u00bb", 
      "date_reception_pref": "2015-04-08", 
      "id_pref": "044-214400400-20150331-D2015-38-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE- 2015/39 \u2013 March\u00e9 \u00e0 proc\u00e9dure adapt\u00e9e (MAPA) \u00ab Travaux d\u2019extension de l\u2019\u00e9cole publique \u00ab Armelle CHEVALIER \u00bb\u00bb : Attribution et autorisation de signature du lot 6 \u00ab Rev\u00eatements de sols scell\u00e9s et coll\u00e9s \u00bb d\u00e9clar\u00e9 infructueux\nMonsieur le Maire informe les membres du Conseil municipal que la consultation pour la construction de l\u2019extension de l\u2019\u00e9cole publique \u00ab Armelle CHEVALIER \u00bb pour le lot 6 d\u00e9clar\u00e9 infructueux a fait l\u2019objet d\u2019une publication sur le quotidien Ouest France 44 du 17 f\u00e9vrier 2015 avec un couplage WEB, avec une remise des offres fix\u00e9e au 3 mars 2015.\n3 offres ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9es.\nLa commission MAPA, r\u00e9unie les 3 et 26 mars 2015, propose au Conseil municipal, au vu des crit\u00e8res de jugement des offres tels que d\u00e9finis dans le r\u00e8glement de consultation, \u00e0 savoir le prix des prestations (50%) et la valeur technique (50%), d\u2019attribuer le lot 6 comme suit :\nLot\nD\u00e9nomination\nEntreprise retenue\nD\u00e9composition de l\u2019offre\nMontant de l\u2019offre retenue H.T.\n6\nRev\u00eatements de sols scell\u00e9s et coll\u00e9s\nPICOT (44340 BOUGUENAIS)\nMarch\u00e9 de base\n16 213,28 \u20ac\nMontant total du march\u00e9\n16 213,28 \u20ac\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir pris connaissance de la proposition de la commission MAPA et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nd\u2019attribuer le lot 6 \u00e0 l\u2019entreprise telle que mentionn\u00e9e ci-dessus,\nd\u2019autoriser Monsieur le Maire \u00e0 signer le march\u00e9 en question,\nde donner tous pouvoirs \u00e0 Monsieur le Maire pour mener ce dossier \u00e0 bien.\n", 
      "date_transmission_pref": "2015-04-08", 
      "id": "2015/39", 
      "titre": "March\u00e9 \u00e0 proc\u00e9dure adapt\u00e9e (MAPA) \u00ab Travaux d\u2019extension de l\u2019\u00e9cole publique \u00ab Armelle CHEVALIER \u00bb\u00bb : Attribution et autorisation de signature du lot 6 \u00ab Rev\u00eatements de sols scell\u00e9s et coll\u00e9s \u00bb d\u00e9clar\u00e9 infructueux", 
      "date_reception_pref": "2015-04-08", 
      "id_pref": "044-214400400-20150331-D2015-39-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE-2015/40 \u2013 Commande group\u00e9e d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 avec le SYDELA : Adh\u00e9sion \u00e0 un groupement de commandes et autorisation de signer les march\u00e9s correspondants\nVu le\nCode\ndes march\u00e9s\npublics\net notamment\nson\narticle\n8,\nVu le\nCode\nG\u00e9n\u00e9ral\ndes Collectivit\u00e9s\nTerritoriales.\nVu la convention constitutive du groupement de commandes \u00e9lectricit\u00e9 jointe en annexe,\nDepuis le 1er juillet 2007, le march\u00e9 de l\u2019\u00e9nergie est ouvert \u00e0 la concurrence. Conform\u00e9ment aux articles L. 333-1 et L. 441-1 du Code de l\u2019Energie, les consommateurs d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 peuvent librement choisir un fournisseur sur le march\u00e9. Il convient de constater que la plupart des consommateurs sont rest\u00e9s aux tarifs r\u00e9glement\u00e9s de vente propos\u00e9s par les op\u00e9rateurs historiques. Cependant, \u00e0 compter du 1er janvier 2016, les tarifs r\u00e9glement\u00e9s de vente, pour les sites dont la consommation d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 est sup\u00e9rieure \u00e0 36 kVA sont amen\u00e9 \u00e0 dispara\u00eetre.\nDans ce contexte, le SYDELA propose de constituer un groupement de commandes d\u2019achat d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 et des services associ\u00e9s afin de permettre aux adh\u00e9rents au groupement de se mettre en conformit\u00e9 avec la loi, tout en optimisant la proc\u00e9dure de mise en concurrence.\nPour ce 1er march\u00e9 2016-2017, le SYDELA a choisi de mettre en place 2 lots :\nLe premier int\u00e8gre les sites dont la consommation est sup\u00e9rieure \u00e0 36 KVA (tarifs jaunes et verts)\nLe second int\u00e8gre les sites d\u2019\u00e9clairage public dont la consommation est inf\u00e9rieure \u00e0 36 KVA (tarifs bleus),\nLes sites \u2013 hors \u00e9clairage public \u2013 dont la consommation est inf\u00e9rieure \u00e0 36 KVA (tarifs bleus) ne sont pas int\u00e9gr\u00e9s dans ce 1er march\u00e9, mais pourraient l\u2019\u00eatre pour les march\u00e9s suivants \u00e0 compter du 1er janvier 2018.\nLe groupement d\u2019achat propos\u00e9 ayant pour objet un achat r\u00e9p\u00e9titif, il est constitu\u00e9 pour une dur\u00e9e illimit\u00e9e. Cependant, un membre qui le souhaite peut quitter le groupement, en annon\u00e7ant son intention un an au plus tard avant l\u2019\u00e9ch\u00e9ance d\u2019un contrat en cours.\nLa commission d\u2019appel d\u2019offres du groupement sera celle du SYDELA, coordonnateur du groupement.\nEn\ncons\u00e9quence,\nil\nest\ndemand\u00e9\naux membres du Conseil municipal :\nd\u2019accepter\nles\ntermes\nde la\nconvention\nconstitutive\ndu groupement\nde commandes\npour\nl\u2019\u00e9lectricit\u00e9,\nannex\u00e9e\n\u00e0 la\npr\u00e9sente\nd\u00e9lib\u00e9ration,\nd\u2019autoriser\nl\u2019adh\u00e9sion\nde\nla\nville\nde CHEMERE au\ngroupement\nde commandes\nayant\npour\nobjet l\u2019achat d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 et des services associ\u00e9s.\nd\u2019autoriser\nle\nMaire\n\u00e0 signer\nla\nconvention\nde groupement,\nd\u2019autoriser\nle\nrepr\u00e9sentant\ndu coordonnateur\n\u00e0 signer\nles\nmarch\u00e9s correspondants issus\ndu groupement\nde commandes\npour\nle\ncompte\nde la\nville\nde CHEMERE.\nAnnexe\nConvention pour la constitution d\u2019un groupement de commandes pour l\u2019achat d\u2019\u00e9lectricit\u00e9, de fournitures et de services en mati\u00e8re d\u2019efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique\nIl est constitu\u00e9 un groupement de commandes, en application de l\u2019article 8 du Code des march\u00e9s publics, entre les entit\u00e9s d\u00e9sign\u00e9es infra :\nLe Syndicat d\u00e9partemental d\u2019\u00e9nergie de Loire Atlantique (SYDELA) repr\u00e9sent\u00e9 par son Pr\u00e9sident Bernard CLOUET, d\u00fbment habilit\u00e9 par d\u00e9lib\u00e9ration du comit\u00e9 syndical en date du ......, coordonnateur du groupement,\nLa commune de \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026repr\u00e9sent\u00e9e par son Maire\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026.\nd\u00fbment habilit\u00e9(e) par d\u00e9lib\u00e9ration du conseil municipal en date du ......,\nLa communaut\u00e9 de communes de \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026. repr\u00e9sent\u00e9e par son Pr\u00e9sident \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026.\nd\u00fbment habilit\u00e9(e) par d\u00e9lib\u00e9ration du conseil communautaire en date du ......,\nLa communaut\u00e9 d\u2019agglom\u00e9rations de \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026repr\u00e9sent\u00e9e par son Pr\u00e9sident \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026.\nd\u00fbment habilit\u00e9(e) par d\u00e9lib\u00e9ration du conseil communautaire en date du ......,\nL\u2019\u00e9tablissement de \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026 repr\u00e9sent\u00e9(e) par son Directeur\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026.\nd\u00fbment habilit\u00e9(e) par d\u00e9lib\u00e9ration du conseil d\u2019administration en date du ......,\nExpos\u00e9 des motifs\nDepuis le 1er\njuillet 2007, le march\u00e9 de l\u2019\u00e9nergie est ouvert \u00e0 la concurrence. Il convient de constater que la plupart des consommateurs sont rest\u00e9s aux tarifs r\u00e9glement\u00e9s de vente propos\u00e9s par les op\u00e9rateurs historiques.\nLa suppression des TRV est programm\u00e9e pour les consommateurs finals domestiques et non domestiques ayant des locaux raccord\u00e9s avec une puissance souscrite \u00e9gale ou sup\u00e9rieure \u00e0 36 kVa (tarifs \u00abjaune\u00bb et tarifs \u00abvert\u00bb) le 31 d\u00e9cembre 2015.\nAu 1er\njanvier 2016, les acheteurs soumis au Code des march\u00e9s publics ou \u00e0 une proc\u00e9dure obligatoire de mise en concurrence, notamment les collectivit\u00e9s territoriales et les \u00e9tablissements publics, devront avoir sign\u00e9 un nouveau contrat en offre de march\u00e9 avec un fournisseur de leur choix. A d\u00e9faut, ils s\u2019exposent \u00e0 subir une interruption de service puisque leur contrat au tarif r\u00e9glement\u00e9 aura disparu et qu\u2019ils n\u2019auront d\u00e8s lors plus de contrat de fourniture d\u2019\u00e9lectricit\u00e9.\nDans ce cadre, le regroupement de ces pouvoirs adjudicateurs et entit\u00e9s adjudicatrices, acheteuses d\u2019\u00e9lectricit\u00e9, de fournitures et de services en mati\u00e8re d\u2019efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique, est un outil qui, non seulement, leur permet d\u2019effectuer plus efficacement les op\u00e9rations de mise en concurrence mais, \u00e9galement, assure une ma\u00eetrise de leur consommation d\u2019\u00e9nergie et renforce la protection de l\u2019environnement dans le respect du d\u00e9veloppement durable.\nDans ce contexte, le SYDELA a d\u00e9cid\u00e9 de constituer un groupement de commandes d\u2019achat d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 et services associ\u00e9s afin de permettre aux acheteurs soumis aux dispositions pr\u00e9cit\u00e9es de se mettre en conformit\u00e9 avec la loi, tout en optimisant la proc\u00e9dure de mise en concurrence.\nSuite de quoi il est arr\u00eat\u00e9 :\nArticle 1er. - Objet\nLe groupement de commandes constitu\u00e9 sur le fondement de l'article 8 VII du Code des march\u00e9s publics, ci-apr\u00e8s d\u00e9sign\u00e9 &quot;le groupement&quot;, a pour objet la passation des march\u00e9s de fourniture d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 et des services associ\u00e9s pour les besoins propres de ses membres.\nArticle 2. - Composition du groupement\nLe groupement est ouvert aux personnes publiques et priv\u00e9es mentionn\u00e9es \u00e0 l'article 8, I du Code des march\u00e9s publics.\nLa liste des membres du groupement figure supra.\nArticle 3. - Conditions d\u2019adh\u00e9sion et de sortie du groupement\n3-1- Conditions d\u2019adh\u00e9sion au groupement\nLes membres du groupement de commandes acceptent, sans qu\u2019il soit besoin de d\u00e9lib\u00e9rer, l\u2019adh\u00e9sion au groupement de tout nouveau membre, apr\u00e8s d\u00e9lib\u00e9ration de celui-ci. Le coordonnateur compl\u00e8te en cons\u00e9quence la convention constitutive, la d\u00e9pose en Pr\u00e9fecture et la notifie aux autres membres du groupement.\nCette adh\u00e9sion ne deviendra effective qu\u2019au d\u00e9but du march\u00e9 suivant sous r\u00e9serve que le nouveau membre ait transmis sa demande au plus tard u an avant la fin du march\u00e9 en cours.\n3-2 \u2013Conditions de sortie du groupement\nLorsqu'un membre souhaite quitter le groupement, il annonce son intention 1 an avant l\u2019\u00e9ch\u00e9ance d\u2019un contrat en cours. Cela ne peut prendre effet qu\u2019\u00e0 la fin d\u2019un march\u00e9. Le coordonnateur effectue le solde comptable et financier de la situation du membre sortant. Si cette sortie entra\u00eene des modifications sur le fonctionnement du groupement, elles sont prises en compte dans une convention modificative.\nArticle 4. - Obligations des membres\nLes membres sont charg\u00e9s :\nde communiquer au coordonnateur une \u00e9valuation de leurs besoins quantitatifs, par le truchement \u00e9ventuellement d\u2019une fiche de recensement ;\nde respecter les demandes du coordonnateur en s\u2019engageant \u00e0 y r\u00e9pondre dans le d\u00e9lai imparti ;\nde respecter les clauses du contrat sign\u00e9 par le coordonnateur ;\nd\u2019inscrire le montant de l\u2019op\u00e9ration qui le concerne dans son budget et d\u2019assurer l\u2019ex\u00e9cution comptable du march\u00e9 ;\nd\u2019informer le coordonnateur de tout litige n\u00e9 \u00e0 l\u2019occasion de l\u2019ex\u00e9cution du march\u00e9. Le r\u00e8glement des litiges rel\u00e8ve de la responsabilit\u00e9 de chacun des membres du groupement;\nde participer financi\u00e8rement aux frais de fonctionnement du groupement conform\u00e9ment \u00e0 l'article 7.\nArticle 5. - Missions du coordonnateur\nLe coordonnateur est d\u00e9sign\u00e9 pour la dur\u00e9e de la convention. Ses missions (article 8 du CMP) consistent \u00e0 assurer la proc\u00e9dure de mise en concurrence ainsi que l\u2019attribution, la signature et la notification des march\u00e9s.\nChaque collectivit\u00e9 est responsable de ses engagements et le coordonnateur ne saurait en aucun cas \u00eatre tenu responsable de tout litige qui pourrait na\u00eetre du non-respect de ses obligations.\nAfin de mener \u00e0 bien les consultations organis\u00e9es pour le groupement, le coordonnateur est ainsi charg\u00e9 :\nd'assister les membres dans la d\u00e9finition de leurs besoins et de centraliser ces besoins sur la base d'une d\u00e9finition pr\u00e9alable \u00e9tablie par lui en concertation avec les membres. \u00c0 cette fin, le coordonnateur peut, en tant que de besoin, solliciter, au nom des membres et directement aupr\u00e8s des gestionnaires de r\u00e9seaux et des fournisseurs d'\u00e9nergie, l'ensemble des informations relatives aux diff\u00e9rents points de livraison ;\nde d\u00e9finir l'organisation technique et administrative des proc\u00e9dures de consultation ;\nd'assurer l'ensemble des op\u00e9rations de s\u00e9lection des cocontractants (publication des avis d'appel public \u00e0 la concurrence et d'attribution, envoi des dossiers de consultation des entreprises, r\u00e9ception des offres, analyse des offres, rapport de pr\u00e9sentation, convocation et r\u00e9union de la commission d'appel d'offres, etc.) ;\nde signer et notifier les march\u00e9s ;\nde transmettre aux membres les documents n\u00e9cessaires \u00e0 l'ex\u00e9cution des march\u00e9s en ce qui les concerne;\nde transmettre les march\u00e9s aux autorit\u00e9s de contr\u00f4le ;\nde g\u00e9rer les pr\u00e9contentieux et les contentieux form\u00e9s par ou contre le groupement, \u00e0 l'exception des litiges form\u00e9s \u00e0 titre individuel par un membre du groupement ;\nde r\u00e9aliser les avenants.\nArticle 6. - Commission d'appel d'offres (CAO)\nSi la totalit\u00e9 des besoins r\u00e9pertori\u00e9s conduit en application de l'article 26 du Code des march\u00e9s publics \u00e0 la proc\u00e9dure de l'appel d'offres, la commission d'appel d'offres du groupement est celle du coordonnateur.\nArticle 7. - Dispositions financi\u00e8res : indemnisation du coordonnateur\n7.1 Frais du groupement :\nChaque membre du groupement contribue \u00e0 hauteur de 0,6% du montant de la fourniture annuelle avec une indemnisation plancher de 180 \u20ac/an.\n7.2 Frais de justice :\nL\u2019ensemble des membres du groupement porte la responsabilit\u00e9 de la proc\u00e9dure de passation.\nEn cas de condamnation financi\u00e8re du coordonnateur par une d\u00e9cision devenue d\u00e9finitive d\u2019une juridiction administrative portant sur la d\u00e9volution de l\u2019accord cadre et des march\u00e9s subs\u00e9quents, le coordonnateur assume la charge financi\u00e8re de la proc\u00e9dure.\nArticle 8. - Dur\u00e9e de la convention\nLe groupement ayant pour objet un achat r\u00e9p\u00e9titif est constitu\u00e9 pour une dur\u00e9e illimit\u00e9e.\n\u00c0 la suite de la r\u00e9ception par le coordonnateur de toutes les d\u00e9lib\u00e9rations constitutives des collectivit\u00e9s membres du groupement, telles que r\u00e9pertori\u00e9es en annexe, il est proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 la signature de la pr\u00e9sente convention par l'ensemble des parties et la date d'effet de la convention est celle de la notification de la convention \u00e0 tous les membres, \u00e0 la diligence du coordonnateur.\nLa convention peut \u00eatre modifi\u00e9e par avenant ayant re\u00e7u l'accord d'une majorit\u00e9 qualifi\u00e9e de ses membres.\nArticle 9.- Capacit\u00e9 \u00e0 ester en justice\nLe repr\u00e9sentant du coordonnateur peut ester en justice au nom et pour le compte des membres du groupement pour les proc\u00e9dures dont il a la charge.\nIl informe et consulte les membres sur sa d\u00e9marche et son \u00e9volution.\nArticle 10. - Dissolution du groupement\nLe groupement est dissout par d\u00e9cision d'une majorit\u00e9 qualifi\u00e9e (pr\u00e9ciser laquelle dans la convention) de ses membres ; si cette dissolution intervient avant la fin des engagements du coordonnateur, il lui est donn\u00e9 quitus par chaque membre du groupement pour ce qui le concerne, au vu de l'\u00e9tat des diligences du coordonnateur.\nFait \u00e0 ......, le ......\nEn ...... exemplaires originaux\nLe coordonnateur du groupement\nLes membres du groupement\n", 
      "date_transmission_pref": "2015-04-08", 
      "id": "2015/40", 
      "titre": "Commande group\u00e9e d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 avec le SYDELA : Adh\u00e9sion \u00e0 un groupement de commandes et autorisation de signer les march\u00e9s correspondants", 
      "date_reception_pref": "2015-04-08", 
      "id_pref": "044-214400400-20150331-D2015-40-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE- 2015/41 \u2013 R\u00e9organisation des services :\nCr\u00e9ation d\u2019un poste en Contrat unique d\u2019insertion (CUI) et mise \u00e0 jour du tableau communal des effectifs\nMonsieur le Maire, rapporteur, expose :\n\u00ab Un agent ayant demand\u00e9 une disponibilit\u00e9 pour convenance personnelle, les services administratifs et techniques se sont r\u00e9organis\u00e9s et il est propos\u00e9 aux membres du Conseil municipal de cr\u00e9er un poste d\u2019agent polyvalent des b\u00e2timents en Contrat unique d\u2019insertion d\u2019une dur\u00e9e hebdomadaire de 30 heures qui serait affect\u00e9 \u00e0 la gestion de la salle Ellipse (entretien, \u00e9tat des lieux, intervention, \u2026), interviendrait en cas de probl\u00e8me dans les autres salles (salle 95 et th\u00e9\u00e2tre notamment, durant le weekend) et aiderait au m\u00e9nage de la salle de sports \u00bb.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nde cr\u00e9er un poste d\u2019agent polyvalent des b\u00e2timents d\u2019une dur\u00e9e hebdomadaire de 30 heures en Contrat unique d\u2019insertion \u00e0 compter du 7 avril 2015 pour une dur\u00e9e d\u2019un an,\nde mettre \u00e0 jour comme suit le tableau communal des effectifs :\nTitulaires permanents\nGrades\nPoste TC/TNC\nNombre de postes au 31/03/15\nSuppression\nCr\u00e9ation\nNombre de postes apr\u00e8s mise \u00e0 jour\nDate d\u2019effet de la mise \u00e0 jour\nSecteur administratif\nAttach\u00e9\nTC\n1\n0\n0\n1\n07/04/2015\nAdjoint administratif principal de 2\u00e8me\nclasse\nTC\n1\n0\n0\n1\n07/04/2015\nAdjoint administratif de 1\u00e8re\nclasse\nTC\n2\n0\n0\n2\n07/04/2015\nAdjoint administratif de 2\u00e8me\nclasse\nTNC 23H00 hebdo\n1\n0\n0\n1\n07/04/2015\nAdjoint administratif de 2\u00e8me\nclasse\nTNC 18H42 hebdo\n1\n1\n0\n1\n07/04/2015\nSecteur technique\nAgent de ma\u00eetrise principal\nTC\n1\n0\n0\n1\n07/04/2015\nAgent de ma\u00eetrise\nTC\n1\n0\n0\n1\n07/04/2015\nAdjoint technique principal de 2\u00e8me\nclasse\nTC\n1\n0\n0\n1\n07/04/2015\nAdjoint technique de 1\u00e8re\nclasse\nTC\n1\n0\n0\n1\n07/04/2015\nAdjoint technique de 2\u00e8me\nclasse\nTNC 32H30 hebdo\n2\n0\n0\n2\n07/04/2015\nAdjoint technique de 2\u00e8me\nclasse\nTNC 32H00 hebdo\n1\n0\n0\n1\n07/04/2015\nAdjoint technique de 2\u00e8me\nclasse\nTNC 28H00 hebdo\n1\n0\n0\n1\n07/04/2015\nSecteur social\nAgent sp\u00e9cialis\u00e9 des \u00e9coles maternelles de 1\u00e8re\nclasse\nTNC 24H29 hebdo\n1\n0\n0\n1\n07/04/2015\nAgent sp\u00e9cialis\u00e9 des \u00e9coles maternelles de 1\u00e8re\nclasse\nTNC 23H29 hebdo\n2\n0\n0\n2\n07/04/2015\nAgents non titulaires\nCUI-CAE (Agent polyvalent des b\u00e2timents)\nTNC 30H00 hebdo\n0\n0\n1\n1\n07/04/2015\nCUI-CAE (Agent d\u2019entretien polyvalent)\nTC 35H00 hebdo\n1\n0\n0\n1\n07/04/2015\nCUI-Emploi d\u2019avenir (Agent scolaire)\nTNC 24H00 hebdo\n1\n0\n0\n1\n07/04/2015\nRecrutement pour besoin saisonnier ou occasionnel au niveau des services technique/scolaire/administratif\nTC pour 3 mois\n1\n0\n0\n1\n07/04/2015\nDe donner tous pouvoirs \u00e0 Monsieur le Maire pour mener ce dossier \u00e0 bien.\n", 
      "date_transmission_pref": "2015-04-08", 
      "id": "2015/41", 
      "titre": "R\u00e9organisation des services", 
      "date_reception_pref": "2015-04-08", 
      "id_pref": "044-214400400-20150331-D2015-41-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE- 2015/42 \u2013 Modification n\u00b01 du Plan local d\u2019urbanisme (PLU) : Approbation du projet\nMonsieur le Maire rappelle au conseil municipal les \u00e9tapes de la proc\u00e9dure de modification n\u00b01 du Plan local d\u2019urbanisme (PLU) fix\u00e9e au Code de l'urbanisme.\nMonsieur le Maire indique que l\u2019enqu\u00eate publique sur le projet de modification n\u00b01 \u00e9tant achev\u00e9e et le commissaire enqu\u00eateur ayant d\u00e9pos\u00e9 son rapport, il convient, maintenant de l\u2019approuver pour sa mise en vigueur.\nVu le Code de l'urbanisme et notamment ses articles L123-13-1 et L123-13-2,\nVu la consultation des personnes publiques en date du 6 janvier 2015,\nVu l'arr\u00eat\u00e9 municipal n\u00b02014/82 en date du 8 d\u00e9cembre 2014 prescrivant la proc\u00e9dure de modification n\u00b01 du Plan local d\u2019urbanisme (PLU),\nVu l'arr\u00eat\u00e9 municipal n\u00b02015/1 en date du 12 janvier 2015 ordonnant une enqu\u00eate publique sur le projet de modification n\u00b01 du Plan local d\u2019urbanisme (PLU) de la commune de CHEMERE, enqu\u00eate publique qui s\u2019est d\u00e9roul\u00e9e du 5 f\u00e9vrier 2015 au 7 mars 2015 inclus,\nVu le rapport et les conclusions du commissaire enqu\u00eateur en date du 26 mars 2015,\nConsid\u00e9rant que la modification n\u00b01 du Plan local d\u2019urbanisme (PLU) pr\u00e9sent\u00e9e est pr\u00eate \u00e0 \u00eatre approuv\u00e9e, conform\u00e9ment aux articles susvis\u00e9s du code de l'urbanisme,\nEntendu l'expos\u00e9 de Monsieur le Maire,\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s en avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nD\u00e9cide d'approuver la modification n\u00b01 du PLU telle qu'elle est annex\u00e9e \u00e0 la pr\u00e9sente d\u00e9lib\u00e9ration,\nIndique que conform\u00e9ment aux articles R123-24 et R123-25 du Code de l'urbanisme, la pr\u00e9sente d\u00e9lib\u00e9ration fera l'objet d'un affichage en mairie durant un mois et d'une mention dans le journal suivant :\nOuest France,\nIndique que la pr\u00e9sente d\u00e9lib\u00e9ration deviendra ex\u00e9cutoire dans le d\u00e9lai d\u2019un mois suivant sa r\u00e9ception par le Pr\u00e9fet de Loire-Atlantique, apr\u00e8s l'accomplissement de la derni\u00e8re des mesures de publicit\u00e9 (affichage en mairie durant une p\u00e9riode compl\u00e8te de un mois et l'insertion dans la presse d\u2019un avis d\u2019information).\n", 
      "date_transmission_pref": "2015-04-08", 
      "id": "2015/42", 
      "titre": "Modification n\u00b01 du Plan local d\u2019urbanisme (PLU) : Approbation du projet", 
      "date_reception_pref": "2015-04-08", 
      "id_pref": "044-214400400-20150331-D2015-42-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE- 2015/43 \u2013 Cession \u00e0 la SA ESPACE DOMICILE des terrains et demande de subvention\nMonsieur le Maire, rapporteur, expose :\n\u00ab Lors de sa derni\u00e8re r\u00e9union, le Conseil municipal avait approuv\u00e9 et autoris\u00e9 Monsieur le Maire le projet de convention de co-ma\u00eetrise d\u2019ouvrage entre la commune de CHEMERE et la soci\u00e9t\u00e9 anonyme ESPACE DOMICILE pour la r\u00e9alisation de la salle commune pour les logements interm\u00e9diaires avec la viabilisation du terrain.\nLe Conseil communautaire, lors de sa s\u00e9ance du 18 d\u00e9cembre 2014, a approuv\u00e9 un avenant d\u2019ajustement au Contrat de territoire d\u00e9partemental 2013-2015 qui serait pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 la commission permanente des services du D\u00e9partement en f\u00e9vrier 2015 permettant de transf\u00e9rer les cr\u00e9dits non consomm\u00e9s vers d\u2019autres chapitres.\nUn des points de cet avenant concerne notre commune, \u00e0 savoir l\u2019inscription du projet de la salle commune pour les logements interm\u00e9diaires et la viabilisation du terrain. Ce projet a \u00e9t\u00e9 inscrit dans cet avenant pour un montant estim\u00e9 \u00e0 cette date aux environs de 392 000,00 \u20ac H.T. et serait susceptible d\u2019\u00eatre subventionn\u00e9 par le Conseil d\u00e9partemental \u00e0 hauteur de 40%, soit 156 800,00 \u20ac dans la priorit\u00e9 du volet Habitat Foncier.\nIl est demand\u00e9 aux membres du Conseil municipal de solliciter une subvention aupr\u00e8s du Conseil d\u00e9partemental dans le cadre du Contrat de territoire d\u00e9partemental 2013-2015 pour la construction de la salle commune et la viabilisation du terrain d\u2019une part.\nD\u2019autre part, le Conseil municipal doit se prononcer sur la cession au bailleur social ESPACE DOMICILE, des terrains dont l\u2019objet est la construction de logements sociaux. En raison d\u2019un accord avec le d\u00e9partement, les terrains seraient c\u00e9d\u00e9s sur la base de 60 \u20ac du m2. L\u2019ensemble de la cession est estim\u00e9e aux environs de 104 000,00 \u20ac (Acquisition fonci\u00e8re des 9 logements non construits d\u2019une surface plancher de 422,10 m2\nselon ESQUISSE, acquisition fonci\u00e8re des 6 logements existants d\u2019une SHON de 397 m2, acquisition fonci\u00e8re ADAPEI d\u2019une surface de plancher de 752,57 m2 selon ESQUISSE + participation stationnement \u00e0 hauteur de 10 000,00 \u20ac). Une estimation des domaines sur ce projet de cession sera \u00e9galement effectu\u00e9e. \u00bb.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nDe solliciter, aupr\u00e8s du Conseil d\u00e9partemental, une subvention dans le cadre du Contrat de territoire d\u00e9partemental 2013-2015 \u00ab Communaut\u00e9 de communes C\u0153ur Pays de Retz \u00bb pour un montant de 156 800,00 \u20ac pour la r\u00e9alisation de la salle commune avec la viabilisation du terrain, travaux qui sont estim\u00e9s \u00e0 ce jour \u00e0 448 816,00 \u20ac H.T. et seraient financ\u00e9s comme suit :\nSubvention Conseil d\u00e9partemental (CTD 2013-2015) :\t156 800,00 \u20ac\nCession foncier \u00e0 la SA ESPACE DOMICILE :\t104 000,00 \u20ac\nEmprunt/Autofinancement :\t188 016,00 \u20ac\nDe c\u00e9der \u00e0 la SA ESPACE DOMICILE les terrains sur lesquels sont construits les logements sociaux \u00e0 hauteur de 60 \u20ac du m2\nconstruit,\nDe donner tous pouvoirs \u00e0 Monsieur le Maire pour mener ce dossier \u00e0 bien.\n", 
      "date_transmission_pref": "2015-04-08", 
      "id": "2015/43", 
      "titre": "Cession \u00e0 la SA ESPACE DOMICILE des terrains et demande de subvention", 
      "date_reception_pref": "2015-04-08", 
      "id_pref": "044-214400400-20150331-D2015-43-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE- 2015/44 \u2013 Bourse au permis de conduire :\nAttribution\nMonsieur le Maire, rapporteur, informe les membres du Conseil municipal qu\u2019un dossier de demande de bourse au permis de conduire a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9 (Dossier n\u00b0BPC 2015/1).\nLa Commission des affaires sociales, se substituant au Comit\u00e9 technique, r\u00e9unie le 24 mars dernier, a \u00e9mis un avis favorable \u00e0 ce dossier n\u00b0BPC 2015/1 et propose d\u2019accorder une bourse d\u2019un montant de 700,00 \u20ac au regard de la situation du jeune.\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, d\u00e9cide \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents :\nd\u2019accorder une bourse au permis de conduire d\u2019un montant de 700,00 \u20ac au dossier n\u00b0BPC 2015/1,\nde donner tous pouvoirs \u00e0 Monsieur le Maire pour mener ce dossier \u00e0 bien.\n", 
      "date_transmission_pref": "2015-04-08", 
      "id": "2015/44", 
      "titre": "Bourse au permis de conduire", 
      "date_reception_pref": "2015-04-08", 
      "id_pref": "044-214400400-20150331-D2015-44-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 DE- 2015/45 \u2013 R\u00e9flexion sur la mise \u00e0 disposition d\u2019un v\u00e9hicule gratuit : Cr\u00e9ation d\u2019un groupe de travail\nMonsieur le Maire, rapporteur, informe les membres du Conseil municipal que suite \u00e0 sa participation au Congr\u00e8s des maires en novembre dernier, les communes de CHEMERE et d\u2019ARTHON EN RETZ pourraient b\u00e9n\u00e9ficier d\u2019un v\u00e9hicule commun 9 places gratuit dont le financement serait couvert par la publicit\u00e9.\nCe v\u00e9hicule serait mis \u00e0 la disposition des associations.\nUn groupe de travail entre les \u00e9lus de CHEMERE et d\u2019ARTHON EN RETZ doit \u00eatre constitu\u00e9 afin de travailler sur la mise \u00e0 disposition de ce v\u00e9hicule (lieu de stockage, fonctionnement, \u2026).\nLe Conseil municipal, apr\u00e8s avoir entendu son rapporteur en son expos\u00e9 et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 des membres pr\u00e9sents, de cr\u00e9er un groupe de travail avec les \u00e9lus d\u2019ARTHON EN RETZ compos\u00e9 de : Marie-Laure DAVID, Anthony LATOUCHE.\n", 
      "date_transmission_pref": "2015-04-08", 
      "id": "2015/45", 
      "titre": "R\u00e9flexion sur la mise \u00e0 disposition d\u2019un v\u00e9hicule gratuit : Cr\u00e9ation d\u2019un groupe de travail", 
      "date_reception_pref": "2015-04-08", 
      "id_pref": "044-214400400-20150331-D2015-45-DE"
    }, 
    {
      "text": "\uf0d8 Affaires diverses\nLes informations ou d\u00e9cisions suivantes ont \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9es aux membres du Conseil municipal ou approuv\u00e9es par ces derniers :\nSuite \u00e0 la d\u00e9mission de la conseill\u00e8re municipale, Val\u00e9rie LEBLOND en novembre 2014, le Conseil municipal propose Michel GRAVOUIL de la remplacer dans les instances pour lesquelles cette derni\u00e8re avait \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9e en tant que d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e communautaire, \u00e0 savoir :\nAu niveau des organismes ext\u00e9rieurs : Syndicat Mixte du SCOT du Pays de Retz, Syndicat d\u00e9partemental d\u2019\u00e9nergie de Loire-Atlantique (SYDELA),\nAu niveau de la F\u00e9d\u00e9ration du Pays de Retz Atlantique :\nComit\u00e9 de pilotage Tourisme, Comit\u00e9 de pilotage D\u00e9veloppement \u00e9conomique.\nDate des prochains Conseils municipaux : 19 mai, 7 juillet et 15 septembre (Monsieur le Maire).\nMadame Virginie PORCHER donne lecture des documents d\u2019urbanisme :\nDECLARATIONS PREALABLES\nN\u00b0\nDate d\u00e9p\u00f4t\nDemandeur\nAdresse\nR\u00e9f cad\nObjet\nA 2013\n26/02/2015\nBOUTIN Georges\nBranche Courbe\nA 550, A 551\nCr\u00e9ation bassin d'agr\u00e9ment\nA 2014\n02/03/2015\nCHEVALIER Jean-Louis\nLes Brosses\nF 884\nExtension maison d'habitation\nA 2015\n04/03/2015\nMOREAU Lionel\n20 rue des Gen\u00eats\nG 2367\nFermeture d'un pr\u00e9au existant\nA 2016\n13/03/2015\nCHENEAU Michel\n3 Impasse D\u00e9sir\u00e9 Pipaud\nG 2282p\nExtension r\u00e9sidence principale (v\u00e9randa)\nA 2017\n16/03/2015\nBRUNETEAU Alexia\n9 rue des Centaur\u00e9es\nG 2760\nChangement portail par baie\n", 
      "date_transmission_pref": "", 
      "id": "n/a", 
      "titre": "Affaires diverses", 
      "date_reception_pref": "", 
      "id_pref": ""
    }
  ], 
  "date_convocation": "2015-03-25", 
  "date_affichage": "2015-04-03", 
  "excuses": [], 
  "total_presents": 17, 
  "presents": [
    "Georges Lecleve", 
    "Virginie Porcher", 
    "Michel Gravouil", 
    "G\u00e9rard Chauvet", 
    "Jean-Marc Voyau", 
    "Jacques Chevalier", 
    "Karine Fouquet", 
    "Romain Rungoat", 
    "Sabrina Pennetier-Bigot", 
    "Anthony Latouche", 
    "Sylviane Gibet", 
    "Anne Bruneteau", 
    "Philippe Briand", 
    "Dominique Muslewski", 
    "Nicolas Boucher", 
    "Tatiana Berthelot", 
    "Thierry Favreau"
  ], 
  "heure_debut": "19:30", 
  "ODJ": ""
}
